<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nek on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/nek/</link><description>Recent content in Nek on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 13:57:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/nek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Torticollis</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:57:03 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</guid><description>In 1992 begon de American Academy of Pediatrics met de “Back to Sleep” campagne om het Sudden Infant Death Syndrome (wiegendood) terug te dringen. Door de campagne verminderde het aantal gevallen van wiegendood in de Verenigde Staten met 40%, maar onbedoeld werd bijgedragen aan de ontwikkeling van CMT bij ongeveer 1 op elke 250 zuigelingen.
Als symptomen zoals moeite met ademhalen of slikken, zwakte in armen of benen, moeilijk praten, moeite met lopen, tintelingen of gevoelloosheid in de armen of benen, of urine of ontlasting incontinentie samengaan met de kanteling van het hoofd – ga dan direct naar een arts.</description></item><item><title>Stenose (wervelkanaalvernauwing)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/stenose-wervelkanaalvernauwing/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 12:45:17 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/stenose-wervelkanaalvernauwing/</guid><description/></item><item><title>Artrose</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Duizeligheid</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 06:51:54 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</guid><description>Duizeligheid – en de evenwichtsproblemen, die erbij optreden – kan ontstaan door een aantal factoren:
Binnenoorstoornissen (“vestibulaire stoornissen”) zoals benigne paroxismale positieduizeligheid Letsel of trauma aan het binnenoor Ziektes zoals artritis of diabetes Hersenaandoeningen zoals ziekte van Parkinson of beroerte Aandoeningen zoals lage bloeddruk Gebruik van bepaalde medicijnen</description></item><item><title>Cervicale radiculopathie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/cervicale-radiculopathie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:56:35 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/cervicale-radiculopathie/</guid><description/></item><item><title>Ziekte van Bechterew</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:30:16 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</guid><description>Het begin van de ziekte van Bechterew wordt meestal bij mensen tussen 17 en 45 jaar oud vastgesteld. Bij mannen wordt 2 tot 3 keer vaker dan bij vrouwen de ziekte van Bechterew vastgesteld en mannen hebben ernstiger symptomen van de ziekte dan vrouwen. Fysiotherapeuten helpen mensen met de ziekte van Bechterew om productief te blijven door met hen te werken aan het verhogen van hun kracht, spierflexibiliteit en gewrichtsmobiliteit en door hun houding te verbeteren.</description></item></channel></rss>