<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Duizeligheid on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/duizeligheid/</link><description>Recent content in Duizeligheid on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 01 May 2017 12:38:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/duizeligheid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Draaiduizeligheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/draaiduizeligheid/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 12:38:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/draaiduizeligheid/</guid><description>Let op!
Als u duizelig bent met een draaierig gevoel en last heeft van één van de onderstaande symptomen, neem dan onmiddellijk contact op met een arts.
Dubbel zien Moeite met praten Verandering in oplettendheid Zwakte in arm of been Niet kunnen lopen</description></item><item><title>Binnenoorletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/binnenoorletsel/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 07:28:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/binnenoorletsel/</guid><description/></item><item><title>Duizeligheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 06:51:54 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</guid><description>Duizeligheid – en de evenwichtsproblemen, die erbij optreden – kan ontstaan door een aantal factoren:
Binnenoorstoornissen (“vestibulaire stoornissen”) zoals benigne paroxismale positieduizeligheid Letsel of trauma aan het binnenoor Ziektes zoals artritis of diabetes Hersenaandoeningen zoals ziekte van Parkinson of beroerte Aandoeningen zoals lage bloeddruk Gebruik van bepaalde medicijnen</description></item><item><title>Vallen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:31:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</guid><description>Er zijn meestal verschillende redenen voor een val. Fysiotherapeuten kunnen u helpen om uw valrisico te verkleinen door:
Uw valrisico te beoordelen U te helpen om uw huis zo veilig mogelijk te maken U te onderrichten over de medische risicofactoren in verband met vallen Een persoonlijk oefenprogramma en evenwichtstraining op te stellen Met andere zorgprofessionals en buurtdiensten samen te werken om een programma te creëren voor mensen, die hun valrisico willen verkleinen</description></item><item><title>Evenwichtsproblemen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/evenwichtsproblemen/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:56:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/evenwichtsproblemen/</guid><description>**Evenwichtsproblemen maken het voor mensen moeilijk om een stabiele en rechte houding aan te houden wanneer ze staan, lopen of zelfs zitten. Oudere mensen hebben meer risico op evenwichtsproblemen: bij 75% van de Nederlanders boven de 70 is vastgesteld dat ze een “afwijkend” evenwicht hebben. ****Oudere vrouwen hebben meer kans dan oudere mannen op het ontwikkelen van evenwichtsproblemen, hoewel de verschillen tussen de geslachten klein zijn. **
Evenwichtsproblemen nemen met bijna 30% toe bij mensen boven de 80.</description></item><item><title>Benigne Paroxismale Positiedraaiduizeligheid (BPPD)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bppd/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bppd/</guid><description/></item></channel></rss>