<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Borst on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/borst/</link><description>Recent content in Borst on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2017 06:28:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/borst/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Borstontsteking (mastitis)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 06:28:09 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</guid><description>Een borstontsteking begint vaak met een verstopt melkkanaaltje, hierdoor raken de melkklieren achter de verstopping overvol en ontstaat er druk in de borst. Het omringende weefsel raakt geïrriteerd en er ontstaat pijn, zwelling, roodheid en/of warmte. Als deze symptomen samengaan met verhoging of koorts spreekt men van een borstontsteking.
De reguliere behandeling bij borstontsteking is o.a. het voorschrijven van antibiotica. De Canadese kinderarts Jack Newman heeft onderzoek gedaan naar een alternatieve behandeling met ultrageluid door de fysiotherapeut.</description></item><item><title>Sporthernia</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 11:25:01 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</guid><description>Sporthernia Een sporthernia is een aandoening die vooral voorkomt bij sporters, die aan voetbal, ijshockey, American football en rugby en bij hardlopers. Het komt vaker voor bij mannen dan bij vrouwen. Tot 94% van de sporthernia’s ontstaan geleidelijk door onbekende oorzaken; de overige 6% worden veroorzaakt door een specifieke traumatische gebeurtenis, zoals wanneer iemand bij ijshockey van achteren wordt “gecheckt”.
Stress door herhaalde verdraaiing, trappen en draaien op hoge snelheid zijn waarschijnlijke oorzaken van het letsel.</description></item><item><title>Lymfoedeem</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/lymfoedeem/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 09:27:38 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/lymfoedeem/</guid><description>Raadpleeg, om vast te stellen of u lymfoedeem heeft, direct uw arts of fysiotherapeut als u zwelling in één van uw ledematen heeft en u:
&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;lt; HEAD:content/dutch/wiki/20170221-lymfoedeem.md
Kanker heeft of behandeld bent tegen kanker Een hart- nier- of leveraandoening heeft ======= Raadpleeg, om vast te stellen of u lymfoedeem heeft, direct uw arts of fysiotherapeut als u zwelling in één van uw ledematen heeft en u: Kanker heeft of behandeld bent tegen kanker Een hart- nier- of leveraandoening heeft</description></item></channel></rss>