<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Medewerkers on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/</link><description>Recent content in Medewerkers on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/medewerker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Piet Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/piet-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/piet-douma/</guid><description>Daar heb ik ook mijn vrouw Janneke leren kennen. Eerst heb ik 5 jaar in Kortenhoef gewerkt en in 1985 ben ik begonnen als zelfstandig fysiotherapeut in Hilversum.
In die tijd heb ik de 4-jarige opleiding acupunctuur afgerond en na afloop heb ik de opleiding Geriatrie in de Fysiotherapie gevolgd.
Fysiotherapie is een mooi vak. Je kunt de mensen die bij je komen helpen bij de meest uiteen lopende zaken. Het is nog steeds een uitdaging om iedere dag aan de gang te gaan en te kijken wat je nu weer tegen gaat komen.</description></item><item><title>Frank Mulder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/frank-mulder/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/frank-mulder/</guid><description>Ik heb lange tijd gewerkt met ouderen en mij ook gespecialiseerd als geriatriefysiotherapeut. De laatste jaren gaat mijn aandacht voornamelijk uit naar duizeligheid en evenwichtsstoornissen en heb ik mij volledig gespecialiseerd in dit onbekende deel van de fysiotherapie.
Elke dag doe ik mijn werk met veel plezier en vind ik het elke keer weer een positieve uitdaging om iemand van zijn / haar klachten af te helpen.
Naast mijn werk als fysiotherapeut ben ik ook 1 van de eigenaren.</description></item><item><title>Carmen van Eijck-Wilmink</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/carmen-van-eijck-wilmink/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/carmen-van-eijck-wilmink/</guid><description>Ik ben breed georiënteerd en houd ervan om mijzelf te ontplooien als therapeut op verschillende gebieden. Naast fysiotherapeut ben ik manueel therapeut, zie verschillende patiënten met COPD en behandel patiënten met BPPD en vestibulair problemen.
Sinds een maand of 5 draai ik samen met een collega de beweegpoli bij een huisartsenpraktijk als extended scope. Dit is weer een hele andere manier van werken.</description></item><item><title>Maaike van Dijk-Krook</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/maaike-van-dijk-krook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/maaike-van-dijk-krook/</guid><description>In de tussentijd heb ik de master opleiding tot geriatriefysiotherapeut afgerond en in 2016 ben ik toegetreden tot de maatschap van de praktijk.
Fysiotherapie is een prachtig veelzijdig vak. Ik vind het heerlijk om mensen te kunnen helpen op een positieve manier met een vleugje humor.</description></item><item><title>Janneke Douma-Alberts</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/janneke-douma-alberts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/janneke-douma-alberts/</guid><description>Meteen na het behalen van mijn diploma ben ik als waarnemer gaan werken in een particuliere praktijk in Eemnes.
Toen Piet in 1985 een eigen praktijk begon in Hilversum ben ik daar al snel gaan werken en heb ik ook de 4 jarige opleiding acupunctuur afgerond.
We hebben de praktijk die we samen zijn begonnen zien uitgroeien tot een groot en energiek bedrijf. Het is fantastisch om zoveel nieuwe en jonge fysiotherapeuten te zien groeien tot gelijkwaardige collega&amp;rsquo;s.</description></item><item><title>Marina Hoogendijk-Prinsen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/marina-hoogendijk-prinsen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/marina-hoogendijk-prinsen/</guid><description>En begin 2020 heb ik de opleiding tot Extended Scope specialist afgerond, waarmee ik weer een groot stuk verdieping in kennis en handelen heb opgedaan.
In mijn vrije tijd ben ik graag met mijn gezin, in de buitenlucht en creatief bezig.</description></item><item><title>Walter Bout</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/walter-bout/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/walter-bout/</guid><description>Ik werk in de praktijk van Douma alleen op maandagmiddag omdat ik daarnaast 3 1/2 dag werk als docent aan de Hogeschool van Amsterdam en studierichting &amp;ldquo;Fysiotherapie&amp;rdquo;.
Naast mijn werk als fysiotherapeut ben ik een groot dierliefhebber en bezit ik samen met mijn vriendin, een hond, 3 katten, 2 konijnen en een groot aantal wyandotte kriel en orpingtons groot kippen waar we mee fokken.
Ik train tevens een voetbalelftal omdat sport altijd een belangrijke rol in mijn leven heeft gespeeld.</description></item><item><title>Gerjanne van der Borden-van Roekel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/gerjanne-van-der-borden-van-roekel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/gerjanne-van-der-borden-van-roekel/</guid><description>Ik bezoek voornamelijk de kwetsbaardere patiënten bij hen thuis voor fysiotherapie om hen nog zoveel mogelijk zelfstandig thuis te kunnen laten functioneren.
De meer mobiele patiënten oefenen bij me in de oefenzaal. Het doet me goed om te zien hoeveel je voor de ouderen kan betekenen met -voor mij- kleine dingen.
In mijn vrije tijd sport ik graag, met name fitness en freestyle snowboarden.</description></item><item><title>Petra Tuunter</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/petra-tuunter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/petra-tuunter/</guid><description>Stevig verankerd in de reguliere gezondheidszorg, maar open voor complementaire benaderingen. Ik geniet van het geven van ZwangerFit- en MamaFit-lessen aan zwangeren en nieuwe moeders.
Zelf moeder van twee vrolijke pubers. In mijn vrije tijd ben ik graag aan de wandel in de natuur, liefst met mijn tentje op mijn rug.</description></item><item><title>Manon Klarenbeek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/manon-klarenbeek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/manon-klarenbeek/</guid><description>In 2020 heb ik de opleiding tot oedeemtherapeut afgerond aan de Berekuyl Academy in Hierden. U kunt bij mij onder andere terecht voor oedeemtherapie, medical taping, nek/schouderklachten en lage rugklachten.
Maar ook voor andere klachten sta ik graag voor u klaar. In mijn vrije tijd ben ik veel buiten te vinden, lekker een rondje fietsen, wandelen of hardlopen.
Daarnaast doe ik aan kickboksen en heb ik mijn eigen paard, waar ik ook altijd druk mee ben.</description></item><item><title>Bas van Baaden</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/bas-van-baaden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/bas-van-baaden/</guid><description>Psychosomatiek is een verdieping op de fysiotherapie die meer gericht is op mensen met stress, angst en depressies.
Deze opleiding verbindt eigenlijk het stukje lichaam met het stukje psyche. Zo ga je bijvoorbeeld aan de slag met mensen om meer lichaam bewuster te worden, goed te kunnen ontspannen of om heel schematisch de activiteiten weer op te bouwen.
Buiten mijn school om ben ik bezig met sporten, ik voetbal graag en ben regelmatig in de buitenlucht te vinden om te hardlopen.</description></item><item><title>Dennis van den Breul</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/dennis-van-den-breul/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/dennis-van-den-breul/</guid><description>Sinds 2018 volg ik naast mijn werk als fysiotherapeut de opleiding tot manueel therapeut in Utrecht die ik in 2021 wil afronden. Vanuit de manuele therapie verdiep ik mij in de werking van onze gewrichten, spieren, zenuwen, de kaak en met name de wervelkolom.
Naast de klachten die ik vanuit de manuele therapie zie, begeleid ik sinds april 2020 ook mensen die COVID-19 hebben gehad om weer hun dagelijkse leven op te pakken.</description></item><item><title>Olivier Blaauw</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/olivier-blaauw/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/olivier-blaauw/</guid><description>Naast mijn werkzaamheden volg ik de master Orthopedische Manuele Therapie in Utrecht, deze hoop ik in de zomer van 2021 af te ronden. Het mooie aan mijn vak vind ik de diversiteit gedurende een werkdag, geen klacht/blessure is hetzelfde en dat zorgt elke keer voor een andere aanpak.
In mijn vrije tijd ben ik te vinden op de voetbalvelden van BFC in Bussum, hier voetbal ik al vanaf mijn 6e en momenteel speel ik in senioren 1 als aanvaller.</description></item><item><title>Sanne de Nijs</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sanne-de-nijs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sanne-de-nijs/</guid><description>Tevreden is zij wanneer u niet meer beperkt ben door uw klachten en weer kan genieten van bewegen.
Zelf geniet zij het meeste van buiten sporten en dan het liefst een zo groot mogelijke uitdaging; een lange fietstocht, hike door de bergen of het aanleren van een nieuwe sport als tennis en schaatsen.
Met dezelfde energie en veel enthousiasme ziet zij ook elke behandeling als een uitdaging.</description></item><item><title>Kaj Moorman</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/kaj-moorman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/kaj-moorman/</guid><description>In die jaren ben ik altijd erg sportief geweest en heb ik mij voornamelijk gericht op de zeilsport en schaatsen. Hierdoor ben ik ook regelmatig op de racefiets, skeelers en hardloopschoenen te vinden!
In de fysiotherapie vind ik de sport en gezond bewegen dus ook erg interessant. Op dit moment ben ik naast algemene fysiotherapie ook gespecialiseerd in COPD/Astma.
Binnenkort ga ik multidisciplinaire samenwerkingen aan met andere fysiotherapeuten, oefentherapeuten en diëtisten voor gecombineerde leefstijl interventie (GLI).</description></item><item><title>Li-Anne Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/li-anne-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/li-anne-douma/</guid><description>Daarna heb ik een jaar op de Intensive Care gewerkt waar ik ook de eerste coronagolf heb mee gemaakt.
Het werk met coronapatiënten zette zich voort in m&amp;rsquo;n huidige baan bij de longgeneeskunde. Mijn ambitie is om in de toekomst longarts te worden.
Ik word bij Fysiotherapie Douma geraadpleegd voor diverse medische vragen.</description></item><item><title>Mirjam van Rossem</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/mirjam-van-rossem/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/mirjam-van-rossem/</guid><description>Ik ben een echt mensenmens en vind het erg leuk contact te hebben met onze patiënten aan de telefoon en fysiek in de praktijk.
Sinds 2 jaar zitten wij in Medisch Centrum Nieuw Zuid. Een prachtig pand met veel ruimte en een mooie frontoffice, waar ikzelf ook een aantal dagdelen achter werk.
De andere dagdelen, houd ik mij bezig met diverse werkzaamheden, zoals de contacten met zorgverzekeraars betreffende declaraties, regelen en organiseren huishoudelijke/schoonmaak zaken en nog veel meer.</description></item><item><title>Tanja Niesing</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/tanja-niesing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/tanja-niesing/</guid><description>Ik ben komen werken op het moment dat wij verhuisd zijn naar Medisch Centrum Nieuw Zuid.
Ik werk 24 uur per week en zit 4 middagen achter de balie. De andere uren hou ik mij bezig met diverse administratieve werkzaamheden.
We hebben een erg gezellig team en ik ga met veel plezier naar mijn werk.
In mijn vrije tijd hou ik erg van wandelen, fietsen en lezen.</description></item><item><title>Hélène van Dijk-Mulder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/helene-van-dijk-mulder/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/helene-van-dijk-mulder/</guid><description>Ik ben werkzaam op verschillende locaties, waaronder Nieuw Zuid en De Boomberg.
De afwisseling van werkzaamheden met de verschillende doelgroepen maken voor mij het werk ontzettend leuk.
Naast de werkzaamheden voor de praktijk houd ik van fietsen en wandelen in de natuur.</description></item><item><title>Sandra Koekkoek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sandra-koekkoek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sandra-koekkoek/</guid><description>In 2012 ben ik afgestudeerd aan de HBO-opleiding Sport &amp;amp; Bewegen te Haarlem.
Ik werk op diverse locaties, waaronder De Boomberg en Medisch Centrum Nieuw Zuid.
De afwisseling daarin en het contact met de mensen vind ik erg leuk.
In mijn vrije tijd vind ik het heerlijk om naar het bos te gaan.</description></item><item><title>Lié Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/lie-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/lie-douma/</guid><description>Daarna heb ik een opleiding gevolgd als schrijftolk bij dovenstudies. Uiteindelijk kwam ik erachter dat financiële administratie beter bij mij past.
Nu werk ik bij fysiotherapie Douma als administratief medewerker.
Daarnaast werk ik ook als assistent fysiotherapie en doe bijvoorbeeld voorraadbeheer.
Ik vind het ook heel leuk in de oefenzaal te assisteren.
Mijn hobbies zijn Krav Maga, Paintball en NERF.</description></item></channel></rss>