<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Medewerkers on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/</link><description>Recent content in Medewerkers on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/bas-van-baaden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/bas-van-baaden/</guid><description/></item><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/janneke-douma-alberts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/janneke-douma-alberts/</guid><description/></item><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/li-anne-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/li-anne-douma/</guid><description/></item><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/maaike-van-dijk-krook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/maaike-van-dijk-krook/</guid><description/></item><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/manon-klarenbeek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/manon-klarenbeek/</guid><description/></item><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/petra-tuunter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/petra-tuunter/</guid><description/></item><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/tanja-niesing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/tanja-niesing/</guid><description/></item><item><title/><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/walter-bout/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/walter-bout/</guid><description/></item><item><title>Carmen van Eijck-Wilmink</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/carmen-van-eijck-wilmink/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/carmen-van-eijck-wilmink/</guid><description>Ik ben Carmen ben 45 jaar, moeder van 2 kinderen en woonachtig in Soest. Ik werk al 21 jaar bij Fysiotherapie Douma en sinds 5 jaar als maatschapslid.
Ik ben breed georiënteerd en houd ervan om mijzelf te ontplooien als therapeut op verschillende gebieden. Naast fysiotherapeut ben ik manueel therapeut, zie verschillende pt met COPD en behandel patiënten met BPPD en vestibulair problemen.
Sinds een maand of 5 draai ik samen met een collega de beweegpoli bij een huisartsenpraktijk als extended scope.</description></item><item><title>Dennis van den Breul</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/dennis-van-den-breul/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/dennis-van-den-breul/</guid><description>Mijn naam is Dennis en ik ben vanaf 2017 werkzaam bij Fysiotherapie Douma. Ik ben hier vrij snel na het afronden van mijn opleiding tot fysiotherapeut gestart.
Sinds 2018 volg ik naast mijn werk als fysiotherapeut de opleiding tot manueel therapeut in Utrecht die ik in 2021 wil afronden. Vanuit de manuele therapie verdiep ik mij in de werking van onze gewrichten, spieren, zenuwen, de kaak en met name de wervelkolom.</description></item><item><title>Frank Mulder</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/frank-mulder/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/frank-mulder/</guid><description>Mijn naam is Frank Mulder, getrouwd en vader van 4 dochters. Sinds 2003 ben ik werkzaam bij Fysiotherapie Douma.
Ik heb lange tijd gewerkt met ouderen en mij ook gespecialiseerd als geriatriefysiotherapeut. De laatste jaren gaat mijn aandacht voornamelijk uit naar duizeligheid en evenwichtstoornissen en heb ik mij volledig gespecialiseerd in dit onbekende deel van de fysiotherapie.
Elke dag doe ik mijn werk met veel plezier en vind ik het elke keer weer een positieve uitdaging om iemand van zijn / haar klachten af te helpen.</description></item><item><title>Gerjanne van der Borden-van Roekel</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/gerjanne-van-der-borden-van-roekel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/gerjanne-van-der-borden-van-roekel/</guid><description>Goedendag, ik ben sinds 2014 werkzaam als fysiotherapeut bij Fysiotherapie Douma Hilversum. Mijn interesse ligt in de ouder wordende mens, daarom werk ik nu volledig in de geriatrie.
Ik bezoek voornamelijk de kwetsbaardere patiënten bij hen thuis voor fysiotherapie om hen nog zoveel mogelijk zelfstandig thuis te kunnen laten functioneren.
De meer mobiele patiënten oefenen bij me in de oefenzaal. Het doet me goed om te zien hoeveel je voor de ouderen kan betekenen met -voor mij- kleine dingen.</description></item><item><title>Hélène van Dijk-Mulder</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/helene-van-dijk-mulder/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/helene-van-dijk-mulder/</guid><description>Sinds 2008 ben ik werkzaam als praktijkassistente bij fysiotherapie Douma.
Ik ben werkzaam op verschillende locaties, waaronder Nieuw Zuid en De Boomberg.
De afwisseling van werkzaamheden met de verschillende doelgroepen maken voor mij het werk ontzettend leuk.
Naast de werkzaamheden voor de praktijk houd ik van fietsen en wandelen in de natuur.</description></item><item><title>Marina Hoogendijk-Prinsen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/marina-hoogendijk-prinsen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/marina-hoogendijk-prinsen/</guid><description>Hoi, mijn naam is Marina. Ik ben sinds 2011 werkzaam bij Fysiotherapie Douma. In 2015 ben ik afgestudeerd als Manueel therapeut aan de SOMT.
En begin 2020 heb ik de opleiding tot Extended Scope specialist afgerond, waarmee ik weer een groot stuk verdieping in kennis en handelen heb opgedaan.
In mijn vrije tijd ben ik graag met mijn gezin, in de buitenlucht en creatief bezig.</description></item><item><title>Mirjam van Rossem</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/mirjam-van-rossem/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/mirjam-van-rossem/</guid><description>Hallo, mijn naam is Mirjam van Rossem en ik werk al 14 jaar met veel plezier, 24 uur per week, bij Fysiotherapie Douma.
Ik ben een echt mensenmens en vind het erg leuk contact te hebben met onze patiënten aan de telefoon en fysiek in de praktijk.
Sinds 2 jaar zitten wij in Medisch Centrum Nieuw Zuid. Een prachtig pand met veel ruimte en een mooie frontoffice, waar ikzelf ook een aantal dagdelen achter werk.</description></item><item><title>Olivier Blaauw</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/olivier-blaauw/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/olivier-blaauw/</guid><description>Mijn naam is Olivier Blaauw en ik ben geboren en getogen in de Hilversumse meent. Sinds augustus 2018 werk ik als algemeen fysiotherapeut bij Fysiotherapie Douma.
Naast mijn werkzaamheden volg ik de master Orthopedische Manuele Therapie in Utrecht, deze hoop ik in de zomer van 2021 af te ronden. Het mooie aan mijn vak vind ik de diversiteit gedurende een werkdag, geen klacht/blessure is hetzelfde en dat zorgt elke keer voor een andere aanpak.</description></item><item><title>Piet Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/piet-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/piet-douma/</guid><description>In 1980 heb ik mijn diploma fysiotherapie behaald aan de academie voor Fysiotherapie Jan van Essen in Amsterdam. Dus ik ben nu al 41 jaar fysiotherapeut.
Daar heb ik ook mijn vrouw Janneke leren kennen. Eerst heb ik 5 jaar in Kortenhoef gewerkt en in 1985 ben ik begonnen als zelfstandig fysiotherapeut in Hilversum.
In die tijd heb ik de 4-jarige opleiding acupunctuur afgerond en na afloop heb ik de opleiding Geriatrie in de Fysiotherapie gevolgd.</description></item><item><title>Sandra Koekoek</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/sandra-koekoek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/medewerker/sandra-koekoek/</guid><description>Vanaf 2011 ben ik werkzaam bij Fysiotherapie Douma Hilversum als praktijkassistente en medisch fitness instructrice.
In 2012 ben ik afgestudeerd aan de HBO-opleiding Sport &amp;amp; Bewegen te Haarlem.
Ik werk op diverse locaties, waaronder De Boomberg en Medisch Centrum Nieuw Zuid.
De afwisseling daarin en het contact met de mensen vind ik erg leuk.
In mijn vrije tijd vind ik het heerlijk om naar het bos te gaan.</description></item></channel></rss>