<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>overbelasting on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/overbelasting/</link><description>Recent content in overbelasting on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 11 May 2017 12:53:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/overbelasting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tenniselleboog (laterale epicondylitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tenniselleboog-laterale-epicondylitis/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 12:53:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tenniselleboog-laterale-epicondylitis/</guid><description/></item><item><title>Ziekte van Osgood-Schlatter</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-osgood-schlatter/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:48:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-osgood-schlatter/</guid><description/></item><item><title>Peroneale tendinopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peroneale-tendinopathie/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 10:30:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peroneale-tendinopathie/</guid><description>Peroneale tendinopathie is een type van overbelasting dat zich veel bij sporters, zoals langeafstandlopers en basketballers, voordoet. Dansers, mensen die enkelverstuikingen hebben gehad, of mensen die gewoon zwakke enkels hebben worden ook vaak getroffen.
Peroneale tendinopathie wordt gekarakteriseerd door pijn aan de buitenkant van de enkel die erger wordt bij activiteit, maar minder wordt bij rust. Een fysiotherapeut kan helpen om de door deze aandoening veroorzaakte symptomen te verlichten door behandeling zoals stretchen en krachtoefeningen aan te bieden om de enkel mobieler, sterk en stabiel te maken.</description></item><item><title>Artrose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Mediale apophysitis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 10:48:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</guid><description/></item><item><title>Golfers elleboog (mediale epicondylitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-epicondylitis-golferselleboog/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 10:18:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-epicondylitis-golferselleboog/</guid><description>Het komt vooral voor bij mannen van boven de 35. Een fysiotherapeut kan helpen om de pijn te verminderen, die wordt veroorzaakt door mediale epicondylitis en de mobiliteit, kracht en functioneren van de aangedane elleboog verbeteren.</description></item><item><title>Iliotibiale band syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/iliotibiale-band-syndroom/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 18:41:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/iliotibiale-band-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Verrekte lies</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekte-lies/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 11:07:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekte-lies/</guid><description>Wat is een verrekte lies? Een verrekte lies is een overstrekking of scheurblessure aan de spieren van de binnenkant van de dij of de voorkant van de heup. Door een verrekte lies worden lopen, optillen van de knie, of het bewegen van het been van of naar het lichaam moeilijk en pijnlijk. Een verrekte lies kan zich voordoen door overbelasting van de spieren of door een plotselinge samentrekking van de spieren.</description></item><item><title>Tendinitis van De Quervain</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tendinitis-van-de-quervain/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:21:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tendinitis-van-de-quervain/</guid><description>**Tendinitis van Quervain is een aandoening die pijn en gevoeligheid aan de duimkant van de pols, aan de basis van de duim en de voorarm, veroorzaakt. De pijn wordt erger bij vastpakken of het strekken van de duim (zoals bij “liften”). Mensen van alle leeftijden kunnen deze aandoening ontwikkelen, die zich meestal voordoet als de pezen zijn verrekt door langdurig en herhaald gebruik van de hand, snel of krachtig gebruik van de hand of gebruik van de hand of arm in een onhandige houding.</description></item><item><title>Carpaal Tunnel Syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/carpaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:52:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/carpaal-tunnel-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Achillespeesblessure (achillestendinopathie)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:25:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</guid><description/></item></channel></rss>