<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gewrichtsstijfheid on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/gewrichtsstijfheid/</link><description>Recent content in gewrichtsstijfheid on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2017 13:37:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/gewrichtsstijfheid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Knieschijf instabiliteit</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:37:23 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</guid><description>Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken. Om knieschijf instabiliteit te behandelen, schrijven fysiotherapeut normaal gesproken een combinatie van krachtoefeningen voor om de pijn te verlichten en functioneren te verbeteren.
Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken.</description></item><item><title>Artrose</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Fibromyalgie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:21:11 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</guid><description>Fibromyalgie is een chronische aandoening, die moeilijk is vast te stellen, 80% tot 90% zijn vrouwen. Fibromyalgie wordt meestal vastgesteld bij volwassenen tussen de 30 en de 50, maar de symptomen – zoals wijdverspreide chronische pijn en vermoeidheid – kunnen eerder opduiken.
Hoewel er op dit moment geen definitieve genezing mogelijk is, zijn er behandelingen die kunnen helpen. Uw fysiotherapeut kan u helpen door:
Uw pijn te begrijpen en controleren Uw vermoeidheid te verminderen Uw functioneren en de kwaliteit van uw leven te verbeteren</description></item><item><title>Chronisch pijn syndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:58:59 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</guid><description>** **
De oorzaken van chronische pijn zijn zeer verschillend. Hoewel elke aandoening tot chronische pijn kan leiden, leiden bepaalde aandoeningen vaker tot chronische pijn, waaronder:
Trauma/letsel Diabetes mellitus
Fibromyalgie
Amputatie van een ledemaat
Reflex of sympathische dystrofie
Sommige ziektes, zoals kanker en artritis, veroorzaken constante pijn. Bij chronische pijn wordt de pijn echter in het zenuwstelsel gecreëerd, zelfs nadat lichaamsweefsel al weer is genezen.</description></item><item><title>Evenwichtsproblemen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/evenwichtsproblemen/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:56:45 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/evenwichtsproblemen/</guid><description>**Evenwichtsproblemen maken het voor mensen moeilijk om een stabiele en rechte houding aan te houden wanneer ze staan, lopen of zelfs zitten. Oudere mensen hebben meer risico op evenwichtsproblemen: bij 75% van de Nederlanders boven de 70 is vastgesteld dat ze een “afwijkend” evenwicht hebben. ****Oudere vrouwen hebben meer kans dan oudere mannen op het ontwikkelen van evenwichtsproblemen, hoewel de verschillen tussen de geslachten klein zijn. **
Evenwichtsproblemen nemen met bijna 30% toe bij mensen boven de 80.</description></item></channel></rss>