<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>baby on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/baby/</link><description>Recent content in baby on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2017 06:28:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/baby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Borstontsteking (mastitis)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 06:28:09 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</guid><description>Een borstontsteking begint vaak met een verstopt melkkanaaltje, hierdoor raken de melkklieren achter de verstopping overvol en ontstaat er druk in de borst. Het omringende weefsel raakt geïrriteerd en er ontstaat pijn, zwelling, roodheid en/of warmte. Als deze symptomen samengaan met verhoging of koorts spreekt men van een borstontsteking.
De reguliere behandeling bij borstontsteking is o.a. het voorschrijven van antibiotica. De Canadese kinderarts Jack Newman heeft onderzoek gedaan naar een alternatieve behandeling met ultrageluid door de fysiotherapeut.</description></item><item><title>Container baby syndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:05:17 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</guid><description>** **
Een “container baby” is een pasgeboren baby of zuigeling die dagelijks buitensporig lang in een container (bak) wordt gelegd. Een fysiotherapeut kan een persoonlijk behandelplan ontwerpen om de problemen van een container baby aan te pakken en helpen om kracht op te bouwen, beweging te herstellen en misvormingen van het skelet aan te pakken.
Wat is container baby syndroom? Container baby syndroom (CBS) is een verzameling bewegings-, gedrags- en andere problemen veroorzaakt doordat een baby of zuigeling teveel tijd in een “container” doorbrengt; elke vorm van gebruikelijke baby-apparatuur die op een container lijkt, zoals:</description></item></channel></rss>