<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fysiotherapie Douma in Hilversum: Uw fysiotherapeut in de buurt on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/</link><description>Recent content in Fysiotherapie Douma in Hilversum: Uw fysiotherapeut in de buurt on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Piet Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/piet-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/piet-douma/</guid><description>Daar heb ik ook mijn vrouw Janneke leren kennen. Eerst heb ik 5 jaar in Kortenhoef gewerkt en in 1985 ben ik begonnen als zelfstandig fysiotherapeut in Hilversum.
In die tijd heb ik de 4-jarige opleiding acupunctuur afgerond en na afloop heb ik de opleiding Geriatrie in de Fysiotherapie gevolgd.
Fysiotherapie is een mooi vak. Je kunt de mensen die bij je komen helpen bij de meest uiteen lopende zaken. Het is nog steeds een uitdaging om iedere dag aan de gang te gaan en te kijken wat je nu weer tegen gaat komen.</description></item><item><title>Frank Mulder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/frank-mulder/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/frank-mulder/</guid><description>Ik heb lange tijd gewerkt met ouderen en mij ook gespecialiseerd als geriatriefysiotherapeut. De laatste jaren gaat mijn aandacht voornamelijk uit naar duizeligheid en evenwichtsstoornissen en heb ik mij volledig gespecialiseerd in dit onbekende deel van de fysiotherapie.
Elke dag doe ik mijn werk met veel plezier en vind ik het elke keer weer een positieve uitdaging om iemand van zijn / haar klachten af te helpen.
Naast mijn werk als fysiotherapeut ben ik ook 1 van de eigenaren.</description></item><item><title>Carmen van Eijck-Wilmink</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/carmen-van-eijck-wilmink/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/carmen-van-eijck-wilmink/</guid><description>Ik ben breed georiënteerd en houd ervan om mijzelf te ontplooien als therapeut op verschillende gebieden. Naast fysiotherapeut ben ik manueel therapeut, zie verschillende patiënten met COPD en behandel patiënten met BPPD en vestibulair problemen.
Sinds een maand of 5 draai ik samen met een collega de beweegpoli bij een huisartsenpraktijk als extended scope. Dit is weer een hele andere manier van werken.</description></item><item><title>Maaike van Dijk-Krook</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/maaike-van-dijk-krook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/maaike-van-dijk-krook/</guid><description>In de tussentijd heb ik de master opleiding tot geriatriefysiotherapeut afgerond en in 2016 ben ik toegetreden tot de maatschap van de praktijk.
Fysiotherapie is een prachtig veelzijdig vak. Ik vind het heerlijk om mensen te kunnen helpen op een positieve manier met een vleugje humor.</description></item><item><title>Janneke Douma-Alberts</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/janneke-douma-alberts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/janneke-douma-alberts/</guid><description>Meteen na het behalen van mijn diploma ben ik als waarnemer gaan werken in een particuliere praktijk in Eemnes.
Toen Piet in 1985 een eigen praktijk begon in Hilversum ben ik daar al snel gaan werken en heb ik ook de 4 jarige opleiding acupunctuur afgerond.
We hebben de praktijk die we samen zijn begonnen zien uitgroeien tot een groot en energiek bedrijf. Het is fantastisch om zoveel nieuwe en jonge fysiotherapeuten te zien groeien tot gelijkwaardige collega&amp;rsquo;s.</description></item><item><title>Marina Hoogendijk-Prinsen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/marina-hoogendijk-prinsen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/marina-hoogendijk-prinsen/</guid><description>En begin 2020 heb ik de opleiding tot Extended Scope specialist afgerond, waarmee ik weer een groot stuk verdieping in kennis en handelen heb opgedaan.
In mijn vrije tijd ben ik graag met mijn gezin, in de buitenlucht en creatief bezig.</description></item><item><title>Walter Bout</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/walter-bout/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/walter-bout/</guid><description>Ik werk in de praktijk van Douma alleen op maandagmiddag omdat ik daarnaast 3 1/2 dag werk als docent aan de Hogeschool van Amsterdam en studierichting &amp;ldquo;Fysiotherapie&amp;rdquo;.
Naast mijn werk als fysiotherapeut ben ik een groot dierliefhebber en bezit ik samen met mijn vriendin, een hond, 3 katten, 2 konijnen en een groot aantal wyandotte kriel en orpingtons groot kippen waar we mee fokken.
Ik train tevens een voetbalelftal omdat sport altijd een belangrijke rol in mijn leven heeft gespeeld.</description></item><item><title>Gerjanne van der Borden-van Roekel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/gerjanne-van-der-borden-van-roekel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/gerjanne-van-der-borden-van-roekel/</guid><description>Ik bezoek voornamelijk de kwetsbaardere patiënten bij hen thuis voor fysiotherapie om hen nog zoveel mogelijk zelfstandig thuis te kunnen laten functioneren.
De meer mobiele patiënten oefenen bij me in de oefenzaal. Het doet me goed om te zien hoeveel je voor de ouderen kan betekenen met -voor mij- kleine dingen.
In mijn vrije tijd sport ik graag, met name fitness en freestyle snowboarden.</description></item><item><title>Petra Tuunter</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/petra-tuunter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/petra-tuunter/</guid><description>Stevig verankerd in de reguliere gezondheidszorg, maar open voor complementaire benaderingen. Ik geniet van het geven van ZwangerFit- en MamaFit-lessen aan zwangeren en nieuwe moeders.
Zelf moeder van twee vrolijke pubers. In mijn vrije tijd ben ik graag aan de wandel in de natuur, liefst met mijn tentje op mijn rug.</description></item><item><title>Manon Klarenbeek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/manon-klarenbeek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/manon-klarenbeek/</guid><description>In 2020 heb ik de opleiding tot oedeemtherapeut afgerond aan de Berekuyl Academy in Hierden. U kunt bij mij onder andere terecht voor oedeemtherapie, medical taping, nek/schouderklachten en lage rugklachten. Maar ook voor andere klachten sta ik graag voor u klaar.
In mijn vrije tijd ben ik veel buiten te vinden, lekker een rondje fietsen, wandelen of hardlopen.
Daarnaast doe ik aan kickboksen en heb ik mijn eigen paard, waar ik ook altijd druk mee ben.</description></item><item><title>Bas van Baaden</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/bas-van-baaden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/bas-van-baaden/</guid><description>Psychosomatiek is een verdieping op de fysiotherapie die meer gericht is op mensen met stress, angst en depressies.
Deze opleiding verbindt eigenlijk het stukje lichaam met het stukje psyche. Zo ga je bijvoorbeeld aan de slag met mensen om meer lichaam bewuster te worden, goed te kunnen ontspannen of om heel schematisch de activiteiten weer op te bouwen.
Buiten mijn school om ben ik bezig met sporten, ik voetbal graag en ben regelmatig in de buitenlucht te vinden om te hardlopen.</description></item><item><title>Dennis van den Breul</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/dennis-van-den-breul/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/dennis-van-den-breul/</guid><description>Sinds 2018 volg ik naast mijn werk als fysiotherapeut de opleiding tot manueel therapeut in Utrecht die ik in 2021 wil afronden. Vanuit de manuele therapie verdiep ik mij in de werking van onze gewrichten, spieren, zenuwen, de kaak en met name de wervelkolom.
Naast de klachten die ik vanuit de manuele therapie zie, begeleid ik sinds april 2020 ook mensen die COVID-19 hebben gehad om weer hun dagelijkse leven op te pakken.</description></item><item><title>Olivier Blaauw</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/olivier-blaauw/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/olivier-blaauw/</guid><description>Naast mijn werkzaamheden volg ik de master Orthopedische Manuele Therapie in Utrecht, deze hoop ik in de zomer van 2021 af te ronden. Het mooie aan mijn vak vind ik de diversiteit gedurende een werkdag, geen klacht/blessure is hetzelfde en dat zorgt elke keer voor een andere aanpak.
In mijn vrije tijd ben ik te vinden op de voetbalvelden van BFC in Bussum, hier voetbal ik al vanaf mijn 6e en momenteel speel ik in senioren 1 als aanvaller.</description></item><item><title>Sanne de Nijs</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sanne-de-nijs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sanne-de-nijs/</guid><description>Tevreden is zij wanneer u niet meer beperkt ben door uw klachten en weer kan genieten van bewegen.
Zelf geniet zij het meeste van buiten sporten en dan het liefst een zo groot mogelijke uitdaging; een lange fietstocht, hike door de bergen of het aanleren van een nieuwe sport als tennis en schaatsen.
Met dezelfde energie en veel enthousiasme ziet zij ook elke behandeling als een uitdaging.</description></item><item><title>Kaj Moorman</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/kaj-moorman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/kaj-moorman/</guid><description>In die jaren ben ik altijd erg sportief geweest en heb ik mij voornamelijk gericht op de zeilsport en schaatsen. Hierdoor ben ik ook regelmatig op de racefiets, skeelers en hardloopschoenen te vinden!
In de fysiotherapie vind ik de sport en gezond bewegen dus ook erg interessant. Op dit moment ben ik naast algemene fysiotherapie ook gespecialiseerd in COPD/Astma.
Binnenkort ga ik multidisciplinaire samenwerkingen aan met andere fysiotherapeuten, oefentherapeuten en diëtisten voor gecombineerde leefstijl interventie (GLI).</description></item><item><title>Li-Anne Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/li-anne-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/li-anne-douma/</guid><description>Daarna heb ik een jaar op de Intensive Care gewerkt waar ik ook de eerste coronagolf heb mee gemaakt.
Het werk met coronapatiënten zette zich voort in m&amp;rsquo;n huidige baan bij de longgeneeskunde. Mijn ambitie is om in de toekomst longarts te worden.
Ik word bij Fysiotherapie Douma geraadpleegd voor diverse medische vragen.</description></item><item><title>Mirjam van Rossem</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/mirjam-van-rossem/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/mirjam-van-rossem/</guid><description>Ik ben een echt mensenmens en vind het erg leuk contact te hebben met onze patiënten aan de telefoon en fysiek in de praktijk.
Sinds 2 jaar zitten wij in Medisch Centrum Nieuw Zuid. Een prachtig pand met veel ruimte en een mooie frontoffice, waar ikzelf ook een aantal dagdelen achter werk.
De andere dagdelen, houd ik mij bezig met diverse werkzaamheden, zoals de contacten met zorgverzekeraars betreffende declaraties, regelen en organiseren huishoudelijke/schoonmaak zaken en nog veel meer.</description></item><item><title>Tanja Niesing</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/tanja-niesing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/tanja-niesing/</guid><description>Ik ben komen werken op het moment dat wij verhuisd zijn naar Medisch Centrum Nieuw Zuid.
Ik werk 24 uur per week en zit 4 middagen achter de balie. De andere uren hou ik mij bezig met diverse administratieve werkzaamheden.
We hebben een erg gezellig team en ik ga met veel plezier naar mijn werk.
In mijn vrije tijd hou ik erg van wandelen, fietsen en lezen.</description></item><item><title>Hélène van Dijk-Mulder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/helene-van-dijk-mulder/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/helene-van-dijk-mulder/</guid><description>Ik ben werkzaam op verschillende locaties, waaronder Nieuw Zuid en De Boomberg.
De afwisseling van werkzaamheden met de verschillende doelgroepen maken voor mij het werk ontzettend leuk.
Naast de werkzaamheden voor de praktijk houd ik van fietsen en wandelen in de natuur.</description></item><item><title>Sandra Koekkoek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sandra-koekkoek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/sandra-koekkoek/</guid><description>In 2012 ben ik afgestudeerd aan de HBO-opleiding Sport &amp;amp; Bewegen te Haarlem.
Ik werk op diverse locaties, waaronder De Boomberg en Medisch Centrum Nieuw Zuid.
De afwisseling daarin en het contact met de mensen vind ik erg leuk.
In mijn vrije tijd vind ik het heerlijk om naar het bos te gaan.</description></item><item><title>Lié Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/lie-douma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medewerker/lie-douma/</guid><description>Daarna heb ik een opleiding gevolgd als schrijftolk bij dovenstudies. Uiteindelijk kwam ik erachter dat financiële administratie beter bij mij past.
Nu werk ik bij fysiotherapie Douma als administratief medewerker.
Daarnaast werk ik ook als assistent fysiotherapie en doe bijvoorbeeld voorraadbeheer.
Ik vind het ook heel leuk in de oefenzaal te assisteren.
Mijn hobbies zijn Krav Maga, Paintball en NERF.</description></item><item><title>Specialisaties van Fysiotherapie Douma Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/specialisaties/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/specialisaties/</guid><description> Specialisaties van Fysiotherapie Douma Hilversum Fysiotherapie Duizeligheid Bekkenfysiotherapie Manuele therapie Geriatriefysiotherapie Fysiotherapie na Coronavirus Meer specialisaties van Fysiotherapie Douma Oedeemtherapie Kaakfysiotherapie Dry Needling Acupunctuur Orthopedische revalidatie Medical taping Bedrijfsfitheidsscan Hersenletsel (NAH) Zwangerfit Parkinson</description></item><item><title>Reviews van onze patiënten</title><link>https://www.fysiodouma.nl/reviews/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 12:25:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/reviews/</guid><description>Reviews van patiënten Onze patiënten zijn erg tevreden over onze zorgverlening. Hieronder lees je reviews en testimonials die zij over ons hebben geschreven bij Feedback Company. Verder kun je ook nog reviews vinden op diverse beoordelingssites, zoals Google, Independer, ZorgkaartNederland, Yelp, Facebook en dergelijke.
8 jp
29-09-2018
Vakkundig en snelle opname in behandelplan
Bekijk review 10 Jenny Wezenberg
29-09-2018
Vriendelijk meedenkend het gevoel hebben dat je alles kunt vertellen zonder dat je een zeur bent.</description></item><item><title>Fysiotherapie na Coronavirus ( COVID-19 )</title><link>https://www.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 12:52:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</guid><description>Fysiotherapie bij herstel na coronavirus (COVID-19) Een besmetting met het Coronavirus (COVID-19) kan een forse impact hebben op uw gezondheid. Het is belangrijk om na een ziekenhuisopname zo snel mogelijk te starten met fysiotherapie. Ook als u niet opgenomen bent in het ziekenhuis kan begeleiding door een fysiotherapeut noodzakelijk zijn, omdat u langdurig inactief bent geweest.
Afspraak maken Home/Fysiotherapie na Coronavirus ( COVID-19 ) Ook als u niet opgenomen bent in het ziekenhuis kan begeleiding door een fysiotherapeut noodzakelijk zijn, omdat u langdurig inactief bent geweest.</description></item><item><title>Coronavirus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/coronavirus/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 11:37:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/coronavirus/</guid><description>Corona en fysiotherapie Bij Fysiotherapie Douma volgen wij de ontwikkelingen rondom het COVID-19 virus op de voet. Lees hieronder onze laatste update.
Fysiotherapie na corona? Home/Coronavirus Coronavirus (COVID-19) Update 08-07-2021 Wij zijn open voor alle fysiotherapie.
Wat verwachten wij van jou: Hygiëne maatregelen Houd 1,5 meter afstand (2 armlengtes) Scan de QR code bij binnenkomst en beantwoord de vragen van het Checkgesprek en toon de uitslag aan je therapeut (locatie Nieuw Zuid) Was je handen minimaal 20 seconden bij binnenkomst met water en zeep.</description></item><item><title>Bekkenfysiotherapie in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:03:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</guid><description>Bekkenfysiotherapie Hilversum Bekkenfysiotherapie is gericht op het verbeteren van de functie van de spieren in en rond het bekken.
Afspraak maken Home/Bekkenfysiotherapie in Hilversum Indicaties voor bekkenfysiotherapie Verlies van urine, vaak moeten plassen Verlies van ontlasting of windjes, veel aandrang, of juist obstipatie Pijn bij vrijen Diastase Pijn in de bekkenbodem Bij vrouwen: verzakking, bekkenpijn rond de zwangerschap Bij mannen: erectie- en ejaculatieproblemen Heb jij last van één van deze klachten?</description></item><item><title>Circulatie training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/circulatie-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/circulatie-training/</guid><description>Circulatie Training bij hart- en vaatziekten Bent u boven de 70 en nog fit? Wilt u fit blijven of fitter worden?
Doe dan eens mee met onze gezellige sportgroep
Inschrijven Home/Circulatie training Waarom Circulatie Training? Deze training is speciaal ontwikkeld voor mensen met hart- en vaatziekten die weer willen sporten. Tijdens de training wordt er expliciet gefocust op het verbeteren van het uithoudingsvermogen. Dit heeft een positief effect heeft op hart- en vaatziekten.</description></item><item><title>Core Stability Training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/core-stability-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/core-stability-training/</guid><description>Core Stability Training Train je rompstabiliteit in slechts 30 minuten.
Inschrijven Home/Core Stability Training Waarom de Core Stability Training? Het is belangrijk om een goede rompstabiliteit te hebben, omdat de romp is betrokken bij vrijwel alle bewegingen van het lichaam. Met deze effectieve Core Stability training wordt er hard gewerkt aan de rug- en buikspieren. Zo kun je als sporter blessures voorkomen en beter presteren. Als niet sporter is het goed voor je algemene fitheid en houding.</description></item><item><title>Fitness en Sporten</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fitness-en-sporten/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 09:18:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fitness-en-sporten/</guid><description>Fitness in Hilversum Voor iedereen die wil sporten onder begeleiding van Fysiotherapeuten. Behaal jouw fitness doelen behalen alleen of in een team.
Abonnement kiezen Home/Fitness en Sporten Fitnessen in groepsverband Haal alles uit jezelf met de groepslessen van Fysio Douma. Met onze groepsfitnesss in Hilversum behaal je jouw doelen én heb je het gezellig. Het is voor ons belangrijk dat jij plezier hebt in sporten en dat gaat vaak beter in een groep, onder begeleiding van een professional.</description></item><item><title>COPD Groep</title><link>https://www.fysiodouma.nl/copd-groep/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 13:30:26 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/copd-groep/</guid><description>COPD Trainingsgroep in Hilversum Een speciale training voor COPD-patiënten om kortademigheid te verminderen.
Inschrijven Home/COPD Groep Waarom de COPD groep? Wanneer je last hebt van COPD, ben je snel buiten adem. Zeker wanneer je wilt sporten is kortademigheid vervelend. Daarom is deze COPD trainingsgroep ontwikkeld.
Met deze trainingen versterken wij jouw weerstand, trainen we je spieren en verbeteren we jouw uithoudingsvermogen. Zo zal de kortademigheid afnemen en zal je je een stuk fijner voelen in het dagelijks leven.</description></item><item><title>BBB Training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bbb-training/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:56:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bbb-training/</guid><description>Benen, Billen, Core Groepsles in Hilversum Train je benen, billen en core voor een goede basiskracht en dat strakke lichaam.
Afspraak maken Home/BBB Training Waarom Benen, Billen, Core? Met de BBC Training pak je drie spiergroepen aan in kore tijd: de beenspieren, bilspieren en je core. Een goede balans tussen cardiotraining en krachttraining zorgt ervoor dat je niet alleen veel calorieën verbrandt, maar ook nog eens sterker en strakker wordt.</description></item><item><title>70 Plus Fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/70-plus-fitness/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2019 07:01:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/70-plus-fitness/</guid><description>Sportgroepen voor ouderen, 70-plus Bent u boven de 70 en nog fit? Wilt u fit blijven of fitter worden?
Doe dan eens mee met onze gezellige sportgroep
Abonnement kiezen Home/70 Plus Fitness Waarom de 70+ sportgroep? Gezellig met leeftijdsgenoten sporten in een groep, ieder op zijn of haar eigen niveau. De groep is voor actieve ouderen die meer willen dan alleen zittend gymnastiek doen.
Fit blijven of weer fit worden staat centraal binnen de trainingen, maar de gezelligheid en het sociale aspect mag zeker niet ontbreken.</description></item><item><title>55-plus Fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/55-plus-fitness/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 09:04:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/55-plus-fitness/</guid><description>55&amp;#43; Fitness Ben je boven de 55 en wil je nog fit blijven? Dan zijn deze trainingen wat voor jou!
Inschrijven Home/55-plus Fitness Voor wie zijn de 55+ Fitness trainingen? De 55 plus fitness is iedereen boven de 55 jaar die nog lekker fit wil blijven. Het is het niet alleen goed voor je conditie en spierkracht leuk vinden om in een groep te sporten. Deze training staat onder begeleiding van fysiotherapeut of een docent ‘sport en bewegen’.</description></item><item><title>Fysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:45:19 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie/</guid><description>Fysiotherapie in Hilversum Op zoek naar een betrouwbare fysiotherapeut in Hilversum? Fysiotherapie Douma helpt u graag. Onze therapeuten begeleiden u met veel plezier en persoonlijke aandacht.
Afspraak maken Home/Fysiotherapie Maak een afspraak bij Fysio Douma Bij Fysiotherapie Douma in Hilversum werken ervaren fysiotherapeuten met ieder zijn of haar eigen specialisaties. Bij fysiotherapie staan klachten op het gebied van bewegen centraal. Op diverse wijzen pakken wij uw klachten aan.</description></item><item><title>Duizeligheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/duizeligheid/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:41:48 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/duizeligheid/</guid><description>Duizeligheid Duizeligheid kan zich in vele vormen uiten. Wat u zelf voelt als patiënt kan verschillen van persoon tot persoon.
Afspraak maken Home/Duizeligheid Meer over Duizeligheid U kan zich draaierig voelen of zweverig. U kan het gevoel hebben alsof de wereld om u heen draait of juist het idee hebben dat u zelf rond tolt. Soms weet u niet meer waar u bent en heeft u het gevoel om te vallen.</description></item><item><title>ZwangerFit en Mamafit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/zwangerfit/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:40:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/zwangerfit/</guid><description>ZwangerFit en Mamafit Ben je op zoek naar een actieve les om lekker in beweging te blijven tijdens en na de zwangerschap en wil je tegelijk meer informatie over deze periode en wat komen gaat,dan is ZwangerFit of MamaFit wat voor jou!
Afspraak maken Home/ZwangerFit en Mamafit Ben je op zoek naar een actieve les om lekker in beweging te blijven tijdens en na de zwangerschap en wil je tegelijk meer informatie over deze periode en wat komen gaat,dan is ZwangerFit of MamaFit wat voor jou!</description></item><item><title>Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/parkinson/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:39:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/parkinson/</guid><description>Parkinson Fysiotherapie Douma is aangesloten bij ParkinsonNet.
Het netwerk voor van zorgverleners voor Parkinson patiënten.
Afspraak maken Home/Parkinson Wat is Parkinson? De ziekte van Parkinson is een aandoening waarbij de patiënt het controle verliest over zijn of haar bewegingen. Dit komt door het verlies van zenuwcellen in de hersenen die dopamine aanmaken. Deze chemische stof is belangrijk bij het controleren van bewegingen.
De precieze oorzaak van de ziekte van Parkinson is nog niet bekend.</description></item><item><title>Niet aangeboren hersenletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/niet-aangeboren-hersenletsel/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:37:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/niet-aangeboren-hersenletsel/</guid><description>Niet Aangeboren Hersenletsel Hersenletsel dat is ontstaan na de geboorte, bijvoorbeeld door een ongeluk.
Afspraak maken Home/Niet aangeboren hersenletsel Fysiotherapie Douma is sterk verbonden met de patiënten categorie niet- aangeboren hersenletsel. Niet-aangeboren hersenletsel of NAH bij patiënten houdt in dat er schade aan de hersenen is, ontstaan in de loop van het leven. Dit hersenletsel is in te delen in twee categorieën namelijk; traumatische hersenletsel en niet-traumatisch hersenletsel.</description></item><item><title>Bedrijfsfitheidsscan</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:36:07 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</guid><description>Hoe fit zijn werknemers in uw bedrijf? Doe de bedrijfsfitheidscan Gemiddeld verhoogt u hiermee de arbeidsproductiviteit met 12,5% en verlaagt u het verzuim met 2%.
Afspraak maken Home/Bedrijfsfitheidsscan Meer over de fitheidsscan voor bedrijven Veel bedrijven worstelen met een hoog verzuim en een te lage arbeidsproductiviteit. Een belangrijke factor hierin is de gezondheid en het welzijn van uw medewerkers.
Met de bedrijfsfitheidsscan kijken wij niet naar het verzuim in het bedrijf, maar kijken wij naar de (on)gezondheid van de werknemers.</description></item><item><title>Medisch fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medisch-fitness/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:34:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medisch-fitness/</guid><description>Medisch Fitness Training Wil je zelf meer bewegen, werken aan je conditie en spierkracht?
Dan is Medisch Fitness onder begeleiding iets voor jou.
Inschrijven Home/Medisch fitness Meer over medisch fitness Medisch Fitness helpt u uw gezondheid te onderhouden of te verbeteren. Om genoeg energie voor uw dagelijks leven te hebben, wilt u wel uw conditie verbeteren of afvallen maar niet in een grootschalig fitness centrum met topfitte sporters om u heen.</description></item><item><title>Medical Taping</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medical-taping/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:33:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medical-taping/</guid><description>Medical Taping door een Fysiotherapeut Medical Taping is een behandelwijze waarbij spieractiviteit meehelpt bij het herstel van blessures.
Spieren verzorgen mede de toevoer van bloed en de afvoer van afvalstoffen door het lichaam.
Afspraak maken Home/Medical Taping Meer over medical taping Het Medical Taping gebruikt elastische tapes die spieren ondersteunen zonder ze te beperken. De normale spieractiviteit verbetert de weefseldoorbloeding en bevordert zo het herstel.
Medical Tape vs Sporttape medical tape hilversumMedical taping is de opvolger van de conventionele sporttape.</description></item><item><title>Orthopedische revalidatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/orthopedische-revalidatie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:32:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/orthopedische-revalidatie/</guid><description>Orthopedische Revalidatie Revalidatie na een knie-, heup- of schouderoperatie.
Afspraak maken Home/Orthopedische revalidatie Meer over orthopedische revalidatie Orthopedische revalidatie is geschikt voor patiënten die een orthopedische ingreep hebben ondergaan in het ziekenhuis. Ook kan het voor komen dat er geen operatie heeft plaatsgevonden, maar dat een orthopedische chirurg u direct doorverwijst naar de fysiotherapeut. Veel voorkomende orthopedische ingrepen zijn heup- en knieoperaties zoals een totale heupprothese, knieprothese, voorste kruisband-, meniscus- of kijkoperatie.</description></item><item><title>Acupunctuur-behandeling in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:31:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur/</guid><description>Acupunctuur in Hilversum Een veel toegepaste geneeswijze (vooral in China) waarbij naalden op zeer bepaalde punten in het onderhuidse bindweefsel gestoken worden.
Afspraak maken Home/Acupunctuur-behandeling in Hilversum Als u nog nooit eerder een acupunctuur behandeling heeft gehad, gaan wij eerst uitgebreid met u in gesprek om de klacht(en) goed in kaart te brengen. Vervolgens volgt een lichamelijk onderzoek om u goed te kunnen helpen. Lees hier meer over een behandeling.</description></item><item><title>Maak een afspraak</title><link>https://www.fysiodouma.nl/aanmelden/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:31:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/aanmelden/</guid><description>Maak een afspraak Via het formulier kun je je eenvoudig aanmelden voor een afspraak fysiotherapie bij onze praktijk. Zodra wij dit formulier ontvangen hebben, bellen wij je binnen 1 werkdag op voor het maken van een afspraak.
Versturen van dit formulier gebeurt via een beveiligde SSL-verbinding (zie het hangslotje in de adresbalk) en kan dus niet door derden worden onderschept.
Aanmeldingsformulier fysiotherapie Velden die gemarkeerd zijn met een * zijn verplichte velden.</description></item><item><title>Dry Needling</title><link>https://www.fysiodouma.nl/dry-needling/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:29:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/dry-needling/</guid><description>Dry Needling Hilversum Dry needling is een behandeltechniek, waarbij een zeer dunne naald in huid en spier wordt gestoken. Dry needling is uiterst effectief voor behandeling van myofasciale pijn en triggerpoints. Triggerpoints zijn kleine verhardingen in een spier, die voor uitstralende pijnklachten kunnen zorgen. “Dry” duidt aan dat er niets wordt geïnjecteerd met de naald: er wordt alleen geprikt in het triggerpoint.
Afspraak maken Home/Dry Needling Dry needling is een behandeltechniek, waarbij een zeer dunne naald in huid en spier wordt gestoken.</description></item><item><title>Kaakfysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/kaakfysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:28:47 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/kaakfysiotherapie/</guid><description>Kaakfysiotherapie De belangrijkste onderdelen van het kauwstelsel zijn het kaakgewricht, het gebit en de kauwspieren.
Afspraak maken Home/Kaakfysiotherapie Meer over Kaakfysiotherapie De meest voorkomende klachten bij kaak- en aangezichtsproblemen zijn:
Pijn of vermoeidheid van de kauwspieren Het niet goed kunnen openen van de mond Pijn rond het kaakgewricht (vóór het oor) Knappende of krakende kaakgewrichten Overgevoelige of pijnlijke tanden en kiezen Abnormale slijtage van het gebit Oorpijn Hoofdpijn Nekpijn Herkent u één of meer van deze symptomen, dan is de kans groot dat u last heeft van kaak en aangezichtsproblemen.</description></item><item><title>Oedeemtherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/oedeemtherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:27:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/oedeemtherapie/</guid><description>Oedeemtherapie De lymfklieren liggen dichtbij de organen en bevatten de ruimers van het lichaam, de witte bloedlichamen. Door een verstoord evenwicht tussen de aan- en afvoer van vocht ontstaat er een abnormale ophoping van vocht in het weefsel, ook wel oedeem genoemd.
Afspraak maken Home/Oedeemtherapie De lymfklieren liggen dichtbij de organen en bevatten de ruimers van het lichaam, de witte bloedlichamen. Door een verstoord evenwicht tussen de aan- en afvoer van vocht ontstaat er een abnormale ophoping van vocht in het weefsel, ook wel oedeem genoemd.</description></item><item><title>Geriatriefysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/geriatriefysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:24:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/geriatriefysiotherapie/</guid><description>Geriatriefysiotherapie in Hilversum Geriatrie is het medisch specialisme dat zich bezighoudt met de behandeling van ouderen en mensen die door ziekte, verschijnselen kunnen vertonen van ouderdom (bijvoorbeeld de ziekte van Parkinson of Reumatoïde Artritis)
Afspraak maken Home/Geriatriefysiotherapie Meer over Geriatriefysiotherapie Geriatrie gaat dus niet alleen over klachten met betrekking tot bijvoorbeeld geheugenproblematiek of dementie maar gaat over het geheel: alle (lichamelijke en geestelijke) klachten en problemen.
Het onderkennen en herkennen van geriatrische problematiek is een apart specialisme.</description></item><item><title>Manuele Therapie in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/manuele-therapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/manuele-therapie/</guid><description>Manuele therapie in Hilversum Het doel van manuele therapie is enerzijds het beter laten functioneren van de gewrichten en anderzijds het verbeteren van de houding en beweging. Hiervoor gebruikt de manueel therapeut een aantal specifieke technieken die in de gewrichten kunnen worden toegepast.
Afspraak maken Home/Manuele Therapie in Hilversum Meer over Manuele Therapie De effecten van manuele therapie zijn vaak direct merkbaar: u voelt een verbetering van de bewegingsvrijheid en een afname van pijn.</description></item><item><title>Seksuoloog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/seksuoloog/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:45:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/seksuoloog/</guid><description>[et_pb_section bb_built=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo; background_color=&amp;quot;#f5f5f5&amp;quot; next_background_color=&amp;quot;#ffffff&amp;quot;][et_pb_row _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo;][et_pb_column type=&amp;ldquo;4_4&amp;rdquo;][et_pb_text _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo; header_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_2_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_2_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_2_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_2_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_2_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_3_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_3_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_3_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_3_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_3_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_4_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_4_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_4_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_4_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_4_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_5_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_5_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_5_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_5_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_5_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_6_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_6_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_6_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_6_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_6_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo;]
Seksuoloog in Hilversum [/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo; text_font=&amp;ldquo;Raleway||||||||&amp;rdquo; text_font_size=&amp;ldquo;20px&amp;rdquo; text_font_size_tablet=&amp;ldquo;16px&amp;rdquo; text_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|tablet&amp;rdquo; text_line_height=&amp;ldquo;1.8em&amp;rdquo; header_font=&amp;quot;||||||||&amp;quot; text_orientation=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; max_width=&amp;ldquo;1080px&amp;rdquo; module_alignment=&amp;ldquo;center&amp;rdquo;] Seksualiteit en seksueel gedrag zijn een groei proces en onze seksuele beleving ontwikkelt zich onder invloed van onze omgeving, onze opvatting en psychologische ontwikkeling [/et_pb_text][/et_pb_column][/et_pb_row][et_pb_row custom_padding=&amp;quot;|20px||20px&amp;quot; _builder_version=&amp;ldquo;3.</description></item><item><title>SEHZ</title><link>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/sehz/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:41:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/sehz/</guid><description>SEHZ Hilversum SEHZ is een innovatief samenwerkingsverband van zorgverleners op gebied van zorg en welzijn in Hilversum Zuid. SEHZ Hilversum
Tel.: 06-48012857
Wat is SEHZ? De zorgverleners in Hilversum-Zuid hebben een nieuw samenwerkingsverband opgericht: Stichting Eerstelijnssamenwerking Hilversum-Zuid (SEHZ). Samen kunnen we activiteiten en zorgprogramma’s ontwikkelen waar de inwoners van Hilversum-Zuid echt behoefte aan hebben. Daarbij gaan we nieuwe manieren van werken niet uit de weg.</description></item><item><title>PECG</title><link>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/pecg/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:34:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/pecg/</guid><description>Paramedisch Expertise Centrum &amp;rsquo;t Gooi (PECG) Het PECG is een eerstelijns samenwerkingsverband bestaande uit de disciplines fysiotherapie, ergotherapie en logopedie. Deze disciplines werken in de thuissituatie van de cliënt nauw met elkaar samen. Dit maakt dat er een centraal punt ontstaat waaruit de zorg aan de cliënt geboden wordt. PECG
Diependaalselaan 337A
1215 KG Hilversum
Tel. 035-2400152
info@pecg.nl
www.pceg.nl
Wie zijn wij?</description></item><item><title>Bedrijfsarts</title><link>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/bedrijfsarts/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:29:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/bedrijfsarts/</guid><description>Bedrijfsarts in Hilversum Marco Straatman is een geregistreerd bedrijfsarts en sportduikerarts C. Ik ben in 1989 als verzekeringsarts begonnen bij het toenmalige GMD. Aldaar de keus gemaakt voor het vak door een enthousiasmerende stafarts en een leuke en goede groep collega’s. Een keus waar ik tot op heden geen spijt van heb gehad. Na een stelselwijziging in 1994 heb ik de overstap gemaakt naar de bedrijfsgeneeskunde daar ik niet kon en wilde functioneren binnen een organisatie als het GAK, de voorloper van het huidige UWV.</description></item><item><title>Logopedie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/logopedie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:24:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/logopedie/</guid><description>[et_pb_section bb_built=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo; background_color=&amp;quot;#f5f5f5&amp;quot; next_background_color=&amp;quot;#ffffff&amp;quot;][et_pb_row _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo;][et_pb_column type=&amp;ldquo;4_4&amp;rdquo;][et_pb_text _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo; header_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_2_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_2_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_2_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_2_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_2_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_3_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_3_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_3_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_3_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_3_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_4_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_4_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_4_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_4_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_4_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_5_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_5_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_5_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_5_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_5_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo; header_6_font=&amp;ldquo;Raleway|700|||||||&amp;rdquo; header_6_text_align=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; header_6_font_size=&amp;ldquo;60px&amp;rdquo; header_6_font_size_phone=&amp;ldquo;36px&amp;rdquo; header_6_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|phone&amp;rdquo;]
Logopedie in Hilversum [/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&amp;ldquo;3.13.1&amp;rdquo; text_font=&amp;ldquo;Raleway||||||||&amp;rdquo; text_font_size=&amp;ldquo;20px&amp;rdquo; text_font_size_tablet=&amp;ldquo;16px&amp;rdquo; text_font_size_last_edited=&amp;ldquo;on|tablet&amp;rdquo; text_line_height=&amp;ldquo;1.8em&amp;rdquo; header_font=&amp;quot;||||||||&amp;quot; text_orientation=&amp;ldquo;center&amp;rdquo; max_width=&amp;ldquo;1080px&amp;rdquo; module_alignment=&amp;ldquo;center&amp;rdquo;] Logopedie is de behandeling van communicatiestoornissen met betrekking tot taal, spraak, de stem, gehoor en/of slikken. Logopedie is een specialisme gericht op het ontwikkelen, herstellen en onderhouden van de communicatie in al zijn facetten en de verwerking van eten en drinken.</description></item><item><title>Diëtetiek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/dietetiek/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:20:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/dietetiek/</guid><description>Diëtetiek in Hilversum Een diëtist is een specialist op het gebied van voeding in relatie tot ziekte en gezondheid. Een diëtist bekijkt samen met u naar uw eetpatroon, persoonlijke omstandigheden en wensen waarna er een voedingsadvies op maat samen met u opgesteld kan worden. Medisch Centrum Nieuw Zuid
Diependaalselaan 337A 1215 KG Hilversum
Tel. 085 - 21 00 575
info@dieetkunde.nl
www.dieetkunde.nl
Wie zijn wij?</description></item><item><title>Ergotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/ergotherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 11:13:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/samenwerkingen/ergotherapie/</guid><description>Ergotherapie in Hilversum Zelfstandig thuis wonen is voor veel mensen een vanzelfsprekendheid. Wanneer u echter te kampen heeft of krijgt met een beperking, ziekte of handicap kan dit problemen geven bij het uitvoeren van dagelijkse activiteiten in de thuissituatie. Ergotherapie Gooi en Omstreken
Diependaalselaan 337A
1215 KG Hilversum
Tel. 035 - 628 48 10
info@ergogooi.nl
www.ergogooi.nl
Wat is ergotherapie? Als ergotherapeut zoeken wij samen met u naar praktische oplossingen voor de problemen die u of uw directe omgeving ondervindt bij het uitvoeren van de dagelijkse activiteiten: Inventariseren en bespreken welke problemen u of uw omgeving ervaart en welke doelen u graag zou willen bereiken.</description></item><item><title>Casco oplevering nieuwbouw paramedisch centrum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/casco-oplevering-nieuwbouw-paramedisch-centrum/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 10:08:33 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/casco-oplevering-nieuwbouw-paramedisch-centrum/</guid><description>Naast Fysiotherapie Douma komen in dit centrum ook Ergotherapie Gooi en Omstreken, DPS Dieetkunde, Spreektaal Logopedisten, Amaris Thuiszorg, Inovum Thuiszorg en medicijnuitgifte van Benu Apotheek Kok-Minderhoud.
De komende tijd wordt er gestart met de afbouw van het paramedisch centrum, zodat wij eind januari onze deuren kunnen openen op onze nieuwe locatie aan de Diependaalselaan 337A in Hilversum Nieuw Zuid.</description></item><item><title>Oefening 7: Rekken van de Hamstrings (buigspieren van de knie) in stand (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-07-rekken-van-de-hamstrings-buigspieren-van-de-knie-in-stand-2/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 09:56:30 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-07-rekken-van-de-hamstrings-buigspieren-van-de-knie-in-stand-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 24: Krachtoefening voor de M. Triceps - Strekspieren Bovenarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-24-krachtoefening-voor-de-m-triceps-strekspieren-bovenarm/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:21:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-24-krachtoefening-voor-de-m-triceps-strekspieren-bovenarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 88: Krachtoefening voor de Onderbeenspieren</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-88-krachtoefening-voor-de-onderbeenspieren/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:16:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-88-krachtoefening-voor-de-onderbeenspieren/</guid><description/></item><item><title>Oefening 64: Krachtoefening voor de Rotatorcuff van de Schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-64-krachtoefening-voor-de-rotatorcuff-van-de-schouder/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:13:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-64-krachtoefening-voor-de-rotatorcuff-van-de-schouder/</guid><description/></item><item><title>Oefening 86: Krachtoefening voor de M. Quadriceps - Strekspieren Knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-86-krachtoefening-voor-de-m-quadriceps-strekspieren-knie/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:11:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-86-krachtoefening-voor-de-m-quadriceps-strekspieren-knie/</guid><description/></item><item><title>Oefening 25: Krachtoefening voor de M. Biceps - Buigspieren van de Bovenarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-25-krachtoefening-voor-de-m-biceps-buigspieren-van-de-bovenarm/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:09:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-25-krachtoefening-voor-de-m-biceps-buigspieren-van-de-bovenarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 5: Krachtoefening voor de Kuitspieren</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-05-krachtoefening-voor-de-kuitspieren/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:06:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-05-krachtoefening-voor-de-kuitspieren/</guid><description/></item><item><title>Oefening 66: Krachtoefening voor de Kracht van de Schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-66-krachtoefening-voor-de-kracht-van-de-schouder/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:04:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-66-krachtoefening-voor-de-kracht-van-de-schouder/</guid><description/></item><item><title>Oefening 85: Krachtoefening voor de Buigspieren van de Heup (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-85-krachtoefening-voor-de-buigspieren-van-de-heup-1/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 16:01:48 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-85-krachtoefening-voor-de-buigspieren-van-de-heup-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 14: Krachtoefening voor de Buigspieren van de Heup (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-14-krachtoefening-voor-de-buigspieren-van-de-heup-2/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 15:59:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-14-krachtoefening-voor-de-buigspieren-van-de-heup-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 12: Krachtoefening voor de Bovenbenen in Stand (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-12-krachtoefening-voor-de-bovenbenen-in-stand-2/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 15:56:53 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-12-krachtoefening-voor-de-bovenbenen-in-stand-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 11: Krachtoefening voor de Bovenbenen in Stand (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-11-krachtoefening-voor-de-bovenbenen-in-stand-1/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 03:02:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-11-krachtoefening-voor-de-bovenbenen-in-stand-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 63: Corestability oefening voor Rug en Romp in Zijlig</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-63-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-in-zijlig/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 03:00:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-63-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-in-zijlig/</guid><description/></item><item><title>Oefening 47: Corestability oefening voor Rug en Romp (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-47-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-1/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:57:58 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-47-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 45: Corestability oefening voor Rug en Romp (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-45-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-2/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:55:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-45-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 39: Corestability oefening voor Rug en Romp (3)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-39-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-3/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:53:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-39-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-3/</guid><description/></item><item><title>Oefening 36: Corestability oefening voor Rug en Romp (4)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-36-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-4/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:51:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-36-corestability-oefening-voor-rug-en-romp-4/</guid><description/></item><item><title>Oefening 75: Coördinatie oefening voor de Vingers</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-75-coordinatie-oefening-voor-de-vingers/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:48:48 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-75-coordinatie-oefening-voor-de-vingers/</guid><description/></item><item><title>Oefening 16: Krachtoefening voor de Hamstrings - Buigspieren Knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-16-krachtoefening-voor-de-hamstrings-buigspieren-knie/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:45:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-16-krachtoefening-voor-de-hamstrings-buigspieren-knie/</guid><description/></item><item><title>Oefening 15: Krachtoefening voor de Grote Bilspier</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-15-krachtoefening-voor-de-grote-bilspier/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:42:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-15-krachtoefening-voor-de-grote-bilspier/</guid><description/></item><item><title>Oefening 90: Krachtoefening voor de Buigspieren van de Onderarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-90-krachtoefening-voor-de-buigspieren-van-de-onderarm/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:40:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-90-krachtoefening-voor-de-buigspieren-van-de-onderarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 76: Coördinatie en Mobiliserende oefening voor de Vingers</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-76-coordinatie-en-mobiliserende-oefening-voor-de-vingers/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:37:31 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-76-coordinatie-en-mobiliserende-oefening-voor-de-vingers/</guid><description/></item><item><title>Oefening 56: Buikspieroefening in Ruglig (9)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-56-buikspieroefening-in-ruglig-9/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:34:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-56-buikspieroefening-in-ruglig-9/</guid><description/></item><item><title>Oefening 55: Buikspieroefening in Ruglig (8)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-55-buikspieroefening-in-ruglig-8/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:32:33 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-55-buikspieroefening-in-ruglig-8/</guid><description/></item><item><title>Oefening 21: Krachtoefening voor de Schouder - Exorotatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-21-krachtoefening-voor-de-schouder-exorotatie/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:29:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-21-krachtoefening-voor-de-schouder-exorotatie/</guid><description/></item><item><title>Oefening 23: Krachtoefening voor de Schouder - Abductie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-23-krachtoefening-voor-de-schouder-abductie/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:27:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-23-krachtoefening-voor-de-schouder-abductie/</guid><description/></item><item><title>Oefening 22: Krachtoefening voor de Schouder - Endorotatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-22-krachtoefening-voor-de-schouder-endorotatie/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:24:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-22-krachtoefening-voor-de-schouder-endorotatie/</guid><description/></item><item><title>Oefening 6: Rekken van de Kuitspieren in Stand (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-06-rekken-van-de-kuitspieren-in-stand-2/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:22:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-06-rekken-van-de-kuitspieren-in-stand-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 1: Rekken van de Kuitspieren in Stand (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-01-rekken-van-de-kuitspieren-in-stand-1/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:20:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-01-rekken-van-de-kuitspieren-in-stand-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 19: Oefening voor Stabiliteit van de Knie (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-19-oefening-voor-stabiliteit-van-de-knie-2/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:17:39 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-19-oefening-voor-stabiliteit-van-de-knie-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 17: Oefening voor Stabiliteit van de Knie (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-17-oefening-voor-stabiliteit-van-de-knie-1/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:15:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-17-oefening-voor-stabiliteit-van-de-knie-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 18: Oefening voor Stabiliteit van de Enkel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-18-oefening-voor-stabiliteit-van-de-enkel/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:06:58 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-18-oefening-voor-stabiliteit-van-de-enkel/</guid><description/></item><item><title>Oefening 91: Rekken van de Binnenzijde van de Bovenbenen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-91-rekken-van-de-binnenzijde-van-de-bovenbenen/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:04:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-91-rekken-van-de-binnenzijde-van-de-bovenbenen/</guid><description/></item><item><title>Oefening 74: Oefening voor de Knijpkracht</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-74-oefening-voor-de-knijpkracht/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 02:00:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-74-oefening-voor-de-knijpkracht/</guid><description/></item><item><title>Oefening 73: Rekken van de Duimspieren</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-73-rekken-van-de-duimspieren/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:58:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-73-rekken-van-de-duimspieren/</guid><description/></item><item><title>Oefening 3: Rekken van de Diepe Kuitspieren in Stand (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-03-rekken-van-de-diepe-kuitspieren-in-stand-2/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:52:53 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-03-rekken-van-de-diepe-kuitspieren-in-stand-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 83: Rekken van de Buigspieren van de Nek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-83-rekken-van-de-buigspieren-van-de-nek/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:50:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-83-rekken-van-de-buigspieren-van-de-nek/</guid><description/></item><item><title>Oefening 28: Rekken van de Buigspieren van de Onderarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-28-rekken-van-de-buigspieren-van-de-onderarm/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:48:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-28-rekken-van-de-buigspieren-van-de-onderarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 20: Rekken van de Borstspier</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-20-rekken-van-de-borstspier/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:45:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-20-rekken-van-de-borstspier/</guid><description/></item><item><title>Oefening 38: Krachtoefening voor de Schoudergordel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-38-krachtoefening-voor-de-schoudergordel/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:43:33 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-38-krachtoefening-voor-de-schoudergordel/</guid><description/></item><item><title>Oefening 67: Mobiliserende oefening voor Rotatie van de Romp</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-67-mobiliserende-oefening-voor-rotatie-van-de-romp/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:41:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-67-mobiliserende-oefening-voor-rotatie-van-de-romp/</guid><description/></item><item><title>Oefening 68: Mobiliserende oefening voor 3D Flexie van de Romp</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-68-mobiliserende-oefening-voor-3d-flexie-van-de-romp/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:37:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-68-mobiliserende-oefening-voor-3d-flexie-van-de-romp/</guid><description/></item><item><title>Oefening 37: Krachtoefening voor Rug en Romp</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-37-krachtoefening-voor-rug-en-romp/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:30:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-37-krachtoefening-voor-rug-en-romp/</guid><description/></item><item><title>Oefening 89: Krachtoefening voor de Strekspieren van de Onderarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-89-krachtoefening-voor-de-strekspieren-van-de-onderarm/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:27:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-89-krachtoefening-voor-de-strekspieren-van-de-onderarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 71: Mobiliserende oefening voor het Strekken van de Bovenrug (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-71-mobiliserende-oefening-voor-het-strekken-van-de-bovenrug-2/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:24:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-71-mobiliserende-oefening-voor-het-strekken-van-de-bovenrug-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 32: Mobiliserende oefening voor Endorotatie van de Schouder (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-32-mobiliserende-oefening-voor-endorotatie-van-de-schouder-1/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:21:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-32-mobiliserende-oefening-voor-endorotatie-van-de-schouder-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 77: Mobiliserende oefening voor de Rotatie van de BovenRug</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-77-mobiliserende-oefening-voor-de-rotatie-van-de-bovenrug/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:19:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-77-mobiliserende-oefening-voor-de-rotatie-van-de-bovenrug/</guid><description/></item><item><title>Oefening 81: Mobiliserende oefening voor de Hoge Nekwervels</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-81-mobiliserende-oefening-voor-de-hoge-nekwervels/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:15:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-81-mobiliserende-oefening-voor-de-hoge-nekwervels/</guid><description/></item><item><title>Oefening 27: Rekken van de M. Biceps - Buigspieren van de Bovenarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-27-rekken-van-de-m-biceps-buigspieren-van-de-bovenarm/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 01:11:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-27-rekken-van-de-m-biceps-buigspieren-van-de-bovenarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 2: Rekken van de Diepe Kuitspieren in Stand (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-02-rekken-van-de-diepe-kuitspieren-in-stand-1/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:32:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-02-rekken-van-de-diepe-kuitspieren-in-stand-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 46: Mobiliserende oefening voor het Bekken</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-46-mobiliserende-oefening-voor-het-bekken/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:29:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-46-mobiliserende-oefening-voor-het-bekken/</guid><description/></item><item><title>Oefening 70: Mobiliserende oefening voor het Strekken van de Bovenrug (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-70-mobiliserende-oefening-voor-het-strekken-van-de-bovenrug-1/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:26:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-70-mobiliserende-oefening-voor-het-strekken-van-de-bovenrug-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 93: Mobiliserende oefening voor het Si Gewricht</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-93-mobiliserende-oefening-voor-het-si-gewricht/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:24:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-93-mobiliserende-oefening-voor-het-si-gewricht/</guid><description/></item><item><title>Oefening 34: Mobiliserende oefening voor Exorotatie van de Schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-34-mobiliserende-oefening-voor-exorotatie-van-de-schouder/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:21:13 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-34-mobiliserende-oefening-voor-exorotatie-van-de-schouder/</guid><description/></item><item><title>Oefening 65: Mobiliserende oefening voor Endorotatie van de Schouder (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-65-mobiliserende-oefening-voor-endorotatie-van-de-schouder-2/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:16:30 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-65-mobiliserende-oefening-voor-endorotatie-van-de-schouder-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 87: Krachtoefening voor de Zijwaartse Strekkers van de Heup (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-87-krachtoefening-voor-de-zijwaartse-strekkers-van-de-heup-2/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:14:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-87-krachtoefening-voor-de-zijwaartse-strekkers-van-de-heup-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 62: Krachtoefening voor de Zijwaartse Strekkers van de Heup (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-62-krachtoefening-voor-de-zijwaartse-strekkers-van-de-heup-1/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:11:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-62-krachtoefening-voor-de-zijwaartse-strekkers-van-de-heup-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 13: Krachtoefening voor de Zijwaartse Strekkers van de Heup (3)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-13-krachtoefening-voor-de-zijwaartse-strekkers-van-de-heup-3/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:08:48 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-13-krachtoefening-voor-de-zijwaartse-strekkers-van-de-heup-3/</guid><description/></item><item><title>Oefening 69: Mobiliserende oefening voor de Lage Rug (5)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-69-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-5/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:05:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-69-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-5/</guid><description/></item><item><title>Oefening 44: Mobiliserende oefening voor de Lage Rug (4)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-44-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-4/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:03:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-44-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-4/</guid><description/></item><item><title>Oefening 42: Mobiliserende oefening voor de Lage Rug (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-42-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-2/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 02:00:58 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-42-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 43: Mobiliserende oefening voor de Lage Rug (3)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-43-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-3/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:57:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-43-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-3/</guid><description/></item><item><title>Oefening 41: Mobiliserende oefening voor de Lage Rug (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-41-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-1/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:54:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-41-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-rug-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 80: Mobiliserende oefening voor de Lage Nekwervels</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-80-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-nekwervels/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:52:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-80-mobiliserende-oefening-voor-de-lage-nekwervels/</guid><description/></item><item><title>Oefening 35: Mobiliserende oefening voor Anteflexie van de Schouder (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-35-mobiliserende-oefening-voor-anteflexie-van-de-schouder-2/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:49:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-35-mobiliserende-oefening-voor-anteflexie-van-de-schouder-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 33: Mobiliserende oefening voor Abductie van de Schouder (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-33-mobiliserende-oefening-voor-abductie-van-de-schouder-2/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:45:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-33-mobiliserende-oefening-voor-abductie-van-de-schouder-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 31: Mobiliserende oefening voor Abductie van de Schouder (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-31-mobiliserende-oefening-voor-abductie-van-de-schouder-1/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:42:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-31-mobiliserende-oefening-voor-abductie-van-de-schouder-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 10: Rekken van de M. Illiopsoas - Buigspier van de Heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-10-rekken-van-de-m-illiopsoas-buigspier-van-de-heup/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:37:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-10-rekken-van-de-m-illiopsoas-buigspier-van-de-heup/</guid><description/></item><item><title>Oefening 82: Rekken van de M. Levator Scapulae</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-82-rekken-van-de-m-levator-scapulae/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:34:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-82-rekken-van-de-m-levator-scapulae/</guid><description/></item><item><title>Oefening 8: Rekken van de M. Quadriceps - Strekspieren van de Knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-08-rekken-van-de-m-quadriceps-strekspieren-van-de-knie/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:31:13 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-08-rekken-van-de-m-quadriceps-strekspieren-van-de-knie/</guid><description/></item><item><title>Oefening 26: Rekken van de M. Triceps - Strekspieren van de Bovenarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-26-rekken-van-de-m-triceps-strekspieren-van-de-bovenarm/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:28:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-26-rekken-van-de-m-triceps-strekspieren-van-de-bovenarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 79: Rekken van de Monnikkapsspier</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-79-rekken-van-de-monnikkapsspier/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:24:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-79-rekken-van-de-monnikkapsspier/</guid><description/></item><item><title>Oefening 40: Rekken van de Rug en Rompspieren</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-40-rekken-van-de-rug-en-rompspieren/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:21:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-40-rekken-van-de-rug-en-rompspieren/</guid><description/></item><item><title>Oefening 29: Rekken van de Strekspieren van de Onderarm</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-29-rekken-van-de-strekspieren-van-de-onderarm/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 01:17:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-29-rekken-van-de-strekspieren-van-de-onderarm/</guid><description/></item><item><title>Oefening 54: Buikspieroefening in Ruglig (7)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-54-buikspieroefening-in-ruglig-7/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 09:00:56 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-54-buikspieroefening-in-ruglig-7/</guid><description/></item><item><title>Oefening 53: Buikspieroefening in Ruglig (6)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-53-buikspieroefening-in-ruglig-6/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:57:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-53-buikspieroefening-in-ruglig-6/</guid><description/></item><item><title>Oefening 52: Buikspieroefening in Ruglig (5)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-52-buikspieroefening-in-ruglig-5/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:55:09 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-52-buikspieroefening-in-ruglig-5/</guid><description/></item><item><title>Oefening 51: Buikspieroefening in Ruglig (4)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-51-buikspieroefening-in-ruglig-4/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:25:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-51-buikspieroefening-in-ruglig-4/</guid><description/></item><item><title>Oefening 50: Buikspieroefening in Ruglig (3)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-50-buikspieroefening-in-ruglig-3/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:16:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-50-buikspieroefening-in-ruglig-3/</guid><description/></item><item><title>Oefening 49: Buikspieroefening in Ruglig (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-49-buikspieroefening-in-ruglig-2/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:14:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-49-buikspieroefening-in-ruglig-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 59: Buikspieroefening in Ruglig (12)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-59-buikspieroefening-in-ruglig-12/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:12:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-59-buikspieroefening-in-ruglig-12/</guid><description/></item><item><title>Oefening 58: Buikspieroefening in Ruglig (11)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-58-buikspieroefening-in-ruglig-11/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 08:06:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-58-buikspieroefening-in-ruglig-11/</guid><description/></item><item><title>Oefening 57: Buikspieroefening in Ruglig (10)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-57-buikspieroefening-in-ruglig-10/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 07:59:33 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-57-buikspieroefening-in-ruglig-10/</guid><description/></item><item><title>Oefening 48: Buikspieroefening in Ruglig (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-48-buikspieroefening-in-ruglig-1/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 07:57:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-48-buikspieroefening-in-ruglig-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 60: Stabiliserende oefening voor de Nek (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-60-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-1/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:37:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-60-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-1/</guid><description/></item><item><title>Oefening 61: Stabiliserende oefening voor de Nek (2)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-61-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-2/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:35:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-61-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-2/</guid><description/></item><item><title>Oefening 72: Stabiliserende oefening voor de Pols</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-72-stabiliserende-oefening-voor-de-pols/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:30:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-72-stabiliserende-oefening-voor-de-pols/</guid><description/></item><item><title>Oefening 78: Rekoefening voor de Bilspieren</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-78-rekoefening-voor-de-bilspieren/</link><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:50:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-78-rekoefening-voor-de-bilspieren/</guid><description/></item><item><title>Oefening 84: Stabiliserende oefening voor de Nek (3)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-84-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-3/</link><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 06:55:30 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-84-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-3/</guid><description/></item><item><title>Oefening 9: Rekken van de Liesspieren in Stand</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-09-rekken-van-de-liesspieren-in-stand/</link><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 21:24:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-09-rekken-van-de-liesspieren-in-stand/</guid><description/></item><item><title>Oefening 92: Stabiliserende oefening voor de Nek (4)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-92-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-4/</link><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 19:58:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-92-stabiliserende-oefening-voor-de-nek-4/</guid><description/></item><item><title>Oefening 30: Mobiliserende oefening voor Anteflexie van de Schouder (1)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-30-mobiliserende-oefening-voor-anteflexie-van-de-schouder-1/</link><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 08:13:09 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/oefening-30-mobiliserende-oefening-voor-anteflexie-van-de-schouder-1/</guid><description/></item><item><title>Voortgang nieuwbouw juli 2018</title><link>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-juli-2018/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 12:15:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-juli-2018/</guid><description>Begin oktober 2018 wordt de begane grond opgeleverd aan ons bouwbedrijf en dan kunnen we starten met de afbouw van het paramedisch centrum. Het beloofd heel mooi te worden.
Eind januari 2019 verwachten wij open te kunnen op onze nieuwe locatie.</description></item><item><title>Privacy Policy</title><link>https://www.fysiodouma.nl/privacy/</link><pubDate>Tue, 08 May 2018 14:04:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/privacy/</guid><description>Fysiotherapie Douma Hilversum hecht veel waarde aan de bescherming van uw persoonsgegevens. In deze Privacy policy willen we heldere en transparante informatie geven over hoe wij omgaan met persoonsgegevens.
Wij doen er alles aan om uw privacy te waarborgen en gaan daarom zorgvuldig om met persoonsgegevens. houdt zich in alle gevallen aan de toepasselijke wet- en regelgeving, waaronder de Algemene Verordening Gegevensbescherming. Dit brengt met zich mee dat wij in ieder geval:</description></item><item><title>Voortgang nieuwbouw december 2017</title><link>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:37:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</guid><description>Indeling van Hilversum Nieuw Zuid, de gebouwen heten:
Alba Rubina Saphira Alporti Volante en zijn vernoemd naar heideplanten waar de omgeving rijk aan is. Net als de heideplanten verschillen de gebouwen in vorm, kleur en uitstraling. Ruime en complete appartementen In alle vijf gebouwen vindt u ruime en complete appartementen waar u prettig en betaalbaar kunt wonen. De appartementen variëren in oppervlakte van 50-80 m² en bestaan uit een woonkamer en één of twee slaapkamers.</description></item><item><title>Borstontsteking (mastitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 06:28:09 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</guid><description>Een borstontsteking begint vaak met een verstopt melkkanaaltje, hierdoor raken de melkklieren achter de verstopping overvol en ontstaat er druk in de borst. Het omringende weefsel raakt geïrriteerd en er ontstaat pijn, zwelling, roodheid en/of warmte. Als deze symptomen samengaan met verhoging of koorts spreekt men van een borstontsteking.
De reguliere behandeling bij borstontsteking is o.a. het voorschrijven van antibiotica. De Canadese kinderarts Jack Newman heeft onderzoek gedaan naar een alternatieve behandeling met ultrageluid door de fysiotherapeut.</description></item><item><title>Wie komen er in de nieuwbouw?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 06:45:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</guid><description>In Alba, het eerste gebouw dat wordt gebouwd, komt namelijk een paramedisch centrum. Naast de genoemde zorgverleners komen hierin ook een apotheek en thuiszorg met de wijkverpleegkundige.
Gezondheidsproblemen voorkomen De zorgverleners helpen de bewoners en omwonenden van Nieuw Zuid bij het zelfstandig wonen, het zelfstandig functioneren en het gezond blijven. Dat doen ze als er gezondheidsproblemen zijn maar ook om gezondheidsproblemen te voorkomen. Zo geven ze voedingsadvies, bewegen voor ouderen, trainingen om vallen te voorkomen enzovoorts.</description></item><item><title>Snapping hip syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-hip-syndroom/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 11:43:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-hip-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Scoliose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/scoliose/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 09:00:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/scoliose/</guid><description/></item><item><title>Schoudergordelsyndroom (thoracic outlet syndroom)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schoudergordelsyndroom-thoracic-outlet-syndroom/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:56:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schoudergordelsyndroom-thoracic-outlet-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Schouder uit de kom ("schouder luxatie"): behandeling na een operatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-kom-schouder-luxatie-behandeling-operatie/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:25:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-kom-schouder-luxatie-behandeling-operatie/</guid><description/></item><item><title>Schouder impingement</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-impingement/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:17:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-impingement/</guid><description/></item><item><title>Sarcopenie en kwetsbaarheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sarcopenie-en-kwetsbaarheid/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:04:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sarcopenie-en-kwetsbaarheid/</guid><description>Frailty Kwetsbaarheid (frailty) is een veel voorkomend syndroom onder ouderen. Het wordt in verband gebracht met een toegenomen valrisico en ziekenhuisopname, invaliditeit en overlijden.
Het risico om kwetsbaar te worden neem toe bij de alleroudsten, met name boven de 80 jaar. De meeste ouderen in verpleeghuizen zijn kwetsbaar. Sarcopenie, wat een afname is van de spierkwantiteit en –kwaliteit, draagt in hoge mate bij aan kwetsbaarheid. De 5 factoren voor kwetsbaarheid zijn:</description></item><item><title>Proximale humerusfractuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerusfractuur/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:56:31 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerusfractuur/</guid><description>Proximale humerusfractuur
Een proximale humerusfractuur is een ernstige blessure van het humerus bot in of tegen het schoudergewricht aan, die direct moet worden behandeld om de functie van de schouder te behouden.
Een proximale humerusfractuur is het mogelijke gevolg van een traumatische gebeurtenis zoals een val of een zware botsing. Afhankelijk van de exacte locatie en het soort proximale humerusfractuur kan een operatie nodig zijn. Fysiotherapie is, ongeacht of operatieve of niet-operatieve behandeling nodig is, essentieel om de schouderfunctie veilig en effectief te herstellen en iemand weer de normale dingen te kunnen laten doen.</description></item><item><title>Scheenbeenirritatie ("mediaal tibiaal stress syndroom")</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/scheenbeenirritatie-mediaal-tibiaal-stress-syndroom/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:27:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/scheenbeenirritatie-mediaal-tibiaal-stress-syndroom/</guid><description>Shinsplint (scheenbeenirritatie) Mediaal tibiaal stress syndroom (MTSS) is een aandoening die pijn oplevert aan de binnenkant van de scheen (de voorkant van het been, tussen de knie en de enkel). MTSS wordt meestal scheenbeenirritatie of shinsplint genoemd vanwege de plaats van de pijn op het scheenbeen.
MTSS is een van de meest voorkomende sportblessures. Het tast zowel de spier aan de binnenkant van de scheen als het bot waaraan die vastzit.</description></item><item><title>Reumatoïde artritis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:20:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</guid><description/></item><item><title>Proximale humerus epifysitis (PHE)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerus-epifysitis-phe/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:12:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerus-epifysitis-phe/</guid><description/></item><item><title>Polsbreuk</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/polsbreuk/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 07:55:47 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/polsbreuk/</guid><description/></item><item><title>Plica syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/plica-syndroom/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 07:51:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/plica-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Trismus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trismus/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 07:36:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trismus/</guid><description/></item><item><title>Traumatisch hersenletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/traumatisch-hersenletsel/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 06:53:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/traumatisch-hersenletsel/</guid><description/></item><item><title>Totale schouderprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-schouderprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 06:36:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-schouderprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Torticollis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:57:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</guid><description>In 1992 begon de American Academy of Pediatrics met de “Back to Sleep” campagne om het Sudden Infant Death Syndrome (wiegendood) terug te dringen. Door de campagne verminderde het aantal gevallen van wiegendood in de Verenigde Staten met 40%, maar onbedoeld werd bijgedragen aan de ontwikkeling van CMT bij ongeveer 1 op elke 250 zuigelingen.
Als symptomen zoals moeite met ademhalen of slikken, zwakte in armen of benen, moeilijk praten, moeite met lopen, tintelingen of gevoelloosheid in de armen of benen, of urine of ontlasting incontinentie samengaan met de kanteling van het hoofd – ga dan direct naar een arts.</description></item><item><title>Spinale musculaire atrofie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spinale-musculaire-atrofie/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:18:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spinale-musculaire-atrofie/</guid><description/></item><item><title>Temporomandibulaire dysfunctie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/temporomandibulaire-dysfunctie/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 12:31:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/temporomandibulaire-dysfunctie/</guid><description/></item><item><title>Sporthernia</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 11:25:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</guid><description>Sporthernia Een sporthernia is een aandoening die vooral voorkomt bij sporters, die aan voetbal, ijshockey, American football en rugby en bij hardlopers. Het komt vaker voor bij mannen dan bij vrouwen. Tot 94% van de sporthernia’s ontstaan geleidelijk door onbekende oorzaken; de overige 6% worden veroorzaakt door een specifieke traumatische gebeurtenis, zoals wanneer iemand bij ijshockey van achteren wordt “gecheckt”.
Stress door herhaalde verdraaiing, trappen en draaien op hoge snelheid zijn waarschijnlijke oorzaken van het letsel.</description></item><item><title>Spondylolyse</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spondylolyse/</link><pubDate>Fri, 12 May 2017 05:56:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spondylolyse/</guid><description/></item><item><title>Tarsaal tunnel syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tarsaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 13:03:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tarsaal-tunnel-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Tenniselleboog (laterale epicondylitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tenniselleboog-laterale-epicondylitis/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 12:53:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tenniselleboog-laterale-epicondylitis/</guid><description/></item><item><title>Stenose (wervelkanaalvernauwing)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/stenose-wervelkanaalvernauwing/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 12:45:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/stenose-wervelkanaalvernauwing/</guid><description/></item><item><title>Prader-Willi Syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/prader-willi-syndroom/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 08:55:48 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/prader-willi-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Peesontsteking van het rotatorenmanchet</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-van-het-rotatorenmanchet/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 06:47:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-van-het-rotatorenmanchet/</guid><description/></item><item><title>Snapping scapula syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-scapula-syndroom/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 06:36:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-scapula-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Totale knieprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-knieprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 14:11:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-knieprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Totale heupprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-heupprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 07:27:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-heupprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Spina bifida (open rug)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spina-bifida-open-rug/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:34:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spina-bifida-open-rug/</guid><description/></item><item><title>Turf teen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/turf-teen/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:11:54 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/turf-teen/</guid><description>Turf teen Turf teen is een blessure van het hoofdgewricht van de grote teen. De formele medische naam van deze aandoening is verstuiking van het metatarsofalangeale gewricht. Deze aandoening doet zich voor wanneer de grote teen in extreme posities van hyperextensie is gedwongen (waarbij de teen verder dan het normale bewegingsbereik terugbuigt naar de bovenkant van de voet)
Het komt vooral voor bij sport, met name bij American Football, als een sporter afzet om te gaan sprinten of getackeld wordt met de voet stevig op en in de grond, waardoor de teen vast komt te zitten in een positie van hyperextensie.</description></item><item><title>Pes anserinus bursitis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pes-anserinus-bursitis/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:03:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pes-anserinus-bursitis/</guid><description/></item><item><title>Peesontsteking aan de pols</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-aan-pols/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 05:47:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-aan-pols/</guid><description/></item><item><title>Letsel aan het ulnaire collaterale ligament</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-ulnaire-collaterale-ligament/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:35:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-ulnaire-collaterale-ligament/</guid><description>Letsel aan het ulnaire collaterale ligament Letsel aan het ulnaire collaterale ligament (UCL) doet zich voor als door herhaalde druk de binnenkant van de elleboog is beschadigd. UCL-letsel komt steeds vaker voor vanwege de populariteit van “bovenhandse” sporten zoals volleybal, handbal en honkbal.
Ze worden vaak “Tommy John”-blessures genoemd, naar de beroemde honkbal-pitcher die in 1974 de eerste UCL-operatie onderging. Een fysiotherapeut kan u helpen om kracht en bewegingsbereik in uw arm, en de algemene stabiliteit en evenwicht in uw lichaam na UCL-letsel te verbeteren.</description></item><item><title>Letsel aan de achterste kruisband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:29:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</guid><description>Sporters, die aan sporten doen zoals American football of voetbal, maar ook skiërs, kunnen te maken krijgen met letsel aan de achterste kruisband. Een recentere oorzaak van letsel aan de achterste kruisband is de trend onder dansers om na een hoge sprong op de voorkant van hun scheenbeen te landen. Fysiotherapeuten behandelen letsel aan de achterste kruisband om te helpen bij het bestrijden van pijn, zwelling, stijfheid en andere verwante zwaktes in de knie of de onderste ledematen.</description></item><item><title>Labrumscheur in de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-schouder/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:21:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-schouder/</guid><description>Labrumscheur schouder Letsel aan het labrum komt veel voor, kan voor veel pijn zorgen en kan het bewegen van de arm bemoeilijken. Een labrumscheur kan ontstaan na een val of door herhaalde activiteiten of sport waarbij de armen boven het hoofd getild worden.
Sommige labrumscheuren kunnen met fysiotherapie onder controle gekregen worden; in ernstige gevallen kan een operatie nodig zijn om het gescheurde labrum te repareren.</description></item><item><title>Hielspoor ("Fasciitis plantaris")</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hielspoor-fasciitis-plantaris/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:05:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hielspoor-fasciitis-plantaris/</guid><description>Hielspoor is een vaak voorkomende aandoening aan de voet. Het komt bij 10% van de bevolking voor ergens tijdens hun leven.
Factoren die aan de ontwikkeling van hielspoor bijdragen zijn onder andere:
Leeftijd (boven de 40) Werk, sport of hobby waarbij veel moet worden gestaan of een andere gewicht-dragende activiteit moet worden gedaan Snelle toename in duur of niveau van activiteiten, zoals beginnen met een nieuw hardloopschema of beginnen in een baan waarbij meer moet worden gestaan of gelopen dan u gewend bent.</description></item><item><title>Gescheurd rotatorenmanchet</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurd-rotatorenmanchet/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:00:56 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurd-rotatorenmanchet/</guid><description>Een gescheurd rotatorenmanchet komt vaker voor op latere leeftijd, maar kan zich ook bij jongere mensen voordoen. Het treft vaak sporters en mensen die zwaar werk doen; oudere mensen kunnen het rotatorenmanchet ook blesseren als ze vallen of de schouder verrekken, zoals bij het uitlaten van een hond die aan de riem trekt. Onbehandeld kan het letsel tot ernstige pijn leiden en een afname van het vermogen om de arm te gebruiken.</description></item><item><title>Fantoompijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fantoompijn/</link><pubDate>Tue, 02 May 2017 09:21:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fantoompijn/</guid><description/></item><item><title>Epifysiolyse (SCFE)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/epifysiolyse-scfe/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 13:17:39 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/epifysiolyse-scfe/</guid><description/></item><item><title>Draaiduizeligheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/draaiduizeligheid/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 12:38:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/draaiduizeligheid/</guid><description>Let op!
Als u duizelig bent met een draaierig gevoel en last heeft van één van de onderstaande symptomen, neem dan onmiddellijk contact op met een arts.
Dubbel zien Moeite met praten Verandering in oplettendheid Zwakte in arm of been Niet kunnen lopen</description></item><item><title>Dysfunctie van het sacro-iliacale gewricht (SI)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dysfunctie-sacro-iliacale-gewricht/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 08:30:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dysfunctie-sacro-iliacale-gewricht/</guid><description/></item><item><title>Compressiefractuur van de wervelkolom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/compressiefractuur-van-de-wervelkolom/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 08:15:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/compressiefractuur-van-de-wervelkolom/</guid><description/></item><item><title>Decubitus ("doorliggen")</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/decubitus-doorliggen/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 07:31:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/decubitus-doorliggen/</guid><description/></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 09:50:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</guid><description>Sporters ontwikkelen slijmbeursontsteking van de schouder vaak na herhaald werpen of zwemmen. De aandoening kan zich gaandeweg of plotseling voordoen of kan het resultaat zijn van een auto-immuun ziekte. Het kan zich ook zonder specifieke oorzaak voordoen. Fysiotherapie kan een zeer effectieve behandeling zijn voor slijmbeursontsteking van de schouder voor het verminderen van pijn, stijfheid en verwante zwakte in de schouder, arm, nek en bovenrug.
Impingement van of een peesontsteking in de schouder kunnen zich samen met slijmbeursontsteking van de schouder voordoen.</description></item><item><title>Flossband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</guid><description>**Het gaat bij flossing om een intervalmethode van compressie die bedoeld is om gewrichten te mobiliseren, waardoor een volledige bewegingsomvang wordt verkregen. ** **Middels deze manier hoopt men sneller de training op te kunnen pakken. Het zou kunnen dat spieren de regeneratie en bewerkstelligen activeren. Daarnaast kan de mechanica in het gewricht **verbeteren en kan het bindweefsel verklevingen tegengaan.
Therapeutische werking:
Verbeterde resorptie van weefselvocht Verminderen van pijngevoel (evt. tijdens de beweging wordt een grotere bewegingsradius verdragen) Positief effect op bindweefsel Distractiekracht (flexion gapping) aan het gewricht; na bloedstuwing ontstaat intensieve nieuwe toevoer naar het gewricht en/of /weefsel.</description></item><item><title>TENS (Transcutane Electro Neuro Stimulatie)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</guid><description>Met TENS apparaten kan je dagelijks geheel zelfstandig en in je eigen omgeving pijn bestrijden. Niet alleen vermindert TENS de pijn, maar kan het ook bijdragen aan vermindering van het gebruik van pijnstillers. Elektrische prikkeling van zenuwen stimuleert namelijk ook de aanmaak van endorfine, een lichaamseigen hormonale pijnstiller. De TENS aanpak kan ook worden toegepast voor verlichting van pijn rond zwangerschap en bevalling.
Hoe werkt TENS
Op lichamelijk (zintuiglijk) niveau beïnvloed TENS de werking van de schakelkastjes, volgens de poorttheorie van Melzack en Wall.</description></item><item><title>Ondertekening huurovereenkomst Dudok Wonen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 07:00:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</guid><description>Hilversum – De intentie was er al, maar nu is het ook definitief: de nieuwe woonbuurt Nieuw Zuid krijgt een paramedisch centrum. Deze week tekenden SEHZ Facilitair en Dudok Wonen het huurcontract voor het 599 m2 grote paramedisch centrum op de begane grond van het woongebouw Alba. In het centrum komen fysiotherapie, ergotherapie, logopedie, diëtetiek, medicijnuitgifte van de apotheek en thuiszorg. Voor een deel is dit vervangende huisvesting voor praktijken uit het voormalige Amaris Zuiderheide.</description></item><item><title>Ziekte van Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-parkinson/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 12:03:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-parkinson/</guid><description/></item><item><title>Ziekte van Osgood-Schlatter</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-osgood-schlatter/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:48:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-osgood-schlatter/</guid><description/></item><item><title>Pijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pijn/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:29:48 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pijn/</guid><description/></item><item><title>Peroneale tendinopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peroneale-tendinopathie/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 10:30:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peroneale-tendinopathie/</guid><description>Peroneale tendinopathie is een type van overbelasting dat zich veel bij sporters, zoals langeafstandlopers en basketballers, voordoet. Dansers, mensen die enkelverstuikingen hebben gehad, of mensen die gewoon zwakke enkels hebben worden ook vaak getroffen.
Peroneale tendinopathie wordt gekarakteriseerd door pijn aan de buitenkant van de enkel die erger wordt bij activiteit, maar minder wordt bij rust. Een fysiotherapeut kan helpen om de door deze aandoening veroorzaakte symptomen te verlichten door behandeling zoals stretchen en krachtoefeningen aan te bieden om de enkel mobieler, sterk en stabiel te maken.</description></item><item><title>Patellofemoraal pijnsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/patellofemoraal-pijnsyndroom/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:19:13 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/patellofemoraal-pijnsyndroom/</guid><description/></item><item><title>Osteopenie (verminderde botmassa)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteopenie-verminderde-botmassa/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:09:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteopenie-verminderde-botmassa/</guid><description>Osteopenie, tegenwoordig verminderde botmassa genaamd, is een term die wordt gebruikt om een lager-dan-normale dichtheid of dikheid van bot aan te duiden. De aandoening verschilt van osteoporose, wat een ziekte is waarbij normale botstructuur verdund en poreus wordt.
Lage botmassa kan zich op elke leeftijd voordoen, maar aantoonbaar en aanzienlijk botverlies komt vooral voor bij vrouwen in de 5 tot 7 jaar na de menopauze. Deze groep is ook meer vatbaar voor een botbreuk dan iemand met normale botmassa.</description></item><item><title>Bekkenpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenpijn/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:06:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenpijn/</guid><description/></item><item><title>Spierdystrofie bij kinderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spierdystrofie-bij-kinderen/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 10:01:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spierdystrofie-bij-kinderen/</guid><description>**Spierdystrofieën omvatten verschillende genetische stoornissen die resulteren in spierzwakte en verlies van spiermassa, vaak “spieratrofie” genoemd. De spieren die de armen en benen controleren (de vrijwillige spieren) worden het vaakst aangedaan, maar ook andere spiergroepen kunnen worden getroffen. **
**Elke vorm van spierdystrofie ontwikkelt zich in een verschillend tempo, maar de spieren zullen in de loop van de tijd zwakker worden en degenereren, en veel mensen verliezen functionele vaardigheden zoals het vermogen om te lopen.</description></item><item><title>Perifere neuropathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/perifere-neuropathie/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:55:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/perifere-neuropathie/</guid><description/></item><item><title>Osteomyelitis van de kaak</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteomyelitis-van-de-kaak/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:48:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteomyelitis-van-de-kaak/</guid><description/></item><item><title>Osteochondritis dissecans</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:30:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</guid><description/></item><item><title>Obesitas</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/obesitas/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:57:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/obesitas/</guid><description>**Geschat wordt dat 68% van de volwassen bevolking op dit moment te zwaar is en dat rond de 36% zwaarlijvig is. Geschat wordt dat 10% van de kinderen tussen 2 en 5 jaar, 15% van de kinderen tussen 6 en 11 jaar en 16% van de jongeren tussen 12 en 19 jaar overgewicht hebben. **
Volwassenen en kinderen kunnen door hun body mass index (BMI) te berekenen als normaal, te zwaar of zwaarlijvig worden geclassificeerd.</description></item><item><title>Knieschijf instabiliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:37:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</guid><description>Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken. Om knieschijf instabiliteit te behandelen, schrijven fysiotherapeut normaal gesproken een combinatie van krachtoefeningen voor om de pijn te verlichten en functioneren te verbeteren.
Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken.</description></item><item><title>Bekkenbreuk (gebroken heup)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenbreuk-gebroken-heup/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:13:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenbreuk-gebroken-heup/</guid><description/></item><item><title>Artrose van de wervelkolom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-wervelkolom/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 08:30:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-wervelkolom/</guid><description>Wat is artrose van de wervelkolom? Als we ouder worden kunnen de tussenwervelschijven slijten, gaan uitpuilen en versmallen. Deze veranderingen kunnen het kraakbeen, de banden en gewrichten in het aangedane deel van de wervelkolom overbelasten en pijn opleveren. De vernauwing van de tussenwervelschijven leidt vernauwing van de ruimte tussen de wervelgewrichten, de zogenaamde “facet gewrichten”. Gewicht-dragende krachten op de gewrichten nemen toe door deze veranderingen van de tussenwervelschijven. Ten gevolge hiervan kan het gewrichtsoppervlak gaan rafelen en wegslijten.</description></item><item><title>Artrose van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 08:24:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</guid><description/></item><item><title>Artrose van de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-knie/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:26:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-knie/</guid><description/></item><item><title>Artrose van de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-heup/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:11:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-heup/</guid><description>25% van alle mensen op 85-jarige leeftijd pijnlijke artrose van de heup kan ontwikkelen. Er is geen specifieke oorzaak van de aandoening bekend; iedereen loopt evenveel risico om het te krijgen. Recent onderzoek vond – kijkend naar op ras, geslacht, gewicht en opleidingsniveau – geen verschil in hoe vaak artrose van de heup in het algemeen bij mensen voorkomt.
In meer ernstige gevallen kan een operatie om de heup te vervangen nodig zijn.</description></item><item><title>Artrose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Osteoporose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoporose/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:11:53 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoporose/</guid><description>Osteoporose is een veel voorkomende ziekte die verdunning en verzwakking van de botten veroorzaakt. Het komt voor bij mensen van alle leeftijden. Vrouwen lopen het meeste risico om de ziekte te krijgen, maar het komt ook bij mannen voor. Osteoporose treft 55% van alle Nedrlanders van boven de 50; de helft van de vrouwen en een kwart van de mannen zal een botbreuk oplopen.
Het is belangrijk om osteoporose vroeg vast te stellen zodat stappen ondernomen kunnen worden om het risico op een breuk te verkleinen.</description></item><item><title>Stressfracturen van de onderste ledematen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/stressfracturen-onderste-ledematen/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:30:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/stressfracturen-onderste-ledematen/</guid><description>Stressfracturen van de onderste ledematen zijn een relatief vaak voorkomende blessure die vooral bij deelnemers aan sporten waarbij herhaalde schokken zoals hardlopen en springen aan de orde zijn. Stressfracturen vormen ongeveer 8% van alle activiteit-gerelateerde blessures van de onderste ledematen. Vrouwelijke sporters hebben ongeveer 30% meer kans op stressfracturen in de benen en voeten.
** Hoewel sporters meer vatbaar kunnen zijn voor dergelijke blessures, lopen ook mensen die lopen, marcheren of veel van hun (werk)tijd op harde vloeren doorbrengen risico.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-knie/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:09:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-knie/</guid><description/></item><item><title>Prematuriteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/prematuriteit/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:52:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/prematuriteit/</guid><description>Prematuriteit of vroeggeboorte doet zich tenminste drie weken voor de baby’s uitgerekende geboortedatum voor. De volledige zwangerschapsduur is 40 weken, en elke baby die voor 37 weken wordt geboren is geclassificeerd als een premature baby. In Nederland wordt 1 op 9 baby’s (11%) te vroeg geboren.
Prematuriteit is de primaire doodsoorzaak bij pasgeboren baby’s. Het aantal vroeggeboorten is in dit land over de afgelopen 25 jaar met meer dan 30% toegenomen, deels door verbeterde technologie bij het redden van jonge pasgeborenen.</description></item><item><title>Pijn in de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pijn-in-de-knie/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:24:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pijn-in-de-knie/</guid><description>Knieletsel kan zich voordoen ten gevolge van een directe klap of plotselinge beweging waardoor de knie voorbij het normale bewegingsbereik strekt. Pijn in de knie kan problemen veroorzaken met activiteiten zoals lopen, opstaan uit een stoel, traplopen of sporten. Fysiotherapeuten zijn speciaal opgeleid om pijn in de knie te helpen vast te stellen en behandelen, en mensen te helpen om hun gewone gang weer te gaan zonder dat ze pijn hebben of beperkt worden.</description></item><item><title>Obstetrisch plexus brachialis letsel (Erbse parese, Klumpke’s parese)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/obstetrisch-plexus-brachialis-letsel-erbse-parese-klumpkes-parese/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:07:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/obstetrisch-plexus-brachialis-letsel-erbse-parese-klumpkes-parese/</guid><description>De brachiale plexus is een netwerk (bundel) van zenuwen in de schouder en arm. Het netwerk is samengesteld uit de zenuwen die signalen doorgeven van het ruggenmerg naar de schouder, arm, hand en vingers. Deze signalen verzenden informatie tussen de hersenen, het ruggenmerg en de arm en hand, en zijn nodig voor specifieke beweging en gevoel (zintuigelijk). Als zenuwen in het bovenste deel van de brachiale plexus beschadigd zijn, wordt het letsel Erbse parese genoemd.</description></item><item><title>Multiple sclerose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/multiple-sclerose/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 09:41:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/multiple-sclerose/</guid><description/></item><item><title>Multidirectionele instabiliteit (MDI) van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/multidirectionele-instabiliteit-schouder/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/multidirectionele-instabiliteit-schouder/</guid><description>Zwakte van het schoudergewricht (rotatorenmanchet) kan het risico op MDI vergroten. Na het behandelen van de door MDI van de schouder veroorzaakte pijn en ontsteking, richt fysiotherapie zich op het versterken van de spieren die het schouderblad (Scapula) en schoudergewricht (rotatorenmanchet) ondersteunen om te helpen bij terugkeer naar activiteit en nieuw letsel te voorkomen.</description></item><item><title>Melatonine</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/melatonine/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:59:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/melatonine/</guid><description>Melatonine Dit slaaphormoon komt voor bij zowel mensen, dieren als planten. Het maakt niet alleen slaperig maar het bestuurt tevens lichamelijke functies zoals de spijsvertering of het lichamelijk herstel gedurende de nacht.
Melatonine wordt geproduceerd door de pijnappelklier. Dit is een heel klein gebied in onze hersenen. Via lichtgevoelige sensoren in het netvlies van onze oog, wordt de pijnappelklier gestimuleerd wanneer het &amp;rsquo;s avonds donkerder wordt. Er wordt dan steeds meer Melatonine aangemaakt.</description></item><item><title>Meralgia paresthetica (Syndroom van Bernhardt-Roth)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/meralgia-paresthetica-syndroom-bernhardt-roth/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:08:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/meralgia-paresthetica-syndroom-bernhardt-roth/</guid><description/></item><item><title>Mediale apophysitis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 10:48:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</guid><description/></item><item><title>Ziekte van Legg-Calvé-Perthes</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-legg-calve-perthes/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 10:10:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-legg-calve-perthes/</guid><description>Een (kinder) fysiotherapeut kan een kind met ziekte van Legg-Calvé-Perthes helpen om de mobiliteit in het heupgewricht te behouden, de spieren rond de heup sterk te maken en braces of andere voorgeschreven apparaten te gebruiken terwijl de femurkop door verschillende stadia van herstel gaat.</description></item><item><title>Mediaal kniebandletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediaal-kniebandletsel/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 09:39:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediaal-kniebandletsel/</guid><description>Een fysiotherapeut behandelt een MCL-verrekking of –scheur om pijn, zwelling, stijfheid en elke andere verwante zwakte in de knie of onderste ledemaat te verminderen.</description></item><item><title>Golfers elleboog (mediale epicondylitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-epicondylitis-golferselleboog/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 10:18:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-epicondylitis-golferselleboog/</guid><description>Het komt vooral voor bij mannen van boven de 35. Een fysiotherapeut kan helpen om de pijn te verminderen, die wordt veroorzaakt door mediale epicondylitis en de mobiliteit, kracht en functioneren van de aangedane elleboog verbeteren.</description></item><item><title>Lymfoedeem</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lymfoedeem/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 09:27:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lymfoedeem/</guid><description>Raadpleeg, om vast te stellen of u lymfoedeem heeft, direct uw arts of fysiotherapeut als u zwelling in één van uw ledematen heeft en u:
Kanker heeft of behandeld bent tegen kanker Een hart- nier- of leveraandoening heeft</description></item><item><title>Letsel aan het mediale patellofemorale ligament</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-mediale-patellofemorale-ligament/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:33:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-mediale-patellofemorale-ligament/</guid><description>**Het mediale patellofemorale ligament (MPFL) helpt om de knieschijf in het midden van de voorkant van de knie te houden, zodat die bij beweging van de knie goed op zijn plaats blijft. MPFL-letsel komt meestal voor nadat de knieschijf door krachtig trauma uit de kom is geschoten. Dit letsel komt het vaakst voor bij jonge, actieve vrouwen. Afhankelijk van de ernst van een MPFL-blessure, kan behandeling operatieve reconstructie inhouden, gevolgd door fysiotherapie.</description></item><item><title>Lage rugpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lage-rugpijn/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:18:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lage-rugpijn/</guid><description>Als uw lage rugpijn vergezeld gaat van de volgende symptomen, moet u direct bij de spoedeisende hulp bij u in de buurt langsgaan:
Verlies van darm- en blaascontrole Gevoelloosheid in de lies of de binnenkant van de dij Deze symptomen kunnen wijzen op een aandoening die het “cauda equina syndroom” wordt genoemd, waarbij zenuwen aan het einde van het ruggenmerg, die de darm- en blaasfunctie controleren samengedrukt worden.</description></item><item><title>Incontinentie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/incontinentie/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 14:24:10 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/incontinentie/</guid><description/></item><item><title>Gescheurde meniscus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-meniscus/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:28:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-meniscus/</guid><description/></item><item><title>Binnenoorletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/binnenoorletsel/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 07:28:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/binnenoorletsel/</guid><description/></item><item><title>Gebroken kaak</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-kaak/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 07:13:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-kaak/</guid><description>Fysiotherapeuten helpen mensen die een breuken van het kaakgewricht hebben doorgemaakt om hun pijn te verlichten en beweging en functioneren van de kaak te herstellen.</description></item><item><title>Iliotibiale band syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/iliotibiale-band-syndroom/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 18:41:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/iliotibiale-band-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Trochanter major pijnsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:49:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</guid><description>Wat is het trochanter major pijnsyndroom? Het trochanter major pijnsyndroom is een irritatie van de slijmbeurs, een met vloeistof gevulde zak die bovenop de trochanter major zit, een botuitstulping aan de buitenkant van het heupbot (femur), het meest buitenste deel van de heup. De slijmbeurs werkt als kussen om de wrijving te verminderen tussen de buitenkant van het heupbot en de spieren, die aan het bot vastzitten. Trochanter major pijnsyndroom doet zich voor als de buitenkant van de heup geïrriteerd raakt.</description></item><item><title>Syndroom van Down</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/syndroom-van-down/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:36:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/syndroom-van-down/</guid><description/></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:22:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</guid><description/></item><item><title>HIV/AIDS</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hivaids/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:11:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hivaids/</guid><description>Fysiotherapeuten:
Bieden behandeling op maat aan, die rekening houdt met HIV Bieden op maat gemaakte oefen- en pijnbeheersingsprogramma’s Helpen mensen met geavanceerde HIV om mobiliteits- en functionele problemen te voorkomen, verminderen of vertragen. Bieden behandeling op maat aan, die rekening houdt met HIV Bieden op maat gemaakte oefen- en pijnbeheersingsprogramma’s Helpen mensen met geavanceerde HIV om mobiliteits- en functionele problemen te voorkomen, verminderen of vertragen.</description></item><item><title>Loopstoornissen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/loopstoornissen/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 13:55:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/loopstoornissen/</guid><description>Fysiotherapeuten zijn experts in het identificeren van de oorzaken van loopstoornissen en ontwikkelen behandelingen om het looppatroon te herstellen.</description></item><item><title>Labrumscheur in de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-heup/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 13:49:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-heup/</guid><description>Mensen die aan sporten doen waarbij extreme bewegingen nodig zijn, zoals kunstschaatsen, of herhaald draaien en “snijden”, zoals ijshockey of voetbal, of langeafstandlopers, worden het vaakst met labrale scheuren gediagnosticeerd. Om de symptomen van een labrumscheur te behandelen schrijven fysiotherapeuten meestal een combinatie van stretch- en krachtactiviteiten voor om de irritatie in de heup te verminderen.</description></item><item><title>Hyperkyfose (Bochel) bij volwassenen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hyperkyfose-bochel-volwassenen/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 11:20:09 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hyperkyfose-bochel-volwassenen/</guid><description/></item><item><title>Verrekte lies</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekte-lies/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 11:07:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekte-lies/</guid><description>Wat is een verrekte lies? Een verrekte lies is een overstrekking of scheurblessure aan de spieren van de binnenkant van de dij of de voorkant van de heup. Door een verrekte lies worden lopen, optillen van de knie, of het bewegen van het been van of naar het lichaam moeilijk en pijnlijk. Een verrekte lies kan zich voordoen door overbelasting van de spieren of door een plotselinge samentrekking van de spieren.</description></item><item><title>Heupinklemming (femoro-acetabulair impingement)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:43:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</guid><description>Recent onderzoek toont aan dat bij 87% van alle tieners en volwassenen met pijn in de heup op diagnostische beelden van hun heupgewrichten aanwijzingen van heupinklemming aanwezig zijn. Om heupinklemming te behandelen, schrijven fysiotherapeuten stretch- en krachtoefeningen voor om de spieren rond de heup beter te balanceren en te beschermen, en gebruiken manuele therapie om het bewegingsbereik te herstellen en het welzijn te verbeteren.
Recent onderzoek toont aan dat bij 87% van alle tieners en volwassenen met pijn in de heup op diagnostische beelden van hun heupgewrichten aanwijzingen van heupinklemming aanwezig zijn.</description></item><item><title>Hoofdpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hoofdpijn/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:37:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hoofdpijn/</guid><description>De International Headache Society beschrijft verschillende categorieën hoofdpijn:
Spanningshoofdpijn Migraine en clusterhoofdpijn Secundaire hoofdpijnen vanuit een onderliggende aandoening, zoals koorts, infectieziekte, sinusaandoening of, in zeldzame gevallen, een tumor of een meer serieuze ziekte Craniale neuralgieën, aangezichtspijn en andere hoofdpijnen De meeste hoofdpijnen zijn onschuldig en lossen zichzelf op, maar ernstige hoofdpijnen die regelmatig terugkomen kunnen uw vermogen om uw dagelijkse activiteiten uit te voeren aantasten en uw kwaliteit van leven verminderen.</description></item><item><title>Korte nachtrust: de gevolgen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/korte-nachtrust-gevolgen/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:27:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/korte-nachtrust-gevolgen/</guid><description>Mensen die lijden aan slapeloosheid zullen gemiddeld korter leven, is gebleken uit onderzoek. De doodsoorzaak is dan voornamelijk hart-en vaataandoeningen. Uit studies blijkt dat mensen sneller geïrriteerd, minder goed gaan zien en verward raken wanneer de mensen aanhoudend wakker (moeten) blijven. We zijn zelfs na één korte nacht al meer chagrijnig of neerslachtig.
Tevens wordt de hormoonhuishouding beïnvloedt door langdurig te kort aan slaap. Wanneer mensen een paar nachten weinig slapen, zal de hoeveelheid leptine (een hormoon) in het bloed flink dalen.</description></item><item><title>Hernia</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hernia/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:10:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hernia/</guid><description>Een hernia is één van de oorzaken van nek- en rugpijn.</description></item><item><title>Hamstringletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hamstringletsel/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 10:13:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hamstringletsel/</guid><description>Een operatie is nodig om de ernstigste gevallen te behandelen. Maar de meeste hamstringblessures worden met fysiotherapie behandeld.</description></item><item><title>Gebroken elleboog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 10:04:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</guid><description>Fysiotherapeuten ontwerpen persoonlijke behandelprogramma’s voor mensen met een gebroken elleboog, waardoor mobiliteit en kracht in de elleboog wordt verbeterd, de zwelling verminderd en het gebruik van de arm voor het dagelijks leven en voor sport herstelt. Ze helpen ook om problemen met andere gebieden in de arm (hand, pols, schouder) te voorkomen, die zich voor kunnen doen wanneer de elleboog is geïmmobiliseerd met gips of een spalk.</description></item><item><title>Gebroken dijbeen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-dijbeen/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 08:58:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-dijbeen/</guid><description>Een femurfractuur is breuk-, barst- of verbrijzelletsel aan het dijbeen. Het wordt soms, als de breuk zich in het bovenste deel van het bot bij het heupgewricht bevindt, “heupfractuur” of “gebroken heup” genoemd. Breuken in het dijbeen, die bestaan uit eenvoudige, korte barsten in het bot hebben normaal gesproken geen operatie nodig. Breuken, echter, die volledig door het bot heen breken of dislocatie of verbrijzeling van het bot veroorzaken, moeten direct geopereerd worden.</description></item><item><title>Female athlete triad</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/female-athlete-triad/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 06:57:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/female-athlete-triad/</guid><description>Female athlete triad is een syndroom dat een onevenwichtig verband inhoudt tussen de energieniveaus, botmineraaldichtheid (BMD) en menstruele functie van een vrouwelijke atleet en kan leiden tot een scala van zorgen om de gezondheid. Female athlete triad kan in de vroege stadia van ontwikkeling negatieve effecten hebben en, als vrouwen ouder worden, op de langer termijn effect hebben op de gezondheid en welzijn in het algemeen.</description></item><item><title>Frozen shoulder (adhesieve capsulitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/frozen-shoulder-adhesieve-capsulitis/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 06:47:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/frozen-shoulder-adhesieve-capsulitis/</guid><description>Adhesieve capsulitis, vaak een stijve schouder of “frozen shoulder” genoemd, komt voor bij ongeveer 2% tot 5% van de bevolking. Vrouwen hebben er meer last van dan mannen en het komt vooral voor bij mensen die ouder dan 45 zijn. Van de mensen, die een frozen shoulder hebben gehad, krijgt 20% tot 30% het ook in de andere schouder.</description></item><item><title>Fibromyalgie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:21:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</guid><description>Fibromyalgie is een chronische aandoening, die moeilijk is vast te stellen, 80% tot 90% zijn vrouwen. Fibromyalgie wordt meestal vastgesteld bij volwassenen tussen de 30 en de 50, maar de symptomen – zoals wijdverspreide chronische pijn en vermoeidheid – kunnen eerder opduiken.
Hoewel er op dit moment geen definitieve genezing mogelijk is, zijn er behandelingen die kunnen helpen. Uw fysiotherapeut kan u helpen door:
Uw pijn te begrijpen en controleren Uw vermoeidheid te verminderen Uw functioneren en de kwaliteit van uw leven te verbeteren</description></item><item><title>Duizeligheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 06:51:54 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</guid><description>Duizeligheid – en de evenwichtsproblemen, die erbij optreden – kan ontstaan door een aantal factoren:
Binnenoorstoornissen (“vestibulaire stoornissen”) zoals benigne paroxismale positieduizeligheid Letsel of trauma aan het binnenoor Ziektes zoals artritis of diabetes Hersenaandoeningen zoals ziekte van Parkinson of beroerte Aandoeningen zoals lage bloeddruk Gebruik van bepaalde medicijnen</description></item><item><title>Vallen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:31:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</guid><description>Er zijn meestal verschillende redenen voor een val. Fysiotherapeuten kunnen u helpen om uw valrisico te verkleinen door:
Uw valrisico te beoordelen U te helpen om uw huis zo veilig mogelijk te maken U te onderrichten over de medische risicofactoren in verband met vallen Een persoonlijk oefenprogramma en evenwichtstraining op te stellen Met andere zorgprofessionals en buurtdiensten samen te werken om een programma te creëren voor mensen, die hun valrisico willen verkleinen</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de elleboog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 14:32:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</guid><description>Slijmbeursontsteking van de elleboog kan veel oorzaken hebben, maar de meest voorkomende is trauma na een directe klap of van kleinere tikken of doorlopende druk. Slijmbeursontsteking van de elleboog komt veel voor bij studenten of kantoormedewerkers, die langere tijd met hun ellebogen op harde bureaus of armsteunen leunen; het komt echter niet specifiek voor bij een bepaalde leeftijd of etnische groep. De aandoening kan ook veroorzaakt worden door ontsteking of aandoeningen van het auto-immuun systeem.</description></item><item><title>Vertraagde ontwikkeling</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vertraagde-ontwikkeling/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:22:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vertraagde-ontwikkeling/</guid><description>Vertraagde ontwikkeling omschrijft het gedrag van jonge kinderen wiens ontwikkeling voor bewegen, praten of spelen langzamer is dan die van andere kinderen van dezelfde leeftijd. De vertraging kan zich op alle ontwikkelingsgebieden voordoen, zoals motorische, spraak-, denk-, of zelfverzorgingsvaardigheden. Ongeveer 10% van alle peuters en kleuters in Nederland hebben een vertraagde ontwikkeling.
Wat is vertraagde ontwikkeling? De term “vertraagde ontwikkeling” kan worden gebruikt om ieder type vertraging van motorische, spraak- of denkvermogens te beschrijven, die al of niet het gevolg kunnen zijn van een specifieke aandoening.</description></item><item><title>Tendinitis van De Quervain</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tendinitis-van-de-quervain/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:21:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tendinitis-van-de-quervain/</guid><description>**Tendinitis van Quervain is een aandoening die pijn en gevoeligheid aan de duimkant van de pols, aan de basis van de duim en de voorarm, veroorzaakt. De pijn wordt erger bij vastpakken of het strekken van de duim (zoals bij “liften”). Mensen van alle leeftijden kunnen deze aandoening ontwikkelen, die zich meestal voordoet als de pezen zijn verrekt door langdurig en herhaald gebruik van de hand, snel of krachtig gebruik van de hand of gebruik van de hand of arm in een onhandige houding.</description></item><item><title>Sleutelbeenfractuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sleutelbeenfractuur/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:20:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sleutelbeenfractuur/</guid><description>De meeste sleutelbeenfracturen worden zonder een operatie (conservatief) behandeld, maar meer complexe breuken kunnen een operatie nodig hebben. In ieder geval kan een fysiotherapeut helpen bij de bevordering van de genezing en een veilige terugkeer naar de gewone activiteiten door pijnbeheersing, begeleide oefeningen en functionele training.</description></item><item><title>Rectus diastase</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/rectus-diastase/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:19:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/rectus-diastase/</guid><description/></item><item><title>Kinderleukemie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/kinderleukemie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:17:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/kinderleukemie/</guid><description>Fysiotherapeuten helpen kinderen met kinderleukemie om sterk en functioneel te blijven, en om sommige effecten van de behandeling van de kanker te verminderen.</description></item><item><title>Hersenschudding</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hersenschudding/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:16:56 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hersenschudding/</guid><description>Een fysiotherapeut kan de symptomen beoordelen om vast te stellen of sprake is van een hersenschudding en het letsel behandelen door de patiënt te begeleiden met een veilig en persoonlijk herstelprogramma.
Een fysiotherapeut kan de symptomen beoordelen om vast te stellen of sprake is van een hersenschudding en het letsel behandelen door de patiënt te begeleiden met een veilig en persoonlijk herstelprogramma.</description></item><item><title>Dyspraxie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dyspraxie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:14:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dyspraxie/</guid><description>**Dyspraxie, of met de Engelse afkorting DCD (Developmental Coordination Disorder), treft ongeveer 5% van de schoolgaande kinderen. **
Kinderen met DCD hebben problemen met het uitvoeren van dagelijkse activiteiten zoals fietsen, sporten, of huppelen, rennen en springen. Hun handvaardigheden zijn ook vaak aangedaan; Ze hebben een slecht handschrift, hebben problemen met het gebruik van voorwerpen, die je vasthoudt zoals potloden of scharen en doen langer over schoolopdrachten. Ze doen vaak extra moeite om taken uit te voeren, die makkelijk zijn voor andere kinderen, maar kunnen zichzelf lui, onhandig of onbeholpen vinden.</description></item><item><title>Degeneratieve discopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/degeneratieve-discopathie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:08:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/degeneratieve-discopathie/</guid><description/></item><item><title>Cubitaal tunnel syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:07:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</guid><description>Cubitaal tunnel syndroom is de op één na meest voorkomende zenuwbeknelling in de arm (carpaal tunnel syndroom is de meest voorkomende). Het is een aandoening die wordt veroorzaakt door toegenomen druk op de elleboogzenuw (nervus ulnaris). Deze druk kan leiden tot aanzienlijk ongemak en kan uitmonden in functieverlies in de hand.
Cubitaal tunnel syndroom treft meer mannen dan vrouwen, vooral bij mensen met werk dat herhaalde elleboogbewegingen en langdurig buigen van de elleboog noodzaakt.</description></item><item><title>COPD (Chronic obstructive pulmonary disease)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/copd-chronic-obstructive-pulmonary-disease/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:06:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/copd-chronic-obstructive-pulmonary-disease/</guid><description>**Chronische obstructieve longziekte, beter bekend onder de Engelse afkorting COPD (Chronic Obstructive Pulmonary Disease) veroorzaakt ademhalingsmoeilijkheden en leidt tot andere systemische problemen. COPD staat op de tiende plaats van de wereldwijd meest voorkomende ziektes. **
Aangenomen wordt dat het in 2050 de vijfde meest voorkomende doodsoorzaak ter wereld zal zijn. Alhoewel COPD vaker voorkwam bij mannen, worden tegenwoordig vrouwen in ontwikkelde bijna net zo vaak getroffen.</description></item><item><title>Container baby syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:05:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</guid><description>Een “container baby” is een pasgeboren baby of zuigeling die dagelijks buitensporig lang in een container (bak) wordt gelegd. Een fysiotherapeut kan een persoonlijk behandelplan ontwerpen om de problemen van een container baby aan te pakken en helpen om kracht op te bouwen, beweging te herstellen en misvormingen van het skelet aan te pakken.
Wat is container baby syndroom? Container baby syndroom (CBS) is een verzameling bewegings-, gedrags- en andere problemen veroorzaakt doordat een baby of zuigeling teveel tijd in een “container” doorbrengt; elke vorm van gebruikelijke baby-apparatuur die op een container lijkt, zoals:</description></item><item><title>Complex regionaal pijnsyndroom (CRPS)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/complex-regionaal-pijnsyndroom-crps/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:03:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/complex-regionaal-pijnsyndroom-crps/</guid><description>** **
** **</description></item><item><title>Chronisch vermoeidheidssyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-vermoeidheidssyndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:01:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-vermoeidheidssyndroom/</guid><description>** **</description></item><item><title>Chronisch pijn syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:58:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</guid><description>** **
De oorzaken van chronische pijn zijn zeer verschillend. Hoewel elke aandoening tot chronische pijn kan leiden, leiden bepaalde aandoeningen vaker tot chronische pijn, waaronder:
Trauma/letsel
Diabetes mellitus
Fibromyalgie
Amputatie van een ledemaat
Reflex of sympathische dystrofie
Sommige ziektes, zoals kanker en artritis, veroorzaken constante pijn. Bij chronische pijn wordt de pijn echter in het zenuwstelsel gecreëerd, zelfs nadat lichaamsweefsel al weer is genezen.</description></item><item><title>Cervicale radiculopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cervicale-radiculopathie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:56:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cervicale-radiculopathie/</guid><description/></item><item><title>Cerebrale parese</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cerebrale-parese/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:54:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cerebrale-parese/</guid><description/></item><item><title>Carpaal Tunnel Syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/carpaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:52:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/carpaal-tunnel-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Slapeloosheid en moeite met inslapen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slapeloosheid-en-moeite-inslapen/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 07:30:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slapeloosheid-en-moeite-inslapen/</guid><description>Ongeveer vijf tot zeven procent van de Nederlandse bevolking kampt met een slaapstoornis, slapeloosheid of chronische slaapproblemen (insomnia genaamd). Ook is nagenoeg de helft van de Nederlanders ontevreden over zijn / haar slaap en meer dan een kwart is bezorgd over zijn/haar nachtrust en iets minder dan een derde voelt zich overdag slaperig. Deze getallen komen uit een redelijk recent (2014) onderzoek van de Nederlandse Vereniging voor Slaap-Waak Onderzoek (NSWO). Slaapstoornissen komen vaker voor bij ouderen en vrouwen kampen tweemaal zo vaak met slaapklachten dan mannen.</description></item><item><title>Discoide meniscus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/discoide-meniscus/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:31:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/discoide-meniscus/</guid><description>Een discoide meniscus is een afwijkend gevormde meniscus (het kraakbeen dat als kussen tussen de botten in de knie fungeert), die bij 1% tot 3% van alle mensen voorkomt. De aandoening is het resultaat van de afwijkende vorm van de meniscus gedurende de ontwikkeling in de baarmoeder. Terwijl sommige mensen zich niet bewust zijn van hun discoide meniscus en nooit verwante symptomen ervaren, hebben ze toch een hoger risico op letsel dan mensen met een normale meniscus.</description></item><item><title>Diabetes</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/diabetes/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:20:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/diabetes/</guid><description>Ongeveer 9.3% van de bevolking heeft met diabetes. Bij ongeveer 3/4 van hen is een diagnose gesteld, terwijl 1/4 zich niet bewust is van de ziekte. Ongeveer 86 miljoen mensen hebben “pre-diabetes”, een aandoening waarbij de bloedsuiker (glucose) niveaus afwijken, maar wat nog niet als diabetes wordt beschouwd.</description></item><item><title>Verrekking van de buitenste knieband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 11:52:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</guid><description>Letsel aan de laterale collaterale knieband? De laterale collaterale knieband is een dikke, sterke strook weefsel, die het dijbeen met het scheenbeen verbindt. Het bevindt zich aan de buitenzijde van de knie. Het helpt om de knie stabiel te houden. Het is één van meerdere laterale kniebanden, die de knie ondersteunen. De buitenste knieband kan beschadigd raken als de knie aan de binnenkant is geraakt, waardoor de knie naar buiten drukt, of als de knie te snel of te krachtig gestrekt wordt (hyperextensie), waardoor spanning op de buitenkant van de knie ontstaat.</description></item><item><title>Slaapfasen van de hersenen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slaapfasen-van-de-hersenen/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slaapfasen-van-de-hersenen/</guid><description>De hersenen hebben slaap nodig om te herstellen van alle werkzaamheden overdag. Ondanks dat we zelf niets weten te herinneren van de afgelopen nacht, schakelen de hersenen zich niet volledig &amp;lsquo;uit&amp;rsquo; tijdens het slapen. De hersenen blijven in &amp;lsquo;passieve paraatheid&amp;rsquo;. Het is voornamelijk de hersenschors die altijd doorwerkt.
Over wat slapen exact doet in de hersenen, is anno 2016 steeds meer bekend. Tijdens het slapen zijn er een aantal fases die de hersenen doormaken die ieder een functie hebben.</description></item><item><title>Ziekte van Blount</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-blount/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 19:53:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-blount/</guid><description>Fysiotherapeuten helpen kinderen en families om in alle stadia om te gaan met de symptomen van de ziekte van Blount door het kind met hulpmiddelen te leren lopen en met krachtoefeningen.</description></item><item><title>Honkbal: de vijf meest voorkomende honkbalblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:52:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</guid><description>Honkbal is een balsport die ook wel baseball wordt genoemd. Het spel wordt gespeeld met negen spelers inclusief slagman per team, een honkbalknuppel en een honkbal. Jongere kinderen kunnen de sport ook spelen, maar dan wordt er gesproken over de light vorm van honkbal of baseball met de naam &amp;lsquo;beeball&amp;rsquo;. Net zoals bij andere sporten ook het geval is, kun je bij het spelen van honkbal helaas te maken krijgen met vervelende blessures.</description></item><item><title>Verrekking van de kuit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-van-de-kuit/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:47:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-van-de-kuit/</guid><description>Verrekking van de kuit is een bekend probleem bij hardlopers, voetballers en basketballers, gymnasten en dansers. Hoewel statistieken wereldwijd bijna niet voorhanden zijn, toonde een 8 jaar oude studie van professionele voetballers 13% letsel door verrekking van de kuit aan. Voortschrijdende ouderdom kan de kwetsbaarheid van de kuit voor letsel en verrekking door minder geforceerde bewegingen doen toenemen.
Fysiotherapeuten behandelen mensen met verrekking van de kuit door de pijn te verminderen, spierkracht en flexibiliteit te herstellen en het herstel te versnellen.</description></item><item><title>Bunion (hallux valgus)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bunion-hallux-valgus/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:38:10 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bunion-hallux-valgus/</guid><description/></item><item><title>Bicepspeesruptuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:34:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</guid><description/></item><item><title>Goedaardig hypermobiliteitssyndroom (GHMS)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/goedaardig-hypermobiliteitssyndroom-ghms/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/goedaardig-hypermobiliteitssyndroom-ghms/</guid><description>GHMS kan een beperkende aandoening zijn; fysiotherapeuten helpen mensen met het syndroom om strategieën te ontwikkelen om gewrichtsstabiliteit te vergroten, pijn te verminderen en het functioneren te verbeteren.</description></item><item><title>Evenwichtsproblemen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/evenwichtsproblemen/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:56:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/evenwichtsproblemen/</guid><description>**Evenwichtsproblemen maken het voor mensen moeilijk om een stabiele en rechte houding aan te houden wanneer ze staan, lopen of zelfs zitten. Oudere mensen hebben meer risico op evenwichtsproblemen: bij 75% van de Nederlanders boven de 70 is vastgesteld dat ze een “afwijkend” evenwicht hebben. ****Oudere vrouwen hebben meer kans dan oudere mannen op het ontwikkelen van evenwichtsproblemen, hoewel de verschillen tussen de geslachten klein zijn. **
Evenwichtsproblemen nemen met bijna 30% toe bij mensen boven de 80.</description></item><item><title>Biceps Tendinopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:30:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</guid><description/></item><item><title>Benigne Paroxismale Positiedraaiduizeligheid (BPPD)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bppd/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bppd/</guid><description/></item><item><title>Onderbeenamputatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/onderbeenamputatie/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:18:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/onderbeenamputatie/</guid><description/></item><item><title>Autismespectrumstoornis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/autismespectrumstoornis/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:15:53 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/autismespectrumstoornis/</guid><description/></item><item><title>Ziekte van Bell</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bell/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:09:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bell/</guid><description/></item><item><title>Gescheurde voorste kruisband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-voorste-kruisband/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:42:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-voorste-kruisband/</guid><description>Normalerwijs wordt u direct na het letsel onderzocht door een fysiotherapeut of een orthopedisch chirurg. De meeste mensen die een gescheurde voorste kruisband krijgen zullen geopereerd worden om de scheur te repareren; sommige mensen vermijden een operatie echter door hun fysieke activiteit aan te passen, zodat ze weinig druk op de knie zetten. Een kleine groep lukt het om zonder een operatie na revalidatie terug te keren naar zware lichamelijke activiteit.</description></item><item><title>Ziekte van Bechterew</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:30:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</guid><description>Het begin van de ziekte van Bechterew wordt meestal bij mensen tussen 17 en 45 jaar oud vastgesteld. Bij mannen wordt 2 tot 3 keer vaker dan bij vrouwen de ziekte van Bechterew vastgesteld en mannen hebben ernstiger symptomen van de ziekte dan vrouwen. Fysiotherapeuten helpen mensen met de ziekte van Bechterew om productief te blijven door met hen te werken aan het verhogen van hun kracht, spierflexibiliteit en gewrichtsmobiliteit en door hun houding te verbeteren.</description></item><item><title>Enkelverstuiking</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:24:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</guid><description>**Verstuiking van de enkel komt vaak voor wanneer de voet verder draait dan het normale bewegingsbereik toelaat, waardoor de enkelbanden overrekken of afscheuren. **
Jonge atleten, militairen en iedereen die vaak rent, springt of snel van richting verandert bij sportuitoefening (‘snijbeweging”) valt in de groep met een verhoogd risico op een verstuikte enkel. Fysiotherapeuten helpen mensen met enkelverstuikingen om de pijn te verminderen, kracht, beweging en evenwicht te herstellen, verder te gaan met de normale activiteiten en nieuw letsel te voorkomen.</description></item><item><title>Enkel impingement</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:17:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</guid><description>Een enkel impingement (of voetballersenkel) doet zich voor wanneer hetzij zacht- of botweefsel in het enkelgewricht wordt samengedrukt aan het einde van een beweging, zoals het scherp naar beneden wijzen van de voet. Het komt vooral voor bij mensen, die druk voelen in hun enkel bij deze “uiterste” posities, zoals dansers, gymnasten of mensen, die trapbewegingen maken.
Daarnaast zijn vooral mensen met herhaalde taken, die gepaard gaan met hurken of traplopen, vatbaar voor deze aandoening.</description></item><item><title>Enkelbreuk</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:09:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</guid><description>Een enkelbreuk doet zich voor wanneer een bot aan 1 of meerdere zijden van de enkel gedeeltelijk of geheel is gebroken. De meeste enkelbreuken worden veroorzaakt door draailetsel en vallen, of letsel dat ontstaat bij sport en spel. Onder 50 jaar komen enkelbreuken met meest voor bij mannen. Boven 50 jaar hebben vrouwen meer enkelbreuken.
Het type breuk varieert van simpel tot complex en kan 1 of alle 3 botten, waaruit de enkel bestaat, betreffen.</description></item><item><title>Ziekte van Alzheimer</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-alzheimer/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:00:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-alzheimer/</guid><description>Fysiotherapeuten werken samen met families en mantelzorgers om mensen met de ziekte van Alzheimer te helpen om veilig te blijven bewegen en het verslechteren van de aandoening te vertragen.</description></item><item><title>Acromioclaviculair (AC) gewrichtsletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/acromioclaviculair-ac-gewrichtsletsel/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 15:52:47 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/acromioclaviculair-ac-gewrichtsletsel/</guid><description/></item><item><title>Bovenbeenamputatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bovenbeenamputatie/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:39:10 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bovenbeenamputatie/</guid><description/></item><item><title>Achillespeesblessure (achillestendinopathie)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:25:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</guid><description/></item><item><title>Osteoartritis (artrose)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoartritis-artrose/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:18:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoartritis-artrose/</guid><description>Wat is osteoartritis (artrose)? **Osteoartritis (artrose) is de meest voorkomende vorm van artritis en wordt meestal veroorzaakt door beschadiging van een gewricht. Meestal worden de gewichtsdragende gewrichten aangetast; met name de knie en de heup. ‘Artritis’ is een term die wordt gebruikt om gewrichtsontsteking te beschrijven. **
Fysiotherapeuten kunnen patiënten helpen om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om pijn te verminderen en beweging te verbeteren. Bovendien kunnen fysiotherapeuten informatie geven over een gezonde leefstijl en overgewicht.</description></item><item><title>Beroerte (CVA)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/beroerte-cva/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:13:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/beroerte-cva/</guid><description/></item><item><title>Slapeloosheid en slecht slapen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/slapeloosheid-en-slecht-slapen/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 08:52:10 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/slapeloosheid-en-slecht-slapen/</guid><description>Was voordat je naar bed gaat altijd je gezicht, handen en voeten. Ga dan op de rand van je bed zitten en zie jezelf als een objectieve toeschouwer. Vervolgens neem je de dag in chronologische volgorde door. Begin bij het opstaan.
Hoe voelde je je? Wat heb je ontbeten? Wat heb je na het ontbijt gedaan? Etc. Wanneer je merkt dat je een stuk vergeet, ga dan gewoon verder en keer niet terug in de tijd.</description></item><item><title>WGBO: Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wgbo/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 12:49:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wgbo/</guid><description>Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst (WGBO) De Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst (WGBO) regelt rechten en plichten van de individuele patiënt en de zorgverlener in hun onderlinge relatie. Ze is vooral gericht op versterking van de positie van de patiënt en is van toepassing op alle handelingen op het gebied van de geneeskunst, dat wil zeggen alle verrichtingen – inclusief onderzoek en advies – die rechtstreeks betrekking hebben op een persoon en het verbeteren van zijn gezondheid.</description></item><item><title>Soepel je bed uit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/soepel-je-bed-uit/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2016 06:26:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/soepel-je-bed-uit/</guid><description>Tip 1: doe er een schepje bovenop Gewrichten worden minder soepel met de jaren. Het bindweefsel wordt minder elastisch, de hoeveelheid kraakbeen neemt af en een belangrijke vloeistof in het gewricht, het synovia, wordt minder stroperig. Tijdens de slaap staat bovendien de bloedsomloop op een lager pitje en dat doet vooral het bindweefsel en het synovia geen goed. Dat alles kan leiden tot ochtendstijfheid.
Ochtendstijfheid Net even wat extra bewegen, dat is de beste manier om stijve gewrichten te voorkomen.</description></item><item><title>Spieren</title><link>https://www.fysiodouma.nl/spieren/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2016 07:51:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/spieren/</guid><description>Spieren kun je trainen, zijn van belang bij bewegen en kunnen pijnlijk, stijf of stram zijn. Wat zouden we nog meer moeten weten over deze krachtbundels?
Samen met de botten en de huid geven de spieren vorm aan ons lichaam. Ook zijn ze belangrijk bij de handhaving van de samenhang tussen de botten en de bescherming van de ingewanden, bloedvaten en zenuwen. Maar de spieren vormen ook een warmtebron. Warmte is namelijk een bijproduct dat ontstaat als de spieren samentrekken.</description></item><item><title>Klachtenregeling</title><link>https://www.fysiodouma.nl/klachtenregeling/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 12:00:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/klachtenregeling/</guid><description>Klachtenregeling U mag er vanuit gaan dat de therapeuten werkzaam bij Fysiotherapie Douma het vak zo goed mogelijk uitoefenen. Heeft u toch klachten over de behandeling of de manier waarop de fysiotherapeuten met u omgaan, dan is het goed om dit kenbaar te maken. Voor uzelf, voor andere patiënten en voor de kwaliteit van de praktijk.
Om te beginnen raden wij u altijd aan om een gesprek aan te gaan met uw behandelend fysiotherapeut of contact op te nemen met de directie van de praktijk.</description></item><item><title>Spierkramp</title><link>https://www.fysiodouma.nl/spierkramp/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2016 18:08:19 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/spierkramp/</guid><description>Andere fanatiekelingen hebben juist na het sporten kramp. Of ze schieten er &amp;rsquo;s nachts van wakker.
1. Wat is spierkramp? &amp;ldquo;Spierkrampen ontstaan wanneer spiervezels spontaan samentrekken en elkaar niet meer vanzelf loslaten. Over deze samentrekking heeft u vaak geen controle. Kramp is veelvoorkomend en vrijwel altijd onschuldig. Toch kan het bij steeds terugkerende kramp zo zijn dat er een onderliggende oorzaak is. Soms is het dus slim om even een arts te raadplegen, want er zijn natuurlijk altijd uitzonderingen.</description></item><item><title>Betere gezondheidsresultaten zwangere vrouwen met groepszorg</title><link>https://www.fysiodouma.nl/betere-gezondheidsresultaten-zwangere-vrouwen-groepszorg/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 14:20:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/betere-gezondheidsresultaten-zwangere-vrouwen-groepszorg/</guid><description>Zo hebben vrouwen die hun eerste kind krijgen en groepszorg volgen beduidend minder vaak pijnmedicatie nodig dan vrouwen met individuele begeleiding. Ook gebruiken zij minder keren medicijnen om de weeën te stimuleren, geven vaker borstvoeding, worden minder doorverwezen naar de gynaecoloog, bevallen minder vaak in het ziekenhuis onder verantwoordelijkheid van een gynaecoloog bevallen vaker thuis
Dat blijkt uit een onderzoek van TNO in opdracht van KNOV naar de implementatie van Centering Pregnancy (CP) - een vorm van prenatale groepszorg – in Nederland.</description></item><item><title>Fysiotherapiepraktijken in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/locatie/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 10:09:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/locatie/</guid><description>Fysiotherapiepraktijken in Hilversum Op zoek naar een fysiotherapeut bij u in de buurt in Hilversum, Noord-Holland? Neem dan contact op met de dichtstbijzijnde locatie van Fysiotherapie Douma. Wij hebben maar liefst drie locaties, verspreid door Hilversum.
Fysiotherapie Douma &amp;ldquo;Nieuw Zuid&amp;rdquo; Diependaalselaan 337A
1215 KG Hilversum, NH
Telefoon: 035-6216812
Fax: 035-6247663
Fysiotherapie Douma &amp;ldquo;de Boomberg&amp;rdquo; Vaartweg 42
1217 SV Hilversum, NH
Telefoon: 035-2400156
Fysiotherapie Douma &amp;ldquo;Hilvertshoek&amp;rdquo; Diependaalselaan 197
1214 KB Hilversum, NH</description></item><item><title>Fysiotherapie Douma • Vaartweg 42 • 1217 SV Hilversum • BEL: 035-2400156 • de Boomberg</title><link>https://www.fysiodouma.nl/locatie/de-boomberg/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 09:22:10 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/locatie/de-boomberg/</guid><description>Welkom bij de Boomberg Woont u in Hilversum en bent u op zoek naar een fysiotherapeut? Fysiotherapie Douma is één van de beste fysiotherapiepraktijken in de gemeente Het Gooi en heeft maar liefst drie locaties verspreid over Hilversum. Eén van onze praktijken is gevestigd aan de Vaartweg 42 in de wijk Boomberg.
Als u een lastige sportblessure heeft opgelopen of andere klachten heeft kunt u er met de auto of met het openbaar vervoer met lijn 1 of bus 121 naartoe.</description></item><item><title>Fysiotherapie Douma - Diependaalselaan 337A - 1215 KG Hilversum - BEL: 035-6216812 - Medisch Centrum Nieuw Zuid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/locatie/nieuw-zuid/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 08:55:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/locatie/nieuw-zuid/</guid><description>Welkom bij Medisch Centrum Nieuw Zuid Heeft u een (sport)blessure opgelopen? Of heeft u andere klachten, zoals pijn of last van stijfheid in spieren of gewrichten?
Dan bent u bij Fysiotherapie Douma aan het juiste adres voor al uw (gespecialiseerde) fysiotherapie. Eén van onze locaties bevindt zich aan de Diependaalselaan 337A in het nieuwe Medisch Centrum Nieuw Zuid in Hilversum. Wij zijn geopend van maandag t/m zaterdag en helpen u tijdens werkdagen binnen 24 uur na aanmelding.</description></item><item><title>Fysiotherapie Douma | Diependaalselaan 197 | 1215 KG Hilversum | BEL: 035-2400124 | Hilvertshoek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/locatie/hilvertshoek/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 07:11:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/locatie/hilvertshoek/</guid><description>Welkom bij Hilvertshoek Voor al uw fysiotherapie in Hilversum bent u bij Fysiotherapie Douma aan het juiste adres. Wij hebben maar liefst 3 locaties in Hilversum, waardoor u er altijd één in uw naaste omgeving kunt vinden. Zo zijn wij ook gevestigd aan de Diependaalselaan 197 te Hilversum. Onze openingsdagen zijn van maandag t/m zaterdag. Neem contact op met onze praktijk en u wordt binnen 24 uur geholpen.
Bij Fysiotherapie Douma hebben wij op al onze locaties meerdere behandelkamers en oefenzalen.</description></item><item><title>Ouderen vallen veel minder vaak door gerichte therapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</link><pubDate>Thu, 12 May 2016 11:23:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</guid><description>De oudere krijgt in samenspraak op maat gesneden adviezen en volgt een praktisch oefen-programma dat aansluit op de persoonlijke mogelijkheden. Resultaat: 30% minder valincidenten binnenshuis. Op 12 mei promoveert Tanja Dorresteijn op een onderzoek dat dit aantoont.
In de persoonlijke ‘aan-huis-therapie’ komt de zorgprofessional – veelal een verpleegkundige van de thuiszorg, of fysio- of ergotherapeut – 3 keer op bezoek bij de oudere en heeft daarnaast een 4-tal keren telefonisch contact.</description></item><item><title>Valangst bij heupfractuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:48:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</guid><description>Het breken van een heup op hoge leeftijd is een ernstige gebeurtenis, die vaak een belangrijke deuk in de zelfredzaamheid betekent. Een belangrijk obstakel bij het herstel, zo vond specialist ouderengeneeskunde en onderzoeker Jan Visschedijk, is valangst.
Valangst bij ouderen is een bekend verschijnsel, maar nog niet eerder is gekeken naar valangst bij ouderen die een heup gebroken hebben. Door het onderzoek van Visschedijk weten we beter hoe valangst ontstaat en wordt met een speciale benadering getest of ouderen na een heupfractuur weer letterlijk ‘op de been’ kunnen komen.</description></item><item><title>Ski-duim?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/ski-duim/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 13:19:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/ski-duim/</guid><description>Smit: “Het bandje aan de binnenkant van hun duim scheurt of het botje waaraan dit bandje zit, breekt. Vervelend, want het bandje zorgt voor stabiliteit van de duim. Slachtoffers kunnen bijvoorbeeld geen veters strikken of sleutel omdraaien.”
De ski-duim is ook een bekende blessure bij keepers. De kwetsuur wordt daarom ook wel ‘goal keepers thumb’ genoemd. Smit: “Als minder mensen gips of een operatie nodig hebben om te herstellen van een ski-duim, betekent dit dat minder zorgkosten hoeven te worden gemaakt.</description></item><item><title>Spanningshoofdpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hoofdpijn/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 08:32:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hoofdpijn/</guid><description>Heeft u spanningshoofdpijn?
De hoofdpijn voldoet aan minstens twee van de volgende kenmerken:
Lichte tot matige pijn. Pijn wordt niet erger bij lichamelijke inspanning. Pijn aan weerszijden van het hoofd. Bandgevoel om het hoofd. Verder kunnen ook nog optreden:
Pijn vanuit de nek naar het hoofd. Depressiviteit, met name bij chronische spanningshoofdpijn. Schouders zijn stijf en pijnlijk. Misselijkheid, zonder braken. Gevoeligheid voor harde geluiden of fel licht. Vaak spelen er wel uitlokkende factoren een rol:</description></item><item><title>Hardlooponderzoek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hardlooponderzoek/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:17:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hardlooponderzoek/</guid><description>HAN-onderzoeker,(sport)fysiotherapeut en bewegingswetenschapper Maarten van der Worp wilde weten welke factoren het risico op het ontstaan van blessures bij hardlopen vergroten en is dit hetzelfde voor mannen als vrouwen?
Uit metingen is gebleken dat een eerdere blessure en te veel trainen de kans op een blessure vergroten.
Het is op basis van het onderzoek daarom raadzaam om hier -met gericht advies en door het aanbieden van oefeningen in combinatie met individuele hardloopbegeleiding- preventief op in te spelen.</description></item><item><title>Krachttraining met trilling levert meer resultaat op</title><link>https://www.fysiodouma.nl/krachttraining-met-trilling-levert-meer-resultaat-op/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 13:53:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/krachttraining-met-trilling-levert-meer-resultaat-op/</guid><description>Dat ontdekten onderzoekers van de TU/e. Hun resultaat is van belang voor onder meer revalidatiepatiënten, die sterker moeten worden, maar moeilijk de benodigde spierkracht kunnen leveren voor de oefeningen.
De onderzoekers bouwden op basis van hun werk een nieuw soort fitnessapparaat, waarmee ook sporters sneller sterker kunnen worden.
De basis voor het toegenomen trainingseffect is het fenomeen dat spieren in reactie op een trilling samentrekken. Onderzoeksleider Massimo Mischi doet sinds 2005 onderzoek naar de mogelijkheid om dit fenomeen te gebruiken om meer effect uit krachttraining te halen.</description></item><item><title>Eerst screenen bij Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/eerst-screenen-bij-parkinson/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2016 09:57:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/eerst-screenen-bij-parkinson/</guid><description>De samenhang wordt namelijk beïnvloed door stemmingsstoornissen (depressie of angst).
Dit blijkt uit het proefschrift ‘The impact of fatigue on daily activity in patients with Parkinson’s disease’ van fysiotherapeut Roy Elbers (VUmc).
Elbers raadt aan om parkinsonpatiënten eerst te screenen op depressie- of angststoornissen en waar nodig te behandelen voordat de vermoeidheid zelf behandeld wordt.
Ook kan het zijn dat een combinatie van oefentherapie én medicatie grotere effecten op het verminderen van vermoeidheid heeft dan oefentherapie of medicatie alleen, maar dit moet nog beter onderzocht worden.</description></item><item><title>Zere benen worden te snel gedotterd</title><link>https://www.fysiodouma.nl/zere-benen-worden-te-snel-gedotterd/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 18:58:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/zere-benen-worden-te-snel-gedotterd/</guid><description>De acute pijn, veroorzaakt door vernauwde slagaders in de benen, zou kunnen worden verholpen door intensieve looptherapie. Dat schrijft Trouw maandag op basis van een studie van het Eindhovense Catharina Ziekenhuis.
Jaarlijks verwijden vaatchirurgen en radiologen de bloedvaten met een dotterbehandeling bij rond de zesduizend patiënten. Bij het grootste gedeelte van deze mensen zou de looptherapie minstens zo effectief zijn.
De therapie is gemiddeld zes keer zo goedkoop als de dotterbehandeling en zou de oorzaak van het probleem aanpakken.</description></item><item><title>Fysiotherapie in de basisverzekering?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie-in-de-basisverzekering/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2015 18:51:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie-in-de-basisverzekering/</guid><description>Er lijkt een economische reden om fysiotherapie niet in het basispakket op te nemen: uit een rondvraag van TNS NIPO blijkt dat 55 procent van de aanvullende verzekerden deze verzekering neemt vanwege de fysiotherapie.
Een commentaar van hoogleraar paramedische wetenschappen Ria Nijhuis-van der Sanden De dekking in de aanvullende verzekering varieert, maar bedraagt meestal vanaf negen behandelingen. Belangrijk in deze discussie is natuurlijk de vraag of fysiotherapie ook werkzaam is bij mensen met chronische klachten.</description></item><item><title>Stijgend aantal valongevallen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:21:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</guid><description>Het kan leiden tot ziekenhuisopname en ook tot (permanent) verminderde mobiliteit. Met als gevolg dat ouderen afhankelijk(er) worden van zorg, dat ze angstiger worden, dat hun sociale leefwereld verkleint, dat ze aanpassingen moeten realiseren in hun woning en zelfs tot (tijdelijke) opname in een verpleeghuis of revalidatiecentrum.
In 2014 zette de stijging van valongevallen bij ouderen door. 88.000 ouderen belandden na een val op de spoedeisende hulp, 40.000 ouderen werden opgenomen in het ziekenhuis en een kleine 3.</description></item><item><title>Beweging is goed voor dementerende ouderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beweging-is-goed-voor-dementerende-ouderen/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2015 11:37:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beweging-is-goed-voor-dementerende-ouderen/</guid><description>Dat blijkt uit het promotieonderzoek van Willem Bossers van het (UMCG).
Volgens Bossers zorgt meer beweging voor een betere kwaliteit van leven. Maar zodra dementerende ouderen stoppen met beweging, verdwijnt het positieve effect ook meteen.
De onderzoeker ziet dan ook graag dat beweging en krachttraining in het dagelijkse zorgprogramma van ouderen komt.
Uit eerder onderzoek blijkt dat slechts tien procent van deze ouderen één keer per jaar of vaker twintig minuten aaneengesloten beweegt.</description></item><item><title>enkeltape en - brace</title><link>https://www.fysiodouma.nl/enkeltape-en-brace/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 15:41:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/enkeltape-en-brace/</guid><description>Ongeveer 40% van de enkelletsels wordt (para)medisch behandeld. Wat de beste behandeling is, is echter nog onduidelijk. Kemler vergeleek de effecten van een behandeling van vier weken met een soft brace met die met een enkeltape op herhaling en restklachten, een jaar na de behandeling.
Deze klinische studie gaf geen uitsluitsel over de beste behandelmethode. De kosten voor de behandeling met een soft enkelbrace waren lager dan voor de behandeling met enkeltape, maar dit verschil was statistisch niet significant.</description></item><item><title>Jongeren die veel bewegen concentreren zich beter</title><link>https://www.fysiodouma.nl/jongeren-die-veel-bewegen-concentreren-zich-beter/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2015 12:27:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/jongeren-die-veel-bewegen-concentreren-zich-beter/</guid><description>De onderzoeker liet 440 havo- en vwo-leerlingen een week lang 24 uur/ dag een bewegingsmeter op hun bovenbeen dragen. Een jaar later herhaalde hij het onderzoek bij de leerlingen.
Van Dijk concludeert dat leerlingen die veel bewegen beter presteren op taken die vragen om concentratie en aandacht. Uit het onderzoek kwam niet naar voren dat ook hun cijfers beter zijn. &amp;ldquo;Mijn vermoeden is dat leerlingen die veel bewegen minder tijd besteden aan huiswerk, al heb ik daar geen hard bewijs voor&amp;rdquo;, zegt Van Dijk.</description></item><item><title>Paracetamol bij lage rugklachten</title><link>https://www.fysiodouma.nl/paracetamol-of-placebo-bij-lage-rugklachten/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 12:35:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/paracetamol-of-placebo-bij-lage-rugklachten/</guid><description>Dit onderzoek is gepubliceerd in het wetenschappelijke tijdschrift The Lancet.
De wetenschappers onderzochten ruim 1600 patiënten met klachten aan de onderrug, waarvan een derde drie keer per dag paracetamol kreeg, een derde mocht zelf kiezen wanneer er een paracetamol werd genomen en een derde kreeg een placebo.
Patiënten die paracetamol slikten, waren na gemiddeld 17 dagen weer pijnvrij. Mensen die een placebo kregen, hadden na 16 dagen geen pijn meer.</description></item><item><title>3D-print maakt beter kraakbeenherstel mogelijk</title><link>https://www.fysiodouma.nl/3d-print-maakt-beter-kraakbeenherstel-mogelijk/</link><pubDate>Wed, 06 May 2015 11:55:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/3d-print-maakt-beter-kraakbeenherstel-mogelijk/</guid><description>“Hiermee zijn op termijn wellicht grotere delen van een gewricht, zoals in de knie of de heup, te repareren dan met de huidige technieken”, zegt Jos Malda, universitair hoofddocent bij de Universiteit Utrecht en het UMC Utrecht.
“Bovendien is dankzij de 3D-technologie mogelijk de originele vorm van het gewricht te construeren.”.
De resultaten verschenen in het tijdschrift Nature Communications.</description></item><item><title>Hartrevalidatie reduceert sterfte</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hartrevalidatie-reduceert-sterfte/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2015 17:30:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hartrevalidatie-reduceert-sterfte/</guid><description>Dit blijkt uit onderzoek van de afdeling Klinische Informatiekunde van het AMC, de Nederlandse Vereniging voor Cardiologie en Zilveren Kruis Achmea. Dit effect trad op ongeacht leeftijd, diagnose, type interventie en aard van de klachten.
Dit is het eerste onderzoek dat het effect van hartrevalidatie aantoont bij een representatieve groep Nederlandse hartpatiënten. De resultaten zijn recent verschenen in het European Heart Journal.
Bron: AMC</description></item><item><title>Nederlandse gezondheidszorg is weer de beste van Europa</title><link>https://www.fysiodouma.nl/nederlandse-gezondheidszorg-weer-de-beste-van-europa/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2015 17:40:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/nederlandse-gezondheidszorg-weer-de-beste-van-europa/</guid><description>Met een score van 898 van de mogelijke 1.000 punten heeft ons land bovendien een record gehaald. Niet eerder vergaarde een land zoveel punten in de Euro Health Consumer Index.
Op een tweede plaats komt, net als in 2013, Zwitserland met 855 punten, nipt voor Noorwegen met 851 punten. Opvallend is dat Nederland is uitgelopen op de nummer twee. In 2013 bedroeg de voorsprong 19 punten, in 2014 was dat opgelopen tot 43 punten.</description></item><item><title>Zinnige en zuinige zorg</title><link>https://www.fysiodouma.nl/zinnige-en-zuinige-zorg/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 19:01:47 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/zinnige-en-zuinige-zorg/</guid><description>Dit was afgelopen week te lezen in Trouw.
NOV en KNGF: eerst fysiotherapie, dan pas opereren Afgelopen week hebben wij met het bestuur van orthopedenvereniging NOV onder meer gesproken over stepped care in de artrosezorg: eerst fysiotherapie en andere conservatieve behandelopties benutten, daarna pas opereren. We hebben afgesproken dat we gezamenlijk bij zorgverzekeraars pleiten voor de inzet van fysiotherapie als zogenoemde ‘voorliggende’ behandeling voor een orthopedische en duurdere ingreep. Dit moet dan voor alle fysiotherapiepraktijken gaan gelden, en niet exclusief voor pluspraktijken.</description></item><item><title>Dragen bandjes en tape heeft effect bij jumpersknee</title><link>https://www.fysiodouma.nl/dragen-bandjes-en-tape-heeft-effect-bij-jumpersknee/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2014 08:33:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/dragen-bandjes-en-tape-heeft-effect-bij-jumpersknee/</guid><description>Dit is vooral het geval als de knie zwaar belast wordt, zoals tijdens springen of squatten. Dit blijkt uit onderzoek van sportartsen en bewegingswetenschappers van het Sportmedisch Centrum UMCG in Groningen.
Een springersknie (jumpersknee) is een chronische blessure van de knieschijfpees. Deze blessure ontstaat meestal door overbelasting. Het komt daarom vaak voor bij sporters die veel springen zoals volleyballers, handballers en basketballers, vandaar de naam springersknie. Ongeveer tien procent van de basketballers, volleyballers en handballers kampt met deze blessure.</description></item><item><title>Blijf bewegen!</title><link>https://www.fysiodouma.nl/spierpijn/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2014 06:33:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/spierpijn/</guid><description>Eens ze stoppen met bewegen, verdwijnt dat verschil en neemt de kans op borstkanker weer toe. Dat schrijven Franse onderzoekers in het vakblad Cancer Epidemiology, Biomarkers &amp;amp; Prevention.
De studie volgde bijna 60.000 vrouwen gedurende 8,5 jaar. 2155 vrouwen (3,6%) kregen in die periode borstkanker. Vrouwen die minstens 4 uur per week wandelden (inclusief boodschappen doen enz.) of minstens 2 uur intenser bewogen zoals fietsen, hadden tot 10% minder kans op borstkanker dan niet-actieve vrouwen.</description></item><item><title>Whiplash</title><link>https://www.fysiodouma.nl/whiplash/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/whiplash/</guid><description>Een aanrijding met de auto, een ongelukkige duik in ondiep water, tijdens het sporten: op verschillende manieren kan iemand een whiplash oplopen. In elk geval heeft uw hoofd een flinke ‘zwiepende’ beweging gemaakt ten opzichte van uw romp. Lang niet iedereen houdt daar klachten aan over, een aantal mensen ondervindt er in het dagelijks leven echter de nodige hinder van. De klachten kunnen direct na het ongeluk gekomen zijn, of pas een dag of twee erna.</description></item><item><title>Rugklachten / Lage rugpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/rugklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/rugklachten/</guid><description>Lage rugpijn heet ook wel spit of lumbago. Patiënten met lage rugpijn hebben pijn onder in de rug. De pijn kan ook uitstralen naar de bil of het been. Vooral lang staan of zitten, maar ook bewegen, kan flink pijn doen. Lage rugpijn komt veel voor. Vier van de vijf mensen hebben wel eens last van hun rug. Sommigen krijgen het maar één keer, bij anderen komt het geregeld terug, maar dat betekent niet dat het dan ernstig is.</description></item><item><title>Reuma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/reuma/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:44:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/reuma/</guid><description>Reumatoïde artritis (RA) is een auto-immuunziekte. Het afweersysteem, ook wel het immuunsysteem, keert zich tegen het eigen lichaam. Hoe dat komt, is nog niet duidelijk. RA kan sluipend beginnen of plotseling ontstaan. Het is een chronische aandoening.
De ziekte gaat in principe niet over. Soms is de ziekte actief en hebt u veel klachten, soms is er een rustige periode. Het verloop is dus grillig. RA komt op alle leeftijden voor, vaker bij vrouwen dan bij mannen.</description></item><item><title>Zeker bewegen met Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/parkinson-2/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/parkinson-2/</guid><description>U ervaart elke dag de gevolgen van de ziekte van Parkinson, voornamelijk door problemen in denkprocessen en doordat u moeilijker beweegt. Bekende bewegingsklachten zijn het beven (tremoren), de stijve spieren waardoor het moeilijk is om bewegingen te beginnen, de trage bewegingen en een gebogen houding.
Op termijn ontstaan meestal moeilijkheden met de dagelijkse bezigheden, zoals omdraaien in bed. Er zijn medicijnen en operaties om de verschijnselen te verminderen. Deze zullen uw klachten echter nooit helemaal wegnemen.</description></item><item><title>Op de been blijven met osteoporose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/osteoporose/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/osteoporose/</guid><description>Bot is levend weefsel. In ons lichaam wordt voortdurend oud bot afgebroken en nieuw bot aangemaakt. In de regel maken we tot ons vijfendertigste jaar meer bot aan dan er wordt afgebroken en kan onze ‘botmassa’ groeien. Daarna wordt de afbraak geleidelijk groter dan de opbouw.
De botten verliezen hun stevigheid en structuur, waardoor ze brozer worden. Dit is tot op zekere hoogte een natuurlijk verouderingsproces waar iedereen op oudere leeftijd in meer of mindere mate mee te maken krijgt.</description></item><item><title>Tips om zelf uw artroseklachten te verminderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:39:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</guid><description>De oorzaak van artrose is niet duidelijk. Wel is er een aantal factoren die een rol spelen bij het ontstaan van artrose. Deze risicofactoren zijn onder andere overgewicht, hogere leeftijd, lichamelijk zwaar werk, (sport)letsels, en het voorkomen van artrose in de familie. Artrose komt vaker voor bij vrouwen dan bij mannen.
Bij artrose zijn er vaak afwijkingen op de röntgenfoto te zien, maar deze houden slechts in geringe mate verband met klachten als pijn, stijfheid en verminderde gewrichtsbeweeglijkheid.</description></item><item><title>Hernia</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hernia/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:37:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hernia/</guid><description>Uw herniaoperatie is achter de rug. En natuurlijk wilt u het dagelijkse leven weer snel oppakken. Het kost echter tijd om volledig van de ingreep te herstellen. Uw lichamelijke conditie, leeftijd en eventuele eerdere operaties zijn uiteraard van invloed op uw herstel. Het is daarom zeker belangrijk om, vooral in de eerste zes weken, te letten op uw houding en de bewegingen die u maakt.
Bij een herniaoperatie via microchirurgie (microscoop) of microtube discectomie kunnen bepaalde activiteiten eerder worden opgepakt dan bij een standaard herniaoperatie.</description></item><item><title>Verder lopen met etalagebenen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/etalagebenen/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:36:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/etalagebenen/</guid><description>Na een stukje lopen komt pijn, kramp of vermoeidheid in uw been opzetten. Steeds moet u even stilstaan om de pijn te laten zakken. Dat kan wijzen op claudicatio intermittens, beter bekend als ‘etalagebenen’. Want wie met deze klachten in een winkelstraat loopt, lijkt steeds even stil te staan om een etalage te bekijken. Het is echter ook mogelijk dat de klachten pas merkbaar worden als u sneller gaat lopen, fietst, traploopt of op moeilijker begaanbaar terrein loopt, zoals in het bos of op het strand.</description></item><item><title>Enkel verstuiking</title><link>https://www.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</guid><description>Staan is pijnlijk en lopen gaat moeilijk. Uw enkel wordt verstevigd door een gewrichtskapsel, pezen en meerdere enkelbanden. Deze lopen langs de binnen- en buitenkant van het gewricht. Bij een verstuiking gaat het meestal om de banden aan de buitenkant van de enkel. De enkelbanden rekken uit waarbij kleine scheurtjes ontstaan. Soms voelt u daadwerkelijk dat er iets knapt of scheurt op het moment dat u de enkel verstuikt. Er kunnen makkelijk bloedvaatjes stuk gaan waardoor de enkel dik en blauw wordt.</description></item><item><title>Beperk luchtwegproblemen door bewegen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/copd/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/copd/</guid><description>Speciaal voor mensen met COPD is in diverse fysiotherapiepraktijken een beweegprogramma ontwikkeld. Lees hier hoe fysiotherapie kan helpen de lichamelijke problemen te verminderen.
Wat is COPD? De afkorting COPD staat voor Chronic Obstructive Pulmonary Disease (Chronische obstructieve longaandoeningen) en is een verzamelnaam voor longaandoeningen die zich kenmerken door een vernauwing van de luchtwegen die niet of niet geheel omkeerbaar is. Deze vernauwing wordt geleidelijk aan erger en hangt meestal samen met een abnormale ontstekingsreactie van de longen op prikkels van buitenaf, zoals roken of kleine gasdeeltjes of fijnstof.</description></item><item><title>Beroerte / CVA</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 12:57:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</guid><description>In de meeste gevallen (80%) gebeurt dat door de afsluiting van een bloedvat, maar het kan ook door een bloeding komen (20%). De gevolgen van een beroerte zijn deels lichamelijk van aard: u kunt problemen met lopen hebben, moeite met uw evenwicht, een arm die ‘niet meewerkt’ of moeite met praten ervaren.
Daarnaast kan een beroerte ook voor psychosociale problemen zorgen, dit merkt u in uw gedachten, gedrag of veranderingen in uw karakter.</description></item><item><title>Knieblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/knieblessures/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2014 13:48:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/knieblessures/</guid><description>Voorkomen knieblessures Bouw de intensiteit en de omvang van je trainingen verstandig op, om overbelasting te voorkomen.  Doe de onderstaande voorbeeldoefeningen voor je bovenbenen om een (nieuwe) knieblessure te voorkomen.  Zorg voor een goede warming-up. Daarmee verminder je de kans op een blessure aanzienlijk, want je bereidt de spieren en de rest van je lichaam voor op de inspanning. Kijk voor een goede warming up voor hockey op www.</description></item><item><title>Sterven mensen die veel zitten vroeger?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/sterven-mensen-die-veel-zitten-vroeger/</link><pubDate>Tue, 06 May 2014 13:43:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/sterven-mensen-die-veel-zitten-vroeger/</guid><description>Maar uit meer en meer studies blijkt dat we ook niet mogen stilzitten. Mensen die veel stilzitten, ook als ze geregeld aan sport doen hebben een verhoogde kans op onder meer hart- en vaat ziekten en kanker. Twee recente studies tonen dit opnieuw aan.
Volgens een studie in de Verenigde Staten (in het American Journal of Medicine) bij bijna 100.000 vrouwen tussen de 50 en 79 jaar die gedurende 12 jaar werden gevolgd, blijkt dat de vrouwen die vaak zaten of lagen meer kans hadden om vroegtijdig te sterven in vergelijking met minder sedentaire vrouwen, ook al deden ze aan sport.</description></item><item><title>Beweging bij hart- en vaatziekten en na beroerte is beter dan pillen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beweging-bij-hart-en-vaatziekten-en-na-beroerte-beter-dan-pillen/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2014 14:12:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beweging-bij-hart-en-vaatziekten-en-na-beroerte-beter-dan-pillen/</guid><description>Dit blijkt uit een studie van de Londen School of Economics en de universiteiten van Harvard en Stanford in het Britisch Medical Journal. De onderzoekers analyseerden 305 studies over het effect van geneesmiddelen en van beweging bij hartpatiënten en mensen die een beroerte hadden gehad.
De onderzoekers ontdekten dat bij patiënten met een hart- en vaatziekte het effect van regelmatige beweging na een hartaanval vergelijkbaar is met dat van geneesmiddelen zoals statines, beta-blokkers, ACE-remmers en plaatjesremmers.</description></item><item><title>'Afrikaanse voeten hebben ingebouwde steunzool'</title><link>https://www.fysiodouma.nl/afrikaanse-voeten-hebben-ingebouwde-steunzool/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 08:12:54 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/afrikaanse-voeten-hebben-ingebouwde-steunzool/</guid><description>Dat ontdekte Niki Stolwijk tijdens haar onderzoek naar de beweging en drukverdeling onder de voet tijdens het lopen. Woensdag 26 maart promoveert ze op dit onderzoek aan het Radboudumc.
Naar schatting kampt 10 procent van de Nederlanders met voetklachten. In Afrika komen ze zelden voor.
Dat is opvallend, aangezien het voor Afrikaanse mensen veel gangbaarder is om grote afstanden te lopen. Bovendien lopen zij vaak op blote voeten of op versleten schoenen.</description></item><item><title>Gevolgen artrose wereldwijd onderschat!</title><link>https://www.fysiodouma.nl/gevolgen-artrose-wereldwijd-onderschat/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 15:40:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/gevolgen-artrose-wereldwijd-onderschat/</guid><description>De gezondheidszorg moet zich voorbereiden op een flinke toename in de vraag naar artrosezorg en -behandeling. Dit stellen Australische wetenschappers na een groot onderzoek dat gebruikmaakte van internationale gegevens.
De onderzoekers vergeleken in een internationale databank de gegevens van knie- en heupartrose met 290 andere aandoeningen. Belangrijke uitkomst: heup- en knieartrose staan op de 11e plaats als het gaat om de ernst van lichamelijke beperkingen en handicaps veroorzaakt door de 291 aandoeningen die meetelden in het onderzoek.</description></item><item><title>Hamstringblessure</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hamstringblessure/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2014 09:09:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hamstringblessure/</guid><description>&amp;lsquo;Hamstringspieren&amp;rsquo; is een verzamelnaam voor een groep van drie verticaal lopende spieren aan de achterzijde van het bovenbeen. Samen zorgen deze spieren voor het buigen van het been bij de knie en het strekken van het been bij het heupgewricht. Hierdoor kunnen we rennen, lopen en springen.
Verrekte hamstrings treden vaak op wanneer de knie wordt gestrekt en de spier plotseling wordt samengetrokken. Verrekking van de hamstringspieren is een veel voorkomende sportblessure en kan het gevolg zijn van onvoldoende warming-up.</description></item><item><title>Publicatie Agility</title><link>https://www.fysiodouma.nl/publicatie-agility/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2014 07:54:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/publicatie-agility/</guid><description>De vraagstelling uit de praktijk was: &amp;lsquo;hoe stel ik parameters af en hoe bepaal ik het effect van mijn therapie wanneer pijn meten bij dementie door middel van een self-assessment schaal (bv.: VAS/NRS, iemand geeft zelf aan hoe hoog de pijn is) onmogelijk of onbetrouwbaar is geworden?&amp;rsquo;.
Voor het meten van pijn bij dementie zijn daarom observatieschalen ontwikkeld. Deze bepalen de mate van pijn door gedragskenmerken te observeren. Door middel van het schrijven van een review heeft Mirella bepaalt welke pijnobservatieschaal het beste gebruikt kan worden bij een verzorgingshuis-populatie (Amaris Zuiderheide) tijdens de fysiotherapie.</description></item><item><title>Meer blessures in het begin van het jaar</title><link>https://www.fysiodouma.nl/meer-blessures-het-begin-van-het-jaar/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 09:38:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/meer-blessures-het-begin-van-het-jaar/</guid><description>Veel mensen hebben hebben goede voornemens en gaan vol goede moed aan de slag. Het gevaar schuilt in het feit dat mensen als goed voornemen te fanatiek gaan sporten. De kunst is om het sporten rustig op te bouwen, zodat er geen blessures ontstaan.
Start men te snel met intensief sporten, dan is de kans groot, dat men ook weer snel afhaakt.
Heb je een tijd niet gesport en wil je dit weer oppakken dan kan je gebruik maken van de begeleiding van een erkende fysiotherapeut.</description></item><item><title>Kwetsbare ouderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/kwetsbare-ouderen/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2014 09:12:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/kwetsbare-ouderen/</guid><description>Kwetsbare ouderen vormen namelijk de laatste jaren een belangrijke doelgroep van het beleid van ministeries, hulpverleningsorganisaties en ouderenbonden.
In dit onderzoek heeft het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP) op verzoek van het ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) antwoorden gezocht op de vragen: Wat is kwetsbaarheid? Welke ouderen zijn kwetsbaar en hoeveel kwetsbare ouderen zijn er in Nederland? Wat is het beloop van kwetsbaarheid tijdens het leven van ouderen? en Wat beschermt ouderen tegen kwetsbaarheid?</description></item><item><title>Minder overstappers zorgverzekering</title><link>https://www.fysiodouma.nl/minder-overstappers-zorgverzekering/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2014 11:00:19 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/minder-overstappers-zorgverzekering/</guid><description>Mensen konden tot 1 januari hun zorgverzekering opzeggen. Ze hebben tot 31 januari de tijd om een nieuwe verzekering af te sluiten.
Beperkt Eerder meldden de vergelijkingssites voor zorgverzekeringen dat zeer veel mensen van verzekeraar zouden veranderen. Ook zouden ze massaal het eigen risico willen verhogen en aanvullende verzekeringen willen schrappen om op een lagere premie uit te komen.
Uit recente gegevens van Achmea, VGZ/Univé, CZ en Menzis, samen goed voor 95 procent van de markt, blijkt het tegendeel.</description></item><item><title>Gebroken heup meer impact dan gedacht!</title><link>https://www.fysiodouma.nl/gebroken-heup-meer-impact-dan-gedacht/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2013 15:42:56 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/gebroken-heup-meer-impact-dan-gedacht/</guid><description>Van de 55-plussers die hun heup breken kan 50 procent na een jaar niet lopen, of alleen nog met een rollator, terwijl ze voorheen zonder hulpmiddel liepen. “Het is goed als mensen hier meteen van op de hoogte zijn”, vindt Vochteloo. “De verwachtingen zijn vaak te hoog gespannen, zowel bij de patiënten als bij hun naasten.
Je moet voorkomen dat de omgeving een patiënt blijft pushen, terwijl meer vooruitgang gewoon niet haalbaar is.</description></item><item><title>Aanzienlijk spiermassaverlies al na vijf dagen immobiliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/aanzienlijk-spiermassaverlies-al-na-vijf-dagen-immobiliteit/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 13:41:58 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/aanzienlijk-spiermassaverlies-al-na-vijf-dagen-immobiliteit/</guid><description>In de korte periode, die vergelijkbaar is met een gemiddelde ziekenhuisopname, verloren gezonde vrijwilligers zo’n tien procent spierkracht en 150 gram spiermassa aan één been. De resultaten van het onderzoek worden gepubliceerd in het wetenschappelijk tijdschrift Acta Physiologica.
Spiermassaverlies is een veelvoorkomend probleem dat de kop opsteekt bij ouderen. Dat houdt verband met een gebrek aan inspanning en een verminderd voedingspatroon. Dagelijks worden spiervezels opgebouwd en afgebroken, zodat na honderd dagen een complete spier vervangen is door nieuw materiaal.</description></item><item><title>'Gezond overgewicht bestaat niet'</title><link>https://www.fysiodouma.nl/gezond-overgewicht-bestaat-niet/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2013 07:46:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/gezond-overgewicht-bestaat-niet/</guid><description>Er wordt wel eens gezegd dat mensen met overgewicht niet per se gezondheidsrisico&amp;rsquo;s lopen als ze verder gezond blijven.
Onderzoekers van het Mount Sinai Hospital in Toronto laten nu het tegendeel zien. Zij publiceerden de resultaten van hun onderzoek in Annals of Internal Medicine.
Voor de studie keek onderzoeksleider Ravi Retnakaran met zijn collega&amp;rsquo;s naar verschillende onderzoeken naar de gezondheid van het hart en overgewicht.
Lange termijn Op de lange termijn - de onderzoekers keken naar een periode van tien jaar - leidt overgewicht toch tot eerder overlijden.</description></item><item><title>Injecties met corticosteroïden helpen slechts kort bij carpale tunnelsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/injecties-met-corticosteroiden-helpen-slechts-kort-bij-carpale-tunnelsyndroom/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2013 12:50:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/injecties-met-corticosteroiden-helpen-slechts-kort-bij-carpale-tunnelsyndroom/</guid><description>Carpaal tunnel syndroom is een veel voorkomende pijnlijke compressie van de zenuw die door de pols loopt waardoor pijn, gevoelloosheid en uitvalsverschijnselen kunnen ontstaan. De aandoening wordt meestal behandeld met rust en speciale spalken. Als dat niet helpt, worden vaak cortisoneinjecties gegeven, en als ook dat niet helpt wordt de zenuw via een kleine operatie vrijgemaakt.
In dit nieuwe onderzoek kregen 111 patiënten met carpaal tunnelsyndroom ofwel een injectie met cortisone ofwel een nepinjectie.</description></item><item><title>Reumafonds slaat alarm over schrappen onbeperkte fysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2013 10:28:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</guid><description>In een brandbrief aan minister Edith Schippers van Volksgezondheid én de verzekeraars doet het Reumafonds een oproep de patiënten tegemoet te komen. Sija de Jong is manager patiëntenbelangen Reumafonds.</description></item><item><title>Belgische chirurgen ontdekken anterolateraal ligament in de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 13:06:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</guid><description>Het was een raadsel voor kniechirurgen waarom sommige sporters, ondanks een perfect uitgevoerde kruisbandoperatie en bijhorende oefentherapie, last bleven hebben van ‘doorzakken’ van de knie.
Daarom startten twee orthopedische chirurgen, dr. Steven Claes en professor Johan Bellemans, vier jaar geleden een onderzoek naar ernstige voorstekruisbandletsels. Vertrekpunt was een artikel van een Franse chirurg uit 1879, dat het bestaan van een bijkomende gewrichtsband aan de buitenzijde van de menselijke knie deed vermoeden.</description></item><item><title>Beoordeling Qualizorg</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2013 08:31:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</guid><description>Deze beoordeling vindt plaats door het bureau Qualizorg in opdracht van de zorgverzekeraars.
Wij zijn erg trots met dit resultaat.</description></item><item><title>Als u slaapt, houdt uw brein grote schoonmaak</title><link>https://www.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2013 12:11:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</guid><description>In ons brein ontstaat afval. Denk bijvoorbeeld aan de stofjes die wanneer ze zich opstapelen Alzheimer kunnen veroorzaken. Een gezond brein laat dat afval echter niet rondslingeren, maar ruimt het netjes op, zo toont recent onderzoek aan.
Kleinere hersencellen Een nieuw onderzoek concludeert nu dat het opruimsysteem in het brein voornamelijk actief is tijdens de slaap. Ook blijkt uit het onderzoek dat de hersencellen tijdens de slaap tot wel zestig procent kleiner worden, waardoor het brein het afval effectiever kan verwijderen.</description></item><item><title>Acupunctuur aan te bevelen bij pijn en andere symptomen MS</title><link>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:31:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</guid><description>Twintig patiënten die reeds onder behandeling waren bij een acupuncturist, namen deel aan het onderzoek. Zij vulden een vragenlijst in met onder andere vragen over pijnverlichting, slaappatroon, verbetering in stemming, energieniveau, problemen met mobiliteit. Patiënten werden gevraagd om deze aspecten te scoren. Het gebruik van pijnstillers en eventuele bijwerkingen van de acupunctuurbehandelingen werden tevens in kaart gebracht.
Resultaat onderzoek Alle deelnemers beschreven een afname in pijn, waarvan 9 patiënten zelfs een zeer grote afname van pijn ervoeren (een pijnafname van 8 uit 10 of beter).</description></item><item><title>Acupunctuur opvallend effectief bij depressie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2013 16:30:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</guid><description>Genoemde verbeteringen werden niet waargenomen bij patiënten die in diezelfde periode alleen reguliere zorg ontvingen.
Het onderzoek is uitgevoerd omdat is gebleken dat antidepressiva bij de helft van de patiënten niet werken. Daarbij komt dat veel patiënten hebben aangegeven een voorkeur te hebben voor een behandeling waarbij ze geen medicijnen hoeven te slikken, zoals acupunctuur of counseling (een laagdrempelige vorm van psychologische hulpverlening). Het was echter onduidelijk of deze behandelingen effect hebben bij een depressie.</description></item><item><title>Fysiotherapie onder de basisverzekering of aanvullende verzekering?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:45:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</guid><description>Fysiotherapie krijg je in sommige situaties vergoed door de basisverzekering. Wat er vergoed wordt, hangt af van je leeftijd en de reden waarom je naar een fysiotherapeut moet. Als jouw kosten niet worden vergoed door de basisverzekering, kun je hiervoor een aanvullende verzekering afsluiten.
Fysiotherapie voor kinderen tot 18 jaar Kinderen tot 18 jaar krijgen de eerste 9 behandelingen fysiotherapie en oefentherapie vergoed. Mochten zij na deze 9 behandelingen nog meer behandelingen nodig hebben dan worden er nog maximaal 9 extra behandelingen vergoed.</description></item><item><title>Over Fysiotherapie Douma in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/over-ons/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2013 07:35:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/over-ons/</guid><description>Over ons Fysiotherapie Douma is een fysiotherapie praktijk met drie locaties in het zuiden van Hilversum
Afspraak maken Home/Over Ons Wij staan voor Persoonlijke aandacht
Doelmatigheid van zorg
Klanttevredenheid
Gegarandeerd hoge kwaliteit van behandelen
Meer over onze praktijken In de praktijk wordt altijd volgens de meest recente inzichten en richtlijnen gewerkt en daarnaast worden wij jaarlijks geauditeerd.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://www.fysiodouma.nl/contact/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 06:20:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/contact/</guid><description>Contact met Fysiotherapie Douma Heeft u een klacht of wilt u graag meer informatie? Wij staan graag voor u klaar.
Telefonische bereikbaarheid
maandag t/m vrijdag: 8:00 – 17:00 uur
zaterdag: 9:00 – 12:00 uur
Bel ons Stuur een mail Onze openingstijden Maak een afspraak
Home/Contact Aanmeldingsformulier fysiotherapie Velden die gemarkeerd zijn met een * zijn verplichte velden.
Voorletters * Achternaam * Telefoonnummer * E-mail * Geboortedatum * Geslacht * Man</description></item><item><title>Kwaliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/kwaliteit/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 13:44:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/kwaliteit/</guid><description>Kwaliteit De titel fysiotherapeut is wettelijk beschermd. Wie de officiële studie heeft afgerond, aan alle basiseisen voldoet en staat ingeschreven in het BIG-register van de overheid, mag zelfstandig patiënten behandelen als fysiotherapeut.
Om de kwaliteit van fysiotherapie nog verder te stimuleren is het Centraal Kwaliteitsregister Fysiotherapie (CKR) in het leven geroepen door de beroepsorganisatie Koninklijk Nederlands Genootschap voor Fysiotherapie (KNGF). Wie aan alle kwaliteitseisen voor behandeling, praktijkervaring, (bij)scholing en vakoverleg voldoet en werkt volgens de KNGF-richtlijnen, mag zich in het CKR inschrijven.</description></item><item><title>Vergoedingen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/vergoedingen/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/vergoedingen/</guid><description>Vergoedingen Wij hebben met elke zorgverzekeraar in Nederland een contract, u krijgt dan ook voor de behandelingen die vergoed worden geen rekening van ons. De rekening gaat rechtstreeks naar de zorgverzekeraar.
Elke Nederlander is verplicht verzekerd in de basisverzekering en kan daarnaast een aanvullende verzekering kiezen. De meeste aandoeningen waarvoor u behandeld kan worden door de fysiotherapeut worden niet vergoed vanuit de basisverzekering. Een goede aanvullende verzekering is daarom van belang.</description></item><item><title>Openingstijden</title><link>https://www.fysiodouma.nl/openingstijden/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2012 13:11:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/openingstijden/</guid><description> Openingstijden Fysiotherapie Douma Dag Openingstijden Maandag 07:00 - 21:00 Dinsdag 07:00 - 21:00 Woensdag 07:00 - 21:00 Donderdag 07:00 - 21:00 Vrijdag 07:00 - 17:00 Zaterdag 08:00 - 12:30 Zondag Gesloten</description></item><item><title>PECG</title><link>https://www.fysiodouma.nl/pecg/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2000 05:25:30 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/pecg/</guid><description>Algemene informatie Het PECG is een eerstelijns samenwerkingsverband bestaande uit de disciplines fysiotherapie, ergotherapie en logopedie. Deze disciplines werken in de thuissituatie van de cliënt nauw met elkaar samen. Dit maakt dat er een centraal punt ontstaat waaruit de zorg aan de cliënt geboden wordt.
De therapeuten in het samenwerkingsverband zijn al jaren werkzaam in de praktijk en thuissituatie, ze zijn enorm ervaren en gedisciplineerd. De therapeuten van de PECG streven naar de beste zorg voor de cliënt.</description></item><item><title>Haptotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/haptotherapie/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 1999 07:17:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/haptotherapie/</guid><description>Wanneer deze spanning lang aanblijft kan dat voor lichamelijke klachten zorgen of lichamelijke klachten negatief beïnvloeden. Denk bijvoorbeeld aan stress, ziekte, pijn en ander groot ongemak. Veel mensen raken hier gespannen van. Haptotherapie kan helpen om het contact met je lichaam en met je gevoelens te herstellen of te versterken . Door meer in contact met je lichaam en je gevoel te staan ontdek je nieuwe manieren om met de lastige situatie om te gaan zodat je weer in balans kunt raken.</description></item></channel></rss>