<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patiënteninformatie on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/pati%C3%ABnteninformatie/</link><description>Recent content in Patiënteninformatie on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/pati%C3%ABnteninformatie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Whiplash</title><link>https://www.fysiodouma.nl/whiplash/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/whiplash/</guid><description>Een aanrijding met de auto, een ongelukkige duik in ondiep water, tijdens het sporten: op verschillende manieren kan iemand een whiplash oplopen. In elk geval heeft uw hoofd een flinke ‘zwiepende’ beweging gemaakt ten opzichte van uw romp. Lang niet iedereen houdt daar klachten aan over, een aantal mensen ondervindt er in het dagelijks leven echter de nodige hinder van. De klachten kunnen direct na het ongeluk gekomen zijn, of pas een dag of twee erna.</description></item><item><title>Rugklachten / Lage rugpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/rugklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/rugklachten/</guid><description>Lage rugpijn heet ook wel spit of lumbago. Patiënten met lage rugpijn hebben pijn onder in de rug. De pijn kan ook uitstralen naar de bil of het been. Vooral lang staan of zitten, maar ook bewegen, kan flink pijn doen. Lage rugpijn komt veel voor. Vier van de vijf mensen hebben wel eens last van hun rug. Sommigen krijgen het maar één keer, bij anderen komt het geregeld terug, maar dat betekent niet dat het dan ernstig is.</description></item><item><title>Reuma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/reuma/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:44:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/reuma/</guid><description>Reumatoïde artritis (RA) is een auto-immuunziekte. Het afweersysteem, ook wel het immuunsysteem, keert zich tegen het eigen lichaam. Hoe dat komt, is nog niet duidelijk. RA kan sluipend beginnen of plotseling ontstaan. Het is een chronische aandoening.
De ziekte gaat in principe niet over. Soms is de ziekte actief en hebt u veel klachten, soms is er een rustige periode. Het verloop is dus grillig. RA komt op alle leeftijden voor, vaker bij vrouwen dan bij mannen.</description></item><item><title>Zeker bewegen met Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/parkinson-2/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/parkinson-2/</guid><description>U ervaart elke dag de gevolgen van de ziekte van Parkinson, voornamelijk door problemen in denkprocessen en doordat u moeilijker beweegt. Bekende bewegingsklachten zijn het beven (tremoren), de stijve spieren waardoor het moeilijk is om bewegingen te beginnen, de trage bewegingen en een gebogen houding.
Op termijn ontstaan meestal moeilijkheden met de dagelijkse bezigheden, zoals omdraaien in bed. Er zijn medicijnen en operaties om de verschijnselen te verminderen. Deze zullen uw klachten echter nooit helemaal wegnemen.</description></item><item><title>Op de been blijven met osteoporose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/osteoporose/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/osteoporose/</guid><description>Bot is levend weefsel. In ons lichaam wordt voortdurend oud bot afgebroken en nieuw bot aangemaakt. In de regel maken we tot ons vijfendertigste jaar meer bot aan dan er wordt afgebroken en kan onze ‘botmassa’ groeien. Daarna wordt de afbraak geleidelijk groter dan de opbouw.
De botten verliezen hun stevigheid en structuur, waardoor ze brozer worden. Dit is tot op zekere hoogte een natuurlijk verouderingsproces waar iedereen op oudere leeftijd in meer of mindere mate mee te maken krijgt.</description></item><item><title>Tips om zelf uw artroseklachten te verminderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:39:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</guid><description>De oorzaak van artrose is niet duidelijk. Wel is er een aantal factoren die een rol spelen bij het ontstaan van artrose. Deze risicofactoren zijn onder andere overgewicht, hogere leeftijd, lichamelijk zwaar werk, (sport)letsels, en het voorkomen van artrose in de familie. Artrose komt vaker voor bij vrouwen dan bij mannen.
Bij artrose zijn er vaak afwijkingen op de röntgenfoto te zien, maar deze houden slechts in geringe mate verband met klachten als pijn, stijfheid en verminderde gewrichtsbeweeglijkheid.</description></item><item><title>Hernia</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hernia/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:37:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hernia/</guid><description>Uw herniaoperatie is achter de rug. En natuurlijk wilt u het dagelijkse leven weer snel oppakken. Het kost echter tijd om volledig van de ingreep te herstellen. Uw lichamelijke conditie, leeftijd en eventuele eerdere operaties zijn uiteraard van invloed op uw herstel. Het is daarom zeker belangrijk om, vooral in de eerste zes weken, te letten op uw houding en de bewegingen die u maakt.
Bij een herniaoperatie via microchirurgie (microscoop) of microtube discectomie kunnen bepaalde activiteiten eerder worden opgepakt dan bij een standaard herniaoperatie.</description></item><item><title>Verder lopen met etalagebenen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/etalagebenen/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:36:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/etalagebenen/</guid><description>Na een stukje lopen komt pijn, kramp of vermoeidheid in uw been opzetten. Steeds moet u even stilstaan om de pijn te laten zakken. Dat kan wijzen op claudicatio intermittens, beter bekend als ‘etalagebenen’. Want wie met deze klachten in een winkelstraat loopt, lijkt steeds even stil te staan om een etalage te bekijken. Het is echter ook mogelijk dat de klachten pas merkbaar worden als u sneller gaat lopen, fietst, traploopt of op moeilijker begaanbaar terrein loopt, zoals in het bos of op het strand.</description></item><item><title>Enkel verstuiking</title><link>https://www.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</guid><description>Staan is pijnlijk en lopen gaat moeilijk. Uw enkel wordt verstevigd door een gewrichtskapsel, pezen en meerdere enkelbanden. Deze lopen langs de binnen- en buitenkant van het gewricht. Bij een verstuiking gaat het meestal om de banden aan de buitenkant van de enkel. De enkelbanden rekken uit waarbij kleine scheurtjes ontstaan. Soms voelt u daadwerkelijk dat er iets knapt of scheurt op het moment dat u de enkel verstuikt. Er kunnen makkelijk bloedvaatjes stuk gaan waardoor de enkel dik en blauw wordt.</description></item><item><title>Beperk luchtwegproblemen door bewegen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/copd/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/copd/</guid><description>Speciaal voor mensen met COPD is in diverse fysiotherapiepraktijken een beweegprogramma ontwikkeld. Lees hier hoe fysiotherapie kan helpen de lichamelijke problemen te verminderen.
Wat is COPD? De afkorting COPD staat voor Chronic Obstructive Pulmonary Disease (Chronische obstructieve longaandoeningen) en is een verzamelnaam voor longaandoeningen die zich kenmerken door een vernauwing van de luchtwegen die niet of niet geheel omkeerbaar is. Deze vernauwing wordt geleidelijk aan erger en hangt meestal samen met een abnormale ontstekingsreactie van de longen op prikkels van buitenaf, zoals roken of kleine gasdeeltjes of fijnstof.</description></item><item><title>Beroerte / CVA</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 12:57:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</guid><description>In de meeste gevallen (80%) gebeurt dat door de afsluiting van een bloedvat, maar het kan ook door een bloeding komen (20%). De gevolgen van een beroerte zijn deels lichamelijk van aard: u kunt problemen met lopen hebben, moeite met uw evenwicht, een arm die ‘niet meewerkt’ of moeite met praten ervaren.
Daarnaast kan een beroerte ook voor psychosociale problemen zorgen, dit merkt u in uw gedachten, gedrag of veranderingen in uw karakter.</description></item></channel></rss>