<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gewrichtspijn on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/gewrichtspijn/</link><description>Recent content in gewrichtspijn on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2017 09:30:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/gewrichtspijn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Osteochondritis dissecans</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:30:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</guid><description/></item><item><title>Artrose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Frozen shoulder (adhesieve capsulitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/frozen-shoulder-adhesieve-capsulitis/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 06:47:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/frozen-shoulder-adhesieve-capsulitis/</guid><description>Adhesieve capsulitis, vaak een stijve schouder of “frozen shoulder” genoemd, komt voor bij ongeveer 2% tot 5% van de bevolking. Vrouwen hebben er meer last van dan mannen en het komt vooral voor bij mensen die ouder dan 45 zijn. Van de mensen, die een frozen shoulder hebben gehad, krijgt 20% tot 30% het ook in de andere schouder.</description></item><item><title>Degeneratieve discopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/degeneratieve-discopathie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:08:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/degeneratieve-discopathie/</guid><description/></item><item><title>Goedaardig hypermobiliteitssyndroom (GHMS)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/goedaardig-hypermobiliteitssyndroom-ghms/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/goedaardig-hypermobiliteitssyndroom-ghms/</guid><description>GHMS kan een beperkende aandoening zijn; fysiotherapeuten helpen mensen met het syndroom om strategieën te ontwikkelen om gewrichtsstabiliteit te vergroten, pijn te verminderen en het functioneren te verbeteren.</description></item><item><title>Ziekte van Bechterew</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:30:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</guid><description>Het begin van de ziekte van Bechterew wordt meestal bij mensen tussen 17 en 45 jaar oud vastgesteld. Bij mannen wordt 2 tot 3 keer vaker dan bij vrouwen de ziekte van Bechterew vastgesteld en mannen hebben ernstiger symptomen van de ziekte dan vrouwen. Fysiotherapeuten helpen mensen met de ziekte van Bechterew om productief te blijven door met hen te werken aan het verhogen van hun kracht, spierflexibiliteit en gewrichtsmobiliteit en door hun houding te verbeteren.</description></item></channel></rss>