<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>verminderde botmassa on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/verminderde-botmassa/</link><description>Recent content in verminderde botmassa on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2017 06:09:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/verminderde-botmassa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Osteopenie (verminderde botmassa)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteopenie-verminderde-botmassa/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:09:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteopenie-verminderde-botmassa/</guid><description>Osteopenie, tegenwoordig verminderde botmassa genaamd, is een term die wordt gebruikt om een lager-dan-normale dichtheid of dikheid van bot aan te duiden. De aandoening verschilt van osteoporose, wat een ziekte is waarbij normale botstructuur verdund en poreus wordt.
Lage botmassa kan zich op elke leeftijd voordoen, maar aantoonbaar en aanzienlijk botverlies komt vooral voor bij vrouwen in de 5 tot 7 jaar na de menopauze. Deze groep is ook meer vatbaar voor een botbreuk dan iemand met normale botmassa.</description></item><item><title>Osteoporose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoporose/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:11:53 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoporose/</guid><description>Osteoporose is een veel voorkomende ziekte die verdunning en verzwakking van de botten veroorzaakt. Het komt voor bij mensen van alle leeftijden. Vrouwen lopen het meeste risico om de ziekte te krijgen, maar het komt ook bij mannen voor. Osteoporose treft 55% van alle Nedrlanders van boven de 50; de helft van de vrouwen en een kwart van de mannen zal een botbreuk oplopen.
Het is belangrijk om osteoporose vroeg vast te stellen zodat stappen ondernomen kunnen worden om het risico op een breuk te verkleinen.</description></item></channel></rss>