<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fractuur on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/fractuur/</link><description>Recent content in fractuur on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 16 May 2017 08:56:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/fractuur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proximale humerusfractuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerusfractuur/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:56:31 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerusfractuur/</guid><description>Proximale humerusfractuur
Een proximale humerusfractuur is een ernstige blessure van het humerus bot in of tegen het schoudergewricht aan, die direct moet worden behandeld om de functie van de schouder te behouden.
Een proximale humerusfractuur is het mogelijke gevolg van een traumatische gebeurtenis zoals een val of een zware botsing. Afhankelijk van de exacte locatie en het soort proximale humerusfractuur kan een operatie nodig zijn. Fysiotherapie is, ongeacht of operatieve of niet-operatieve behandeling nodig is, essentieel om de schouderfunctie veilig en effectief te herstellen en iemand weer de normale dingen te kunnen laten doen.</description></item><item><title>Polsbreuk</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/polsbreuk/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 07:55:47 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/polsbreuk/</guid><description/></item><item><title>Bekkenbreuk (gebroken heup)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenbreuk-gebroken-heup/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 09:13:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenbreuk-gebroken-heup/</guid><description/></item><item><title>Gebroken elleboog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 10:04:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</guid><description>Fysiotherapeuten ontwerpen persoonlijke behandelprogramma’s voor mensen met een gebroken elleboog, waardoor mobiliteit en kracht in de elleboog wordt verbeterd, de zwelling verminderd en het gebruik van de arm voor het dagelijks leven en voor sport herstelt. Ze helpen ook om problemen met andere gebieden in de arm (hand, pols, schouder) te voorkomen, die zich voor kunnen doen wanneer de elleboog is geïmmobiliseerd met gips of een spalk.</description></item><item><title>Gebroken dijbeen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-dijbeen/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 08:58:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-dijbeen/</guid><description>Een femurfractuur is breuk-, barst- of verbrijzelletsel aan het dijbeen. Het wordt soms, als de breuk zich in het bovenste deel van het bot bij het heupgewricht bevindt, “heupfractuur” of “gebroken heup” genoemd. Breuken in het dijbeen, die bestaan uit eenvoudige, korte barsten in het bot hebben normaal gesproken geen operatie nodig. Breuken, echter, die volledig door het bot heen breken of dislocatie of verbrijzeling van het bot veroorzaken, moeten direct geopereerd worden.</description></item><item><title>Sleutelbeenfractuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sleutelbeenfractuur/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:20:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sleutelbeenfractuur/</guid><description>De meeste sleutelbeenfracturen worden zonder een operatie (conservatief) behandeld, maar meer complexe breuken kunnen een operatie nodig hebben. In ieder geval kan een fysiotherapeut helpen bij de bevordering van de genezing en een veilige terugkeer naar de gewone activiteiten door pijnbeheersing, begeleide oefeningen en functionele training.</description></item></channel></rss>