<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Elleboog on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/elleboog/</link><description>Recent content in Elleboog on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 16 May 2017 08:12:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/elleboog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proximale humerus epifysitis (PHE)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerus-epifysitis-phe/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:12:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerus-epifysitis-phe/</guid><description/></item><item><title>Tenniselleboog (laterale epicondylitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tenniselleboog-laterale-epicondylitis/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 12:53:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tenniselleboog-laterale-epicondylitis/</guid><description/></item><item><title>Letsel aan het ulnaire collaterale ligament</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-ulnaire-collaterale-ligament/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:35:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-ulnaire-collaterale-ligament/</guid><description>Letsel aan het ulnaire collaterale ligament Letsel aan het ulnaire collaterale ligament (UCL) doet zich voor als door herhaalde druk de binnenkant van de elleboog is beschadigd. UCL-letsel komt steeds vaker voor vanwege de populariteit van “bovenhandse” sporten zoals volleybal, handbal en honkbal.
Ze worden vaak “Tommy John”-blessures genoemd, naar de beroemde honkbal-pitcher die in 1974 de eerste UCL-operatie onderging. Een fysiotherapeut kan u helpen om kracht en bewegingsbereik in uw arm, en de algemene stabiliteit en evenwicht in uw lichaam na UCL-letsel te verbeteren.</description></item><item><title>Mediale apophysitis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 10:48:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</guid><description/></item><item><title>Golfers elleboog (mediale epicondylitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-epicondylitis-golferselleboog/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 10:18:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-epicondylitis-golferselleboog/</guid><description>Het komt vooral voor bij mannen van boven de 35. Een fysiotherapeut kan helpen om de pijn te verminderen, die wordt veroorzaakt door mediale epicondylitis en de mobiliteit, kracht en functioneren van de aangedane elleboog verbeteren.</description></item><item><title>Gebroken elleboog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 10:04:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</guid><description>Fysiotherapeuten ontwerpen persoonlijke behandelprogramma’s voor mensen met een gebroken elleboog, waardoor mobiliteit en kracht in de elleboog wordt verbeterd, de zwelling verminderd en het gebruik van de arm voor het dagelijks leven en voor sport herstelt. Ze helpen ook om problemen met andere gebieden in de arm (hand, pols, schouder) te voorkomen, die zich voor kunnen doen wanneer de elleboog is geïmmobiliseerd met gips of een spalk.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de elleboog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 14:32:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</guid><description>Slijmbeursontsteking van de elleboog kan veel oorzaken hebben, maar de meest voorkomende is trauma na een directe klap of van kleinere tikken of doorlopende druk. Slijmbeursontsteking van de elleboog komt veel voor bij studenten of kantoormedewerkers, die langere tijd met hun ellebogen op harde bureaus of armsteunen leunen; het komt echter niet specifiek voor bij een bepaalde leeftijd of etnische groep. De aandoening kan ook veroorzaakt worden door ontsteking of aandoeningen van het auto-immuun systeem.</description></item><item><title>Cubitaal tunnel syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:07:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</guid><description>**Cubitaal tunnel syndroom is de op één na meest voorkomende zenuwbeknelling in de arm (carpaal tunnel syndroom is de meest voorkomende). Het is een aandoening die wordt veroorzaakt door toegenomen druk op de elleboogzenuw (nervus ulnaris). Deze druk kan leiden tot aanzienlijk ongemak en kan uitmonden in functieverlies in de hand. **
Cubitaal tunnel syndroom treft meer mannen dan vrouwen, vooral bij mensen met werk dat herhaalde elleboogbewegingen en langdurig buigen van de elleboog noodzaakt.</description></item><item><title>Honkbal: de vijf meest voorkomende honkbalblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:52:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</guid><description>Honkbal is een balsport die ook wel baseball wordt genoemd. Het spel wordt gespeeld met negen spelers inclusief slagman per team, een honkbalknuppel en een honkbal. Jongere kinderen kunnen de sport ook spelen, maar dan wordt er gesproken over de light vorm van honkbal of baseball met de naam &amp;lsquo;beeball&amp;rsquo;. Net zoals bij andere sporten ook het geval is, kun je bij het spelen van honkbal helaas te maken krijgen met vervelende blessures.</description></item><item><title>Bicepspeesruptuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:34:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</guid><description/></item><item><title>Biceps Tendinopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:30:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</guid><description/></item></channel></rss>