<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nieuwbouw on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/nieuwbouw/</link><description>Recent content in Nieuwbouw on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Fri, 14 Sep 2018 10:08:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/nieuwbouw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Casco oplevering nieuwbouw paramedisch centrum</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/casco-oplevering-nieuwbouw-paramedisch-centrum/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 10:08:33 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/casco-oplevering-nieuwbouw-paramedisch-centrum/</guid><description>Naast Fysiotherapie Douma komen in dit centrum ook Ergotherapie Gooi en Omstreken, DPS Dieetkunde, Spreektaal Logopedisten, Amaris Thuiszorg, Inovum Thuiszorg en medicijnuitgifte van Benu Apotheek Kok-Minderhoud.
De komende tijd wordt er gestart met de afbouw van het paramedisch centrum, zodat wij eind januari onze deuren kunnen openen op onze nieuwe locatie aan de Diependaalselaan 337A in Hilversum Nieuw Zuid.</description></item><item><title>Voortgang nieuwbouw juli 2018</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-juli-2018/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 12:15:02 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-juli-2018/</guid><description>Begin oktober 2018 wordt de begane grond opgeleverd aan ons bouwbedrijf en dan kunnen we starten met de afbouw van het paramedisch centrum. Het beloofd heel mooi te worden.
Eind januari 2019 verwachten wij open te kunnen op onze nieuwe locatie.</description></item><item><title>Voortgang nieuwbouw december 2017</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:37:14 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</guid><description>Indeling van Hilversum Nieuw Zuid, de gebouwen heten:
Alba Rubina Saphira Alporti Volante en zijn vernoemd naar heideplanten waar de omgeving rijk aan is. Net als de heideplanten verschillen de gebouwen in vorm, kleur en uitstraling. Ruime en complete appartementen In alle vijf gebouwen vindt u ruime en complete appartementen waar u prettig en betaalbaar kunt wonen. De appartementen variëren in oppervlakte van 50-80 m² en bestaan uit een woonkamer en één of twee slaapkamers.</description></item><item><title>Wie komen er in de nieuwbouw?</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 06:45:17 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</guid><description>In Alba, het eerste gebouw dat wordt gebouwd, komt namelijk een paramedisch centrum. Naast de genoemde zorgverleners komen hierin ook een apotheek en thuiszorg met de wijkverpleegkundige.
Gezondheidsproblemen voorkomen De zorgverleners helpen de bewoners en omwonenden van Nieuw Zuid bij het zelfstandig wonen, het zelfstandig functioneren en het gezond blijven. Dat doen ze als er gezondheidsproblemen zijn maar ook om gezondheidsproblemen te voorkomen. Zo geven ze voedingsadvies, bewegen voor ouderen, trainingen om vallen te voorkomen enzovoorts.</description></item><item><title>Ondertekening huurovereenkomst Dudok Wonen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 07:00:14 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</guid><description>Hilversum – De intentie was er al, maar nu is het ook definitief: de nieuwe woonbuurt Nieuw Zuid krijgt een paramedisch centrum. Deze week tekenden SEHZ Facilitair en Dudok Wonen het huurcontract voor het 599 m2 grote paramedisch centrum op de begane grond van het woongebouw Alba. In het centrum komen fysiotherapie, ergotherapie, logopedie, diëtetiek, medicijnuitgifte van de apotheek en thuiszorg. Voor een deel is dit vervangende huisvesting voor praktijken uit het voormalige Amaris Zuiderheide.</description></item></channel></rss>