<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>inklemming on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/inklemming/</link><description>Recent content in inklemming on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 08:56:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/inklemming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schoudergordelsyndroom (thoracic outlet syndroom)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/schoudergordelsyndroom-thoracic-outlet-syndroom/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:56:45 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/schoudergordelsyndroom-thoracic-outlet-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Heupinklemming (femoro-acetabulair impingement)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:43:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</guid><description>Recent onderzoek toont aan dat bij 87% van alle tieners en volwassenen met pijn in de heup op diagnostische beelden van hun heupgewrichten aanwijzingen van heupinklemming aanwezig zijn. Om heupinklemming te behandelen, schrijven fysiotherapeuten stretch- en krachtoefeningen voor om de spieren rond de heup beter te balanceren en te beschermen, en gebruiken manuele therapie om het bewegingsbereik te herstellen en het welzijn te verbeteren.
Recent onderzoek toont aan dat bij 87% van alle tieners en volwassenen met pijn in de heup op diagnostische beelden van hun heupgewrichten aanwijzingen van heupinklemming aanwezig zijn.</description></item><item><title>Cubitaal tunnel syndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:07:20 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</guid><description>**Cubitaal tunnel syndroom is de op één na meest voorkomende zenuwbeknelling in de arm (carpaal tunnel syndroom is de meest voorkomende). Het is een aandoening die wordt veroorzaakt door toegenomen druk op de elleboogzenuw (nervus ulnaris). Deze druk kan leiden tot aanzienlijk ongemak en kan uitmonden in functieverlies in de hand. **
Cubitaal tunnel syndroom treft meer mannen dan vrouwen, vooral bij mensen met werk dat herhaalde elleboogbewegingen en langdurig buigen van de elleboog noodzaakt.</description></item></channel></rss>