<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>paramedisch expertise centrum het Gooi on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/paramedisch-expertise-centrum-het-gooi/</link><description>Recent content in paramedisch expertise centrum het Gooi on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 12:37:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/paramedisch-expertise-centrum-het-gooi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Voortgang nieuwbouw december 2017</title><link>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:37:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</guid><description>Indeling van Hilversum Nieuw Zuid, de gebouwen heten:
Alba Rubina Saphira Alporti Volante en zijn vernoemd naar heideplanten waar de omgeving rijk aan is. Net als de heideplanten verschillen de gebouwen in vorm, kleur en uitstraling. Ruime en complete appartementen In alle vijf gebouwen vindt u ruime en complete appartementen waar u prettig en betaalbaar kunt wonen. De appartementen variëren in oppervlakte van 50-80 m² en bestaan uit een woonkamer en één of twee slaapkamers.</description></item><item><title>Ondertekening huurovereenkomst Dudok Wonen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 07:00:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</guid><description>Hilversum – De intentie was er al, maar nu is het ook definitief: de nieuwe woonbuurt Nieuw Zuid krijgt een paramedisch centrum. Deze week tekenden SEHZ Facilitair en Dudok Wonen het huurcontract voor het 599 m2 grote paramedisch centrum op de begane grond van het woongebouw Alba. In het centrum komen fysiotherapie, ergotherapie, logopedie, diëtetiek, medicijnuitgifte van de apotheek en thuiszorg. Voor een deel is dit vervangende huisvesting voor praktijken uit het voormalige Amaris Zuiderheide.</description></item></channel></rss>