<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>zwangerschap on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/zwangerschap/</link><description>Recent content in zwangerschap on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2017 06:28:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/zwangerschap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Borstontsteking (mastitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 06:28:09 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/borstontsteking/</guid><description>Een borst.ntsteking begint vaak met een verstopt melkkanaaltje, hierdoor raken de melkklieren achter de verstopping overvol en ontstaat er druk in de borst. Het omringende weefsel raakt geïrriteerd en er ontstaat pijn, zwelling, roodheid en/of warmte. Als deze symptomen samengaan met verhoging of koorts spreekt men van een borstontsteking.
De reguliere behandeling bij borstontsteking is o.a. het voorschrijven van antibiotica. De Canadese kinderarts Jack Newman heeft onderzoek gedaan naar een alternatieve behandeling met ultrageluid door de fysiotherapeut.</description></item><item><title>Prematuriteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/prematuriteit/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:52:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/prematuriteit/</guid><description>Prematuriteit of vroeggeboorte doet zich tenminste drie weken voor de baby’s uitgerekende geboortedatum voor. De volledige zwangerschapsduur is 40 weken, en elke baby die voor 37 weken wordt geboren is geclassificeerd als een premature baby. In Nederland wordt 1 op 9 baby’s (11%) te vroeg geboren.
Prematuriteit is de primaire doodsoorzaak bij pasgeboren baby’s. Het aantal vroeggeboorten is in dit land over de afgelopen 25 jaar met meer dan 30% toegenomen, deels door verbeterde technologie bij het redden van jonge pasgeborenen.</description></item><item><title>Rectus diastase</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/rectus-diastase/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:19:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/rectus-diastase/</guid><description/></item></channel></rss>