<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Voet on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/voet/</link><description>Recent content in Voet on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 11 May 2017 13:03:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/voet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tarsaal tunnel syndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/tarsaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 13:03:16 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/tarsaal-tunnel-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Turf teen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/turf-teen/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:11:54 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/turf-teen/</guid><description>Turf teen Turf teen is een blessure van het hoofdgewricht van de grote teen. De formele medische naam van deze aandoening is verstuiking van het metatarsofalangeale gewricht. Deze aandoening doet zich voor wanneer de grote teen in extreme posities van hyperextensie is gedwongen (waarbij de teen verder dan het normale bewegingsbereik terugbuigt naar de bovenkant van de voet)
Het komt vooral voor bij sport, met name bij American Football, als een sporter afzet om te gaan sprinten of getackeld wordt met de voet stevig op en in de grond, waardoor de teen vast komt te zitten in een positie van hyperextensie.</description></item><item><title>Hielspoor ("Fasciitis plantaris")</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/hielspoor-fasciitis-plantaris/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:05:35 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/hielspoor-fasciitis-plantaris/</guid><description>Hielspoor is een vaak voorkomende aandoening aan de voet. Het komt bij 10% van de bevolking voor ergens tijdens hun leven.
Factoren die aan de ontwikkeling van hielspoor bijdragen zijn onder andere:
Leeftijd (boven de 40) Werk, sport of hobby waarbij veel moet worden gestaan of een andere gewicht-dragende activiteit moet worden gedaan Snelle toename in duur of niveau van activiteiten, zoals beginnen met een nieuw hardloopschema of beginnen in een baan waarbij meer moet worden gestaan of gelopen dan u gewend bent.</description></item><item><title>Stressfracturen van de onderste ledematen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/stressfracturen-onderste-ledematen/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:30:41 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/stressfracturen-onderste-ledematen/</guid><description>Stressfracturen van de onderste ledematen zijn een relatief vaak voorkomende blessure die vooral bij deelnemers aan sporten waarbij herhaalde schokken zoals hardlopen en springen aan de orde zijn. Stressfracturen vormen ongeveer 8% van alle activiteit-gerelateerde blessures van de onderste ledematen. Vrouwelijke sporters hebben ongeveer 30% meer kans op stressfracturen in de benen en voeten.
** Hoewel sporters meer vatbaar kunnen zijn voor dergelijke blessures, lopen ook mensen die lopen, marcheren of veel van hun (werk)tijd op harde vloeren doorbrengen risico.</description></item><item><title>Bunion (hallux valgus)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/bunion-hallux-valgus/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:38:10 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/bunion-hallux-valgus/</guid><description/></item></channel></rss>