<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kind on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/kind/</link><description>Recent content in Kind on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 13:57:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/kind/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Torticollis</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:57:03 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</guid><description>In 1992 begon de American Academy of Pediatrics met de “Back to Sleep” campagne om het Sudden Infant Death Syndrome (wiegendood) terug te dringen. Door de campagne verminderde het aantal gevallen van wiegendood in de Verenigde Staten met 40%, maar onbedoeld werd bijgedragen aan de ontwikkeling van CMT bij ongeveer 1 op elke 250 zuigelingen.
Als symptomen zoals moeite met ademhalen of slikken, zwakte in armen of benen, moeilijk praten, moeite met lopen, tintelingen of gevoelloosheid in de armen of benen, of urine of ontlasting incontinentie samengaan met de kanteling van het hoofd – ga dan direct naar een arts.</description></item><item><title>Prader-Willi Syndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/prader-willi-syndroom/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 08:55:48 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/prader-willi-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Spina bifida (open rug)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spina-bifida-open-rug/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:34:25 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spina-bifida-open-rug/</guid><description/></item><item><title>Spierdystrofie bij kinderen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spierdystrofie-bij-kinderen/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 10:01:06 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spierdystrofie-bij-kinderen/</guid><description>**Spierdystrofieën omvatten verschillende genetische stoornissen die resulteren in spierzwakte en verlies van spiermassa, vaak “spieratrofie” genoemd. De spieren die de armen en benen controleren (de vrijwillige spieren) worden het vaakst aangedaan, maar ook andere spiergroepen kunnen worden getroffen. **
**Elke vorm van spierdystrofie ontwikkelt zich in een verschillend tempo, maar de spieren zullen in de loop van de tijd zwakker worden en degenereren, en veel mensen verliezen functionele vaardigheden zoals het vermogen om te lopen.</description></item><item><title>Prematuriteit</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/prematuriteit/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:52:41 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/prematuriteit/</guid><description>Prematuriteit of vroeggeboorte doet zich tenminste drie weken voor de baby’s uitgerekende geboortedatum voor. De volledige zwangerschapsduur is 40 weken, en elke baby die voor 37 weken wordt geboren is geclassificeerd als een premature baby. In Nederland wordt 1 op 9 baby’s (11%) te vroeg geboren.
Prematuriteit is de primaire doodsoorzaak bij pasgeboren baby’s. Het aantal vroeggeboorten is in dit land over de afgelopen 25 jaar met meer dan 30% toegenomen, deels door verbeterde technologie bij het redden van jonge pasgeborenen.</description></item><item><title>Vertraagde ontwikkeling</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/vertraagde-ontwikkeling/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:22:21 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/vertraagde-ontwikkeling/</guid><description>Vertraagde ontwikkeling omschrijft het gedrag van jonge kinderen wiens ontwikkeling voor bewegen, praten of spelen langzamer is dan die van andere kinderen van dezelfde leeftijd. De vertraging kan zich op alle ontwikkelingsgebieden voordoen, zoals motorische, spraak-, denk-, of zelfverzorgingsvaardigheden. Ongeveer 10% van alle peuters en kleuters in Nederland hebben een vertraagde ontwikkeling.
Wat is vertraagde ontwikkeling? De term “vertraagde ontwikkeling” kan worden gebruikt om ieder type vertraging van motorische, spraak- of denkvermogens te beschrijven, die al of niet het gevolg kunnen zijn van een specifieke aandoening.</description></item><item><title>Kinderleukemie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/kinderleukemie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:17:51 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/kinderleukemie/</guid><description>Fysiotherapeuten helpen kinderen met kinderleukemie om sterk en functioneel te blijven, en om sommige effecten van de behandeling van de kanker te verminderen.</description></item><item><title>Dyspraxie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/dyspraxie/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:14:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/dyspraxie/</guid><description>**Dyspraxie, of met de Engelse afkorting DCD (Developmental Coordination Disorder), treft ongeveer 5% van de schoolgaande kinderen. **
Kinderen met DCD hebben problemen met het uitvoeren van dagelijkse activiteiten zoals fietsen, sporten, of huppelen, rennen en springen. Hun handvaardigheden zijn ook vaak aangedaan; Ze hebben een slecht handschrift, hebben problemen met het gebruik van voorwerpen, die je vasthoudt zoals potloden of scharen en doen langer over schoolopdrachten. Ze doen vaak extra moeite om taken uit te voeren, die makkelijk zijn voor andere kinderen, maar kunnen zichzelf lui, onhandig of onbeholpen vinden.</description></item><item><title>Container baby syndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:05:17 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</guid><description>Een “container baby” is een pasgeboren baby of zuigeling die dagelijks buitensporig lang in een container (bak) wordt gelegd. Een fysiotherapeut kan een persoonlijk behandelplan ontwerpen om de problemen van een container baby aan te pakken en helpen om kracht op te bouwen, beweging te herstellen en misvormingen van het skelet aan te pakken.
Wat is container baby syndroom? Container baby syndroom (CBS) is een verzameling bewegings-, gedrags- en andere problemen veroorzaakt doordat een baby of zuigeling teveel tijd in een “container” doorbrengt; elke vorm van gebruikelijke baby-apparatuur die op een container lijkt, zoals:</description></item><item><title>Autismespectrumstoornis</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/autismespectrumstoornis/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:15:53 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/autismespectrumstoornis/</guid><description/></item></channel></rss>