<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>knieklachten on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/knieklachten/</link><description>Recent content in knieklachten on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2017 06:19:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/knieklachten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Patellofemoraal pijnsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/patellofemoraal-pijnsyndroom/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:19:13 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/patellofemoraal-pijnsyndroom/</guid><description/></item><item><title>Knieschijf instabiliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:37:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</guid><description>Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken. Om knieschijf instabiliteit te behandelen, schrijven fysiotherapeut normaal gesproken een combinatie van krachtoefeningen voor om de pijn te verlichten en functioneren te verbeteren.
Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-knie/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:09:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-knie/</guid><description/></item><item><title>Pijn in de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pijn-in-de-knie/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:24:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pijn-in-de-knie/</guid><description>Knieletsel kan zich voordoen ten gevolge van een directe klap of plotselinge beweging waardoor de knie voorbij het normale bewegingsbereik strekt. Pijn in de knie kan problemen veroorzaken met activiteiten zoals lopen, opstaan uit een stoel, traplopen of sporten. Fysiotherapeuten zijn speciaal opgeleid om pijn in de knie te helpen vast te stellen en behandelen, en mensen te helpen om hun gewone gang weer te gaan zonder dat ze pijn hebben of beperkt worden.</description></item><item><title>Gescheurde meniscus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-meniscus/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:28:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-meniscus/</guid><description/></item><item><title>Discoide meniscus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/discoide-meniscus/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:31:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/discoide-meniscus/</guid><description>**Een discoide meniscus is een afwijkend gevormde meniscus (het kraakbeen dat als kussen tussen de botten in de knie fungeert), die bij 1% tot 3% van alle mensen voorkomt. De aandoening is het resultaat van de afwijkende vorm van de meniscus gedurende de ontwikkeling in de baarmoeder. Terwijl sommige mensen zich niet bewust zijn van hun discoide meniscus en nooit verwante symptomen ervaren, hebben ze toch een hoger risico op letsel dan mensen met een normale meniscus.</description></item><item><title>Verrekking van de buitenste knieband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 11:52:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</guid><description>Letsel aan de laterale collaterale knieband? De laterale collaterale knieband is een dikke, sterke strook weefsel, die het dijbeen met het scheenbeen verbindt. Het bevindt zich aan de buitenzijde van de knie. Het helpt om de knie stabiel te houden. Het is één van meerdere laterale kniebanden, die de knie ondersteunen. De buitenste knieband kan beschadigd raken als de knie aan de binnenkant is geraakt, waardoor de knie naar buiten drukt, of als de knie te snel of te krachtig gestrekt wordt (hyperextensie), waardoor spanning op de buitenkant van de knie ontstaat.</description></item></channel></rss>