<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>enkel on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/enkel/</link><description>Recent content in enkel on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2016 12:47:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/enkel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Verrekking van de kuit</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-van-de-kuit/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:47:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-van-de-kuit/</guid><description>Verrekking van de kuit is een bekend probleem bij hardlopers, voetballers en basketballers, gymnasten en dansers. Hoewel statistieken wereldwijd bijna niet voorhanden zijn, toonde een 8 jaar oude studie van professionele voetballers 13% letsel door verrekking van de kuit aan. Voortschrijdende ouderdom kan de kwetsbaarheid van de kuit voor letsel en verrekking door minder geforceerde bewegingen doen toenemen.
Fysiotherapeuten behandelen mensen met verrekking van de kuit door de pijn te verminderen, spierkracht en flexibiliteit te herstellen en het herstel te versnellen.</description></item><item><title>Enkelverstuiking</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:24:18 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</guid><description>**Verstuiking van de enkel komt vaak voor wanneer de voet verder draait dan het normale bewegingsbereik toelaat, waardoor de enkelbanden overrekken of afscheuren. **
Jonge atleten, militairen en iedereen die vaak rent, springt of snel van richting verandert bij sportuitoefening (‘snijbeweging”) valt in de groep met een verhoogd risico op een verstuikte enkel. Fysiotherapeuten helpen mensen met enkelverstuikingen om de pijn te verminderen, kracht, beweging en evenwicht te herstellen, verder te gaan met de normale activiteiten en nieuw letsel te voorkomen.</description></item><item><title>Enkel impingement</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:17:08 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</guid><description>Een enkel impingement (of voetballersenkel) doet zich voor wanneer hetzij zacht- of botweefsel in het enkelgewricht wordt samengedrukt aan het einde van een beweging, zoals het scherp naar beneden wijzen van de voet. Het komt vooral voor bij mensen, die druk voelen in hun enkel bij deze “uiterste” posities, zoals dansers, gymnasten of mensen, die trapbewegingen maken.
Daarnaast zijn vooral mensen met herhaalde taken, die gepaard gaan met hurken of traplopen, vatbaar voor deze aandoening.</description></item><item><title>Enkelbreuk</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:09:16 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</guid><description>Een enkelbreuk doet zich voor wanneer een bot aan 1 of meerdere zijden van de enkel gedeeltelijk of geheel is gebroken. De meeste enkelbreuken worden veroorzaakt door draailetsel en vallen, of letsel dat ontstaat bij sport en spel. Onder 50 jaar komen enkelbreuken met meest voor bij mannen. Boven 50 jaar hebben vrouwen meer enkelbreuken.
Het type breuk varieert van simpel tot complex en kan 1 of alle 3 botten, waaruit de enkel bestaat, betreffen.</description></item></channel></rss>