<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>labrum on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/labrum/</link><description>Recent content in labrum on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2017 13:49:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/labrum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Labrumscheur in de heup</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-heup/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 13:49:49 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-heup/</guid><description>Mensen die aan sporten doen waarbij extreme bewegingen nodig zijn, zoals kunstschaatsen, of herhaald draaien en “snijden”, zoals ijshockey of voetbal, of langeafstandlopers, worden het vaakst met labrale scheuren gediagnosticeerd. Om de symptomen van een labrumscheur te behandelen schrijven fysiotherapeuten meestal een combinatie van stretch- en krachtactiviteiten voor om de irritatie in de heup te verminderen.</description></item><item><title>Heupinklemming (femoro-acetabulair impingement)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:43:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</guid><description>Recent onderzoek toont aan dat bij 87% van alle tieners en volwassenen met pijn in de heup op diagnostische beelden van hun heupgewrichten aanwijzingen van heupinklemming aanwezig zijn. Om heupinklemming te behandelen, schrijven fysiotherapeuten stretch- en krachtoefeningen voor om de spieren rond de heup beter te balanceren en te beschermen, en gebruiken manuele therapie om het bewegingsbereik te herstellen en het welzijn te verbeteren.
Recent onderzoek toont aan dat bij 87% van alle tieners en volwassenen met pijn in de heup op diagnostische beelden van hun heupgewrichten aanwijzingen van heupinklemming aanwezig zijn.</description></item></channel></rss>