<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sportblessures on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/sportblessures/</link><description>Recent content in Sportblessures on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 11:25:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/sportblessures/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sporthernia</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 11:25:01 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</guid><description>Sporthernia Een sporthernia is een aandoening die vooral voorkomt bij sporters, die aan voetbal, ijshockey, American football en rugby en bij hardlopers. Het komt vaker voor bij mannen dan bij vrouwen. Tot 94% van de sporthernia’s ontstaan geleidelijk door onbekende oorzaken; de overige 6% worden veroorzaakt door een specifieke traumatische gebeurtenis, zoals wanneer iemand bij ijshockey van achteren wordt “gecheckt”.
Stress door herhaalde verdraaiing, trappen en draaien op hoge snelheid zijn waarschijnlijke oorzaken van het letsel.</description></item><item><title>Pes anserinus bursitis</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/pes-anserinus-bursitis/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:03:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/pes-anserinus-bursitis/</guid><description/></item><item><title>Gescheurd rotatorenmanchet</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/gescheurd-rotatorenmanchet/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:00:56 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/gescheurd-rotatorenmanchet/</guid><description>Een gescheurd rotatorenmanchet komt vaker voor op latere leeftijd, maar kan zich ook bij jongere mensen voordoen. Het treft vaak sporters en mensen die zwaar werk doen; oudere mensen kunnen het rotatorenmanchet ook blesseren als ze vallen of de schouder verrekken, zoals bij het uitlaten van een hond die aan de riem trekt. Onbehandeld kan het letsel tot ernstige pijn leiden en een afname van het vermogen om de arm te gebruiken.</description></item><item><title>Flossband</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:50 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</guid><description>**Het gaat bij flossing om een intervalmethode van compressie die bedoeld is om gewrichten te mobiliseren, waardoor een volledige bewegingsomvang wordt verkregen. ** **Middels deze manier hoopt men sneller de training op te kunnen pakken. Het zou kunnen dat spieren de regeneratie en bewerkstelligen activeren. Daarnaast kan de mechanica in het gewricht **verbeteren en kan het bindweefsel verklevingen tegengaan.
Therapeutische werking:
Verbeterde resorptie van weefselvocht Verminderen van pijngevoel (evt. tijdens de beweging wordt een grotere bewegingsradius verdragen) Positief effect op bindweefsel Distractiekracht (flexion gapping) aan het gewricht; na bloedstuwing ontstaat intensieve nieuwe toevoer naar het gewricht en/of /weefsel.</description></item><item><title>Stressfracturen van de onderste ledematen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/stressfracturen-onderste-ledematen/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:30:41 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/stressfracturen-onderste-ledematen/</guid><description>Stressfracturen van de onderste ledematen zijn een relatief vaak voorkomende blessure die vooral bij deelnemers aan sporten waarbij herhaalde schokken zoals hardlopen en springen aan de orde zijn. Stressfracturen vormen ongeveer 8% van alle activiteit-gerelateerde blessures van de onderste ledematen. Vrouwelijke sporters hebben ongeveer 30% meer kans op stressfracturen in de benen en voeten.
** Hoewel sporters meer vatbaar kunnen zijn voor dergelijke blessures, lopen ook mensen die lopen, marcheren of veel van hun (werk)tijd op harde vloeren doorbrengen risico.</description></item><item><title>Honkbal: de vijf meest voorkomende honkbalblessures</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:52:36 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</guid><description>Honkbal is een balsport die ook wel baseball wordt genoemd. Het spel wordt gespeeld met negen spelers inclusief slagman per team, een honkbalknuppel en een honkbal. Jongere kinderen kunnen de sport ook spelen, maar dan wordt er gesproken over de light vorm van honkbal of baseball met de naam &amp;lsquo;beeball&amp;rsquo;. Net zoals bij andere sporten ook het geval is, kun je bij het spelen van honkbal helaas te maken krijgen met vervelende blessures.</description></item><item><title>Verrekking van de kuit</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-van-de-kuit/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:47:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-van-de-kuit/</guid><description>Verrekking van de kuit is een bekend probleem bij hardlopers, voetballers en basketballers, gymnasten en dansers. Hoewel statistieken wereldwijd bijna niet voorhanden zijn, toonde een 8 jaar oude studie van professionele voetballers 13% letsel door verrekking van de kuit aan. Voortschrijdende ouderdom kan de kwetsbaarheid van de kuit voor letsel en verrekking door minder geforceerde bewegingen doen toenemen.
Fysiotherapeuten behandelen mensen met verrekking van de kuit door de pijn te verminderen, spierkracht en flexibiliteit te herstellen en het herstel te versnellen.</description></item><item><title>Bicepspeesruptuur</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:34:21 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</guid><description/></item><item><title>Biceps Tendinopathie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:30:38 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</guid><description/></item><item><title>Gescheurde voorste kruisband</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-voorste-kruisband/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:42:52 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-voorste-kruisband/</guid><description>Normalerwijs wordt u direct na het letsel onderzocht door een fysiotherapeut of een orthopedisch chirurg. De meeste mensen die een gescheurde voorste kruisband krijgen zullen geopereerd worden om de scheur te repareren; sommige mensen vermijden een operatie echter door hun fysieke activiteit aan te passen, zodat ze weinig druk op de knie zetten. Een kleine groep lukt het om zonder een operatie na revalidatie terug te keren naar zware lichamelijke activiteit.</description></item><item><title>Enkel impingement</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:17:08 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</guid><description>Een enkel impingement (of voetballersenkel) doet zich voor wanneer hetzij zacht- of botweefsel in het enkelgewricht wordt samengedrukt aan het einde van een beweging, zoals het scherp naar beneden wijzen van de voet. Het komt vooral voor bij mensen, die druk voelen in hun enkel bij deze “uiterste” posities, zoals dansers, gymnasten of mensen, die trapbewegingen maken.
Daarnaast zijn vooral mensen met herhaalde taken, die gepaard gaan met hurken of traplopen, vatbaar voor deze aandoening.</description></item><item><title>Enkelbreuk</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:09:16 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</guid><description>Een enkelbreuk doet zich voor wanneer een bot aan 1 of meerdere zijden van de enkel gedeeltelijk of geheel is gebroken. De meeste enkelbreuken worden veroorzaakt door draailetsel en vallen, of letsel dat ontstaat bij sport en spel. Onder 50 jaar komen enkelbreuken met meest voor bij mannen. Boven 50 jaar hebben vrouwen meer enkelbreuken.
Het type breuk varieert van simpel tot complex en kan 1 of alle 3 botten, waaruit de enkel bestaat, betreffen.</description></item><item><title>Achillespeesblessure (achilles tendinopathie)</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:25:49 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</guid><description/></item></channel></rss>