<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Enkel on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/enkel/</link><description>Recent content in Enkel on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2019 08:28:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/enkel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Top 8 meest voorkomende tafeltennisblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/top-8-meest-voorkomende-tafeltennis-blessures/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 08:28:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/top-8-meest-voorkomende-tafeltennis-blessures/</guid><description>Tafeltennis is een sport die door veel mensen wordt beoefend. Denk bijvoorbeeld aan het spelen van tafeltennis in de pauze van je werk, op vakantie of bij een sportclub. Naast het feit dat het spelen van tafeltennis een sport is die door beginners en gevorderden gespeeld kan worden, is het ook een sport waarbij blessures veelvuldig voorkomen.
In dit artikel vertellen we je meer over 8 verschillende tafeltennisblessures. Deze 8 verschillende sportblessures zijn in te delen in 3 acute tafeltennisblessures en 5 chronische tafeltennisblessures.</description></item><item><title>Tarsaal tunnel syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tarsaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 13:03:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tarsaal-tunnel-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Peroneale tendinopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peroneale-tendinopathie/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 10:30:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peroneale-tendinopathie/</guid><description>Peroneale tendinopathie is een type van overbelasting dat zich veel bij sporters, zoals langeafstandlopers en basketballers, voordoet. Dansers, mensen die enkelverstuikingen hebben gehad, of mensen die gewoon zwakke enkels hebben worden ook vaak getroffen.
Peroneale tendinopathie wordt gekarakteriseerd door pijn aan de buitenkant van de enkel die erger wordt bij activiteit, maar minder wordt bij rust. Een fysiotherapeut kan helpen om de door deze aandoening veroorzaakte symptomen te verlichten door behandeling zoals stretchen en krachtoefeningen aan te bieden om de enkel mobieler, sterk en stabiel te maken.</description></item><item><title>Honkbal: de vijf meest voorkomende honkbalblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:52:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</guid><description>Honkbal is een balsport die ook wel baseball wordt genoemd. Het spel wordt gespeeld met negen spelers inclusief slagman per team, een honkbalknuppel en een honkbal. Jongere kinderen kunnen de sport ook spelen, maar dan wordt er gesproken over de light vorm van honkbal of baseball met de naam &amp;lsquo;beeball&amp;rsquo;. Net zoals bij andere sporten ook het geval is, kun je bij het spelen van honkbal helaas te maken krijgen met vervelende blessures.</description></item><item><title>Enkelverstuiking</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:24:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</guid><description>**Verstuiking van de enkel komt vaak voor wanneer de voet verder draait dan het normale bewegingsbereik toelaat, waardoor de enkelbanden overrekken of afscheuren. **
Jonge atleten, militairen en iedereen die vaak rent, springt of snel van richting verandert bij sportuitoefening (‘snijbeweging”) valt in de groep met een verhoogd risico op een verstuikte enkel. Fysiotherapeuten helpen mensen met enkelverstuikingen om de pijn te verminderen, kracht, beweging en evenwicht te herstellen, verder te gaan met de normale activiteiten en nieuw letsel te voorkomen.</description></item><item><title>Enkel impingement</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:17:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkel-impingement/</guid><description>Een enkel impingement (of voet.allersenkel) doet zich voor wanneer hetzij zacht- of botweefsel in het enkelgewricht wordt samengedrukt aan het einde van een beweging, zoals het scherp naar beneden wijzen van de voet. Het komt vooral voor bij mensen, die druk voelen in hun enkel bij deze “uiterste” posities, zoals dansers, gymnasten of mensen, die trapbewegingen maken.
Daarnaast zijn vooral mensen met herhaalde taken, die gepaard gaan met hurken of traplopen, vatbaar voor deze aandoening.</description></item><item><title>Enkelbreuk</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:09:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</guid><description>Een enkelbreuk doet zich voor wanneer een bot aan 1 of meerdere zijden van de enkel gedeeltelijk of geheel is gebroken. De meeste enkelbreuken worden veroorzaakt door draailetsel en vallen, of letsel dat ontstaat bij sport en spel. Onder 50 jaar komen enkelbreuken met meest voor bij mannen. Boven 50 jaar hebben vrouwen meer enkelbreuken.
Het type breuk varieert van simpel tot complex en kan 1 of alle 3 botten, waaruit de enkel bestaat, betreffen.</description></item><item><title>Achillespeesblessure (achillestendinopathie)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:25:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/achillespeesblessure-tendinopathie/</guid><description/></item></channel></rss>