<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Heup on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/heup/</link><description>Recent content in Heup on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 11:43:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/heup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Snapping hip syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-hip-syndroom/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 11:43:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-hip-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Totale heupprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-heupprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 07:27:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-heupprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Epifysiolyse (SCFE)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/epifysiolyse-scfe/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 13:17:39 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/epifysiolyse-scfe/</guid><description/></item><item><title>Dysfunctie van het sacro-iliacale gewricht (SI)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dysfunctie-sacro-iliacale-gewricht/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 08:30:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dysfunctie-sacro-iliacale-gewricht/</guid><description/></item><item><title>Decubitus ("doorliggen")</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/decubitus-doorliggen/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 07:31:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/decubitus-doorliggen/</guid><description/></item><item><title>Artrose van de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-heup/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:11:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-heup/</guid><description>25% van alle mensen op 85-jarige leeftijd pijnlijke artrose van de heup kan ontwikkelen. Er is geen specifieke oorzaak van de aandoening bekend; iedereen loopt evenveel risico om het te krijgen. Recent onderzoek vond – kijkend naar op ras, geslacht, gewicht en opleidingsniveau – geen verschil in hoe vaak artrose van de heup in het algemeen bij mensen voorkomt.
In meer ernstige gevallen kan een operatie om de heup te vervangen nodig zijn.</description></item><item><title>Artrose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Trochanter major pijnsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:49:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</guid><description>Wat is het trochanter major pijnsyndroom? Het trochanter major pijnsyndroom is een irritatie van de slijmbeurs, een met vloeistof gevulde zak die bovenop de trochanter major zit, een botuitstulping aan de buitenkant van het heup.ot (femur), het meest buitenste deel van de heup. De slijmbeurs werkt als kussen om de wrijving te verminderen tussen de buitenkant van het heupbot en de spieren, die aan het bot vastzitten. Trochanter major pijnsyndroom doet zich voor als de buitenkant van de heup geïrriteerd raakt.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:22:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</guid><description/></item><item><title>Labrumscheur in de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-heup/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 13:49:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-heup/</guid><description>Mensen die aan sporten doen waarbij extreme bewegingen nodig zijn, zoals kunstschaatsen, of herhaald draaien en “snijden”, zoals ijshockey of voetbal, of langeafstandlopers, worden het vaakst met labrale scheuren gediagnosticeerd. Om de symptomen van een labrumscheur te behandelen schrijven fysiotherapeuten meestal een combinatie van stretch- en krachtactiviteiten voor om de irritatie in de heup te verminderen.</description></item><item><title>Heupinklemming (femoro-acetabulair impingement)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 10:43:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/heupinklemming-femoro-acetabulair-impingement/</guid><description>Recent onderzoek toont aan dat bij 87% van alle tieners en volwassenen met pijn in de heup op diagnostische beelden van hun heupgewrichten aanwijzingen van heupinklemming aanwezig zijn. Om heupinklemming te behandelen, schrijven fysiotherapeuten stretch- en krachtoefeningen voor om de spieren rond de heup beter te balanceren en te beschermen, en gebruiken manuele therapie om het bewegingsbereik te herstellen en het welzijn te verbeteren.</description></item></channel></rss>