<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fysiotherapie Douma Hilversum on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/fysiotherapie-douma-hilversum/</link><description>Recent content in Fysiotherapie Douma Hilversum on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 12:37:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/fysiotherapie-douma-hilversum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Voortgang nieuwbouw december 2017</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:37:14 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</guid><description>Indeling van Hilversum Nieuw Zuid, de gebouwen heten:
Alba Rubina Saphira Alporti Volante en zijn vernoemd naar heideplanten waar de omgeving rijk aan is. Net als de heideplanten verschillen de gebouwen in vorm, kleur en uitstraling. Ruime en complete appartementen In alle vijf gebouwen vindt u ruime en complete appartementen waar u prettig en betaalbaar kunt wonen. De appartementen variëren in oppervlakte van 50-80 m² en bestaan uit een woonkamer en één of twee slaapkamers.</description></item><item><title>Wie komen er in de nieuwbouw?</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 06:45:17 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</guid><description>In Alba, het eerste gebouw dat wordt gebouwd, komt namelijk een paramedisch centrum. Naast de genoemde zorgverleners komen hierin ook een apotheek en thuiszorg met de wijkverpleegkundige.
Gezondheidsproblemen voorkomen De zorgverleners helpen de bewoners en omwonenden van Nieuw Zuid bij het zelfstandig wonen, het zelfstandig functioneren en het gezond blijven. Dat doen ze als er gezondheidsproblemen zijn maar ook om gezondheidsproblemen te voorkomen. Zo geven ze voedingsadvies, bewegen voor ouderen, trainingen om vallen te voorkomen enzovoorts.</description></item><item><title>PECG</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/pecg/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2000 05:25:30 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/pecg/</guid><description>Algemene informatie Het PECG is een eerstelijns samenwerkingsverband bestaande uit de disciplines fysiotherapie, ergotherapie en logopedie. Deze disciplines werken in de thuissituatie van de cliënt nauw met elkaar samen. Dit maakt dat er een centraal punt ontstaat waaruit de zorg aan de cliënt geboden wordt.
De therapeuten in het samenwerkingsverband zijn al jaren werkzaam in de praktijk en thuissituatie, ze zijn enorm ervaren en gedisciplineerd. De therapeuten van de PECG streven naar de beste zorg voor de cliënt.</description></item><item><title>Haptotherapie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/haptotherapie/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 1999 07:17:24 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/haptotherapie/</guid><description>Wanneer deze spanning lang aanblijft kan dat voor lichamelijke klachten zorgen of lichamelijke klachten negatief beïnvloeden. Denk bijvoorbeeld aan stress, ziekte, pijn en ander groot ongemak. Veel mensen raken hier gespannen van. Haptotherapie kan helpen om het contact met je lichaam en met je gevoelens te herstellen of te versterken . Door meer in contact met je lichaam en je gevoel te staan ontdek je nieuwe manieren om met de lastige situatie om te gaan zodat je weer in balans kunt raken.</description></item></channel></rss>