<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spieren on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/spieren/</link><description>Recent content in Spieren on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 08:04:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/spieren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sarcopenie en kwetsbaarheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sarcopenie-en-kwetsbaarheid/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:04:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sarcopenie-en-kwetsbaarheid/</guid><description>Frailty Kwetsbaarheid (frailty) is een veel voorkomend syndroom onder ouderen. Het wordt in verband gebracht met een toegenomen valrisico en ziekenhuisopname, invaliditeit en overlijden.
Het risico om kwetsbaar te worden neem toe bij de alleroudsten, met name boven de 80 jaar. De meeste ouderen in verpleeghuizen zijn kwetsbaar. Sarcopenie, wat een afname is van de spierkwantiteit en –kwaliteit, draagt in hoge mate bij aan kwetsbaarheid. De 5 factoren voor kwetsbaarheid zijn:</description></item><item><title>Spinale musculaire atrofie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spinale-musculaire-atrofie/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:18:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spinale-musculaire-atrofie/</guid><description/></item><item><title>Sporthernia</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 11:25:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sporthernia/</guid><description>Sporthernia Een sporthernia is een aandoening die vooral voorkomt bij sporters, die aan voetbal, ijshockey, American football en rugby en bij hardlopers. Het komt vaker voor bij mannen dan bij vrouwen. Tot 94% van de sporthernia’s ontstaan geleidelijk door onbekende oorzaken; de overige 6% worden veroorzaakt door een specifieke traumatische gebeurtenis, zoals wanneer iemand bij ijshockey van achteren wordt “gecheckt”.
Stress door herhaalde verdraaiing, trappen en draaien op hoge snelheid zijn waarschijnlijke oorzaken van het letsel.</description></item><item><title>Flossband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</guid><description>**Het gaat bij flossing om een intervalmethode van compressie die bedoeld is om gewrichten te mobiliseren, waardoor een volledige bewegingsomvang wordt verkregen. ** **Middels deze manier hoopt men sneller de training op te kunnen pakken. Het zou kunnen dat spieren de regeneratie en bewerkstelligen activeren. Daarnaast kan de mechanica in het gewricht **verbeteren en kan het bindweefsel verklevingen tegengaan.
Therapeutische werking:
Verbeterde resorptie van weefselvocht Verminderen van pijngevoel (evt. tijdens de beweging wordt een grotere bewegingsradius verdragen) Positief effect op bindweefsel Distractiekracht (flexion gapping) aan het gewricht; na bloedstuwing ontstaat intensieve nieuwe toevoer naar het gewricht en/of /weefsel.</description></item><item><title>TENS (Transcutane Electro Neuro Stimulatie)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</guid><description>Met TENS apparaten kan je dagelijks geheel zelfstandig en in je eigen omgeving pijn bestrijden. Niet alleen vermindert TENS de pijn, maar kan het ook bijdragen aan vermindering van het gebruik van pijnstillers. Elektrische prikkeling van zenuwen stimuleert namelijk ook de aanmaak van endorfine, een lichaamseigen hormonale pijnstiller. De TENS aanpak kan ook worden toegepast voor verlichting van pijn rond zwangerschap en bevalling.
Hoe werkt TENS
Op lichamelijk (zintuiglijk) niveau beïnvloed TENS de werking van de schakelkastjes, volgens de poorttheorie van Melzack en Wall.</description></item><item><title>Fibromyalgie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:21:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</guid><description>Fibromyalgie is een chronische aandoening, die moeilijk is vast te stellen, 80% tot 90% zijn vrouwen. Fibromyalgie wordt meestal vastgesteld bij volwassenen tussen de 30 en de 50, maar de symptomen – zoals wijdverspreide chronische pijn en vermoeidheid – kunnen eerder opduiken.
Hoewel er op dit moment geen definitieve genezing mogelijk is, zijn er behandelingen die kunnen helpen. Uw fysiotherapeut kan u helpen door:
Uw pijn te begrijpen en controleren Uw vermoeidheid te verminderen Uw functioneren en de kwaliteit van uw leven te verbeteren</description></item><item><title>Vallen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:31:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</guid><description>Er zijn meestal verschillende redenen voor een val. Fysiotherapeuten kunnen u helpen om uw valrisico te verkleinen door:
Uw valrisico te beoordelen U te helpen om uw huis zo veilig mogelijk te maken U te onderrichten over de medische risicofactoren in verband met vallen Een persoonlijk oefenprogramma en evenwichtstraining op te stellen Met andere zorgprofessionals en buurtdiensten samen te werken om een programma te creëren voor mensen, die hun valrisico willen verkleinen</description></item><item><title>COPD (Chronic obstructive pulmonary disease)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/copd-chronic-obstructive-pulmonary-disease/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:06:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/copd-chronic-obstructive-pulmonary-disease/</guid><description>**Chronische obstructieve longziekte, beter bekend onder de Engelse afkorting COPD (Chronic Obstructive Pulmonary Disease) veroorzaakt ademhalingsmoeilijkheden en leidt tot andere systemische problemen. COPD staat op de tiende plaats van de wereldwijd meest voorkomende ziektes. **
Aangenomen wordt dat het in 2050 de vijfde meest voorkomende doodsoorzaak ter wereld zal zijn. Alhoewel COPD vaker voorkwam bij mannen, worden tegenwoordig vrouwen in ontwikkelde bijna net zo vaak getroffen.</description></item><item><title>Container baby syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:05:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</guid><description>Een “container baby” is een pasgeboren baby of zuigeling die dagelijks buitensporig lang in een container (bak) wordt gelegd. Een fysiotherapeut kan een persoonlijk behandelplan ontwerpen om de problemen van een container baby aan te pakken en helpen om kracht op te bouwen, beweging te herstellen en misvormingen van het skelet aan te pakken.
Wat is container baby syndroom? Container baby syndroom (CBS) is een verzameling bewegings-, gedrags- en andere problemen veroorzaakt doordat een baby of zuigeling teveel tijd in een “container” doorbrengt; elke vorm van gebruikelijke baby-apparatuur die op een container lijkt, zoals:</description></item><item><title>Bicepspeesruptuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:34:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</guid><description/></item></channel></rss>