<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fysiotherapiepraktijken in Hilversum on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/locatie/</link><description>Recent content in Fysiotherapiepraktijken in Hilversum on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 30 May 2016 10:09:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/locatie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fysiotherapie Douma - de Boomberg, Hilversum</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/locatie/de-boomberg/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 09:22:10 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/locatie/de-boomberg/</guid><description>Welkom bij de Boomberg Woont u in Hilversum en bent u op zoek naar een fysiotherapeut? Fysiotherapie Douma is één van de beste fysiotherapiepraktijken in de gemeente Het Gooi en heeft maar liefst drie locaties verspreid over Hilversum. Eén van onze praktijken is gevestigd aan de Vaartweg 42 in de wijk Boomberg.
Als u een lastige sportblessure heeft opgelopen of andere klachten heeft kunt u er met de auto of met het openbaar vervoer met lijn 1 of bus 121 naartoe.</description></item><item><title>Fysiotherapie Douma Hilversum - Medisch Centrum Nieuw Zuid</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/locatie/nieuw-zuid/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 08:55:02 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/locatie/nieuw-zuid/</guid><description>Welkom bij Medisch Centrum Nieuw Zuid Heeft u een (sport)blessure opgelopen? Of heeft u andere klachten, zoals pijn of last van stijfheid in spieren of gewrichten? Dan bent u bij Fysiotherapie Douma aan het juiste adres voor al uw (gespecialiseerde) fysiotherapie. Eén van onze locaties bevindt zich aan de Diependaalselaan 337A in het nieuwe Medisch Centrum Nieuw Zuid in Hilversum. Wij zijn geopend van maandag t/m zaterdag en helpen u tijdens werkdagen binnen 24 uur na aanmelding.</description></item><item><title>Fysiotherapie Douma - Hilvertshoek, Hilversum</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/locatie/hilvertshoek/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 07:11:22 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/locatie/hilvertshoek/</guid><description>Welkom bij Hilvertshoek Voor al uw fysiotherapie in Hilversum bent u bij Fysiotherapie Douma aan het juiste adres. Wij hebben maar liefst 3 locaties in Hilversum, waardoor u er altijd één in uw naaste omgeving kunt vinden. Zo zijn wij ook gevestigd aan de Diependaalselaan 197 te Hilversum. Onze openingsdagen zijn van maandag t/m zaterdag. Neem contact op met onze praktijk en u wordt binnen 24 uur geholpen.
Bij Fysiotherapie Douma hebben wij op al onze locaties meerdere behandelkamers en oefenzalen.</description></item></channel></rss>