<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>oefening on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/oefening/</link><description>Recent content in oefening on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 06:45:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/oefening/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wie komen er in de nieuwbouw?</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 06:45:17 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</guid><description>Paramedisch centrum brengt zorg dichtbij huis
Bewoners en omwonenden van Nieuw Zuid vinden straks de fysiotherapeut, de logopedist, de diëtist en ergotherapeut dichtbij huis. In Alba, het eerste gebouw dat wordt gebouwd, komt namelijk een paramedisch centrum. Naast de genoemde zorgverleners komen hierin ook een apotheek en thuiszorg met de wijkverpleegkundige.
Gezondheidsproblemen voorkomen De zorgverleners helpen de bewoners en omwonenden van Nieuw Zuid bij het zelfstandig wonen, het zelfstandig functioneren en het gezond blijven.</description></item><item><title>Krachttraining met trilling levert meer resultaat op</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/krachttraining-met-trilling-levert-meer-resultaat-op/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 13:53:35 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/krachttraining-met-trilling-levert-meer-resultaat-op/</guid><description>Dat ontdekten onderzoekers van de TU/e. Hun resultaat is van belang voor onder meer revalidatiepatiënten, die sterker moeten worden, maar moeilijk de benodigde spierkracht kunnen leveren voor de oefeningen.
De onderzoekers bouwden op basis van hun werk een nieuw soort fitnessapparaat, waarmee ook sporters sneller sterker kunnen worden.
De basis voor het toegenomen trainingseffect is het fenomeen dat spieren in reactie op een trilling samentrekken. Onderzoeksleider Massimo Mischi doet sinds 2005 onderzoek naar de mogelijkheid om dit fenomeen te gebruiken om meer effect uit krachttraining te halen.</description></item></channel></rss>