<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Geen onderdeel van een categorie on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/geen-onderdeel-van-een-categorie/</link><description>Recent content in Geen onderdeel van een categorie on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2014 06:33:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/geen-onderdeel-van-een-categorie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Blijf bewegen!</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/spierpijn/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2014 06:33:40 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/spierpijn/</guid><description>Eens ze stoppen met bewegen, verdwijnt dat verschil en neemt de kans op borstkanker weer toe. Dat schrijven Franse onderzoekers in het vakblad Cancer Epidemiology, Biomarkers &amp;amp; Prevention.
De studie volgde bijna 60.000 vrouwen gedurende 8,5 jaar. 2155 vrouwen (3,6%) kregen in die periode borstkanker. Vrouwen die minstens 4 uur per week wandelden (inclusief boodschappen doen enz.) of minstens 2 uur intenser bewogen zoals fietsen, hadden tot 10% minder kans op borstkanker dan niet-actieve vrouwen.</description></item><item><title>Knieblessures</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/knieblessures/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2014 13:48:24 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/knieblessures/</guid><description>Voorkomen knieblessures Bouw de intensiteit en de omvang van je trainingen verstandig op, om overbelasting te voorkomen.  Doe de onderstaande voorbeeldoefeningen voor je bovenbenen om een (nieuwe) knieblessure te voorkomen.  Zorg voor een goede warming-up. Daarmee verminder je de kans op een blessure aanzienlijk, want je bereidt de spieren en de rest van je lichaam voor op de inspanning. Kijk voor een goede warming up voor hockey op www.</description></item><item><title>Reumafonds slaat alarm over schrappen onbeperkte fysiotherapie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2013 10:28:35 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</guid><description>In een brandbrief aan minister Edith Schippers van Volksgezondheid én de verzekeraars doet het Reumafonds een oproep de patiënten tegemoet te komen. Sija de Jong is manager patiëntenbelangen Reumafonds.</description></item><item><title>Belgische chirurgen ontdekken anterolateraal ligament in de knie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 13:06:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</guid><description>Het was een raadsel voor kniechirurgen waarom sommige sporters, ondanks een perfect uitgevoerde kruisbandoperatie en bijhorende oefentherapie, last bleven hebben van ‘doorzakken’ van de knie.
Daarom startten twee orthopedische chirurgen, dr. Steven Claes en professor Johan Bellemans, vier jaar geleden een onderzoek naar ernstige voorstekruisbandletsels. Vertrekpunt was een artikel van een Franse chirurg uit 1879, dat het bestaan van een bijkomende gewrichtsband aan de buitenzijde van de menselijke knie deed vermoeden.</description></item><item><title>Beoordeling Qualizorg</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2013 08:31:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</guid><description>Deze beoordeling vindt plaats door het bureau Qualizorg in opdracht van de zorgverzekeraars.
Wij zijn erg trots met dit resultaat.</description></item><item><title>Als u slaapt, houdt uw brein grote schoonmaak</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2013 12:11:49 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</guid><description>In ons brein ontstaat afval. Denk bijvoorbeeld aan de stofjes die wanneer ze zich opstapelen Alzheimer kunnen veroorzaken. Een gezond brein laat dat afval echter niet rondslingeren, maar ruimt het netjes op, zo toont recent onderzoek aan.
Kleinere hersencellen Een nieuw onderzoek concludeert nu dat het opruimsysteem in het brein voornamelijk actief is tijdens de slaap. Ook blijkt uit het onderzoek dat de hersencellen tijdens de slaap tot wel zestig procent kleiner worden, waardoor het brein het afval effectiever kan verwijderen.</description></item><item><title>Acupunctuur aan te bevelen bij pijn en andere symptomen MS</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:31:23 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</guid><description>Twintig patiënten die reeds onder behandeling waren bij een acupuncturist, namen deel aan het onderzoek. Zij vulden een vragenlijst in met onder andere vragen over pijnverlichting, slaappatroon, verbetering in stemming, energieniveau, problemen met mobiliteit. Patiënten werden gevraagd om deze aspecten te scoren. Het gebruik van pijnstillers en eventuele bijwerkingen van de acupunctuurbehandelingen werden tevens in kaart gebracht.
Resultaat onderzoek Alle deelnemers beschreven een afname in pijn, waarvan 9 patiënten zelfs een zeer grote afname van pijn ervoeren (een pijnafname van 8 uit 10 of beter).</description></item><item><title>Acupunctuur opvallend effectief bij depressie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2013 16:30:57 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</guid><description>Genoemde verbeteringen werden niet waargenomen bij patiënten die in diezelfde periode alleen reguliere zorg ontvingen.
Het onderzoek is uitgevoerd omdat is gebleken dat antidepressiva bij de helft van de patiënten niet werken. Daarbij komt dat veel patiënten hebben aangegeven een voorkeur te hebben voor een behandeling waarbij ze geen medicijnen hoeven te slikken, zoals acupunctuur of counseling (een laagdrempelige vorm van psychologische hulpverlening). Het was echter onduidelijk of deze behandelingen effect hebben bij een depressie.</description></item><item><title>Walter Bout naar World Parkinson Congress</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/walter-bout-world-parkinson-congress/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:51:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/walter-bout-world-parkinson-congress/</guid><description>Op dit congres komen specialisten van over de hele wereld bij elkaar om te praten over de nieuwste inzichten en behandelmethoden.
Zo kunnen wij als praktijk u de beste behandeling geven op het gebied van M. Parkinson.</description></item><item><title>Fysiotherapie onder de basisverzekering of aanvullende verzekering?</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:45:15 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</guid><description>Fysiotherapie krijg je in sommige situaties vergoed door de basisverzekering. Wat er vergoed wordt, hangt af van je leeftijd en de reden waarom je naar een fysiotherapeut moet. Als jouw kosten niet worden vergoed door de basisverzekering, kun je hiervoor een aanvullende verzekering afsluiten.
Fysiotherapie voor kinderen tot 18 jaar Kinderen tot 18 jaar krijgen de eerste 9 behandelingen fysiotherapie en oefentherapie vergoed. Mochten zij na deze 9 behandelingen nog meer behandelingen nodig hebben dan worden er nog maximaal 9 extra behandelingen vergoed.</description></item><item><title>Hercertificering Plus behaald</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/hercertificering-plus-behaald/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2013 10:38:35 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/hercertificering-plus-behaald/</guid><description>HCA werkt in opdracht van de zorgverzekeraars Achmea en Menzis en middels een strenge audit wordt er gekeken of de praktijk voldoet aan strengste kwaliteitseisen.
Met trots kunnen wij melden dat wij wederom deze audit behaald hebben en aan de hoogste kwaliteitseisen van de zorgverzekeraars voldoen.
Bij Achmea zijn wij een 5-sterren of Plus-praktijk en bij Menzis heet dit Top-praktijk.</description></item></channel></rss>