<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>zwelling on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/zwelling/</link><description>Recent content in zwelling on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 16 May 2017 08:20:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/zwelling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reumatoïde artritis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:20:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</guid><description/></item><item><title>Turf teen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/turf-teen/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:11:54 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/turf-teen/</guid><description>Turf teen Turf teen is een blessure van het hoofdgewricht van de grote teen. De formele medische naam van deze aandoening is verstuiking van het metatarsofalangeale gewricht. Deze aandoening doet zich voor wanneer de grote teen in extreme posities van hyperextensie is gedwongen (waarbij de teen verder dan het normale bewegingsbereik terugbuigt naar de bovenkant van de voet)
Het komt vooral voor bij sport, met name bij American Football, als een sporter afzet om te gaan sprinten of getackeld wordt met de voet stevig op en in de grond, waardoor de teen vast komt te zitten in een positie van hyperextensie.</description></item><item><title>Letsel aan de achterste kruisband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:29:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</guid><description>Sporters, die aan sporten doen zoals American football of voetbal, maar ook skiërs, kunnen te maken krijgen met letsel aan de achterste kruisband. Een recentere oorzaak van letsel aan de achterste kruisband is de trend onder dansers om na een hoge sprong op de voorkant van hun scheenbeen te landen. Fysiotherapeuten behandelen letsel aan de achterste kruisband om te helpen bij het bestrijden van pijn, zwelling, stijfheid en andere verwante zwaktes in de knie of de onderste ledematen.</description></item><item><title>Flossband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</guid><description>**Het gaat bij flossing om een intervalmethode van compressie die bedoeld is om gewrichten te mobiliseren, waardoor een volledige bewegingsomvang wordt verkregen. ** **Middels deze manier hoopt men sneller de training op te kunnen pakken. Het zou kunnen dat spieren de regeneratie en bewerkstelligen activeren. Daarnaast kan de mechanica in het gewricht **verbeteren en kan het bindweefsel verklevingen tegengaan.
Therapeutische werking:
Verbeterde resorptie van weefselvocht Verminderen van pijngevoel (evt. tijdens de beweging wordt een grotere bewegingsradius verdragen) Positief effect op bindweefsel Distractiekracht (flexion gapping) aan het gewricht; na bloedstuwing ontstaat intensieve nieuwe toevoer naar het gewricht en/of /weefsel.</description></item><item><title>Osteochondritis dissecans</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:30:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</guid><description/></item><item><title>Mediaal kniebandletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediaal-kniebandletsel/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 09:39:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediaal-kniebandletsel/</guid><description>Een fysiotherapeut behandelt een MCL-verrekking of –scheur om pijn, zwelling, stijfheid en elke andere verwante zwakte in de knie of onderste ledemaat te verminderen.</description></item><item><title>Gescheurde meniscus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-meniscus/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 12:28:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gescheurde-meniscus/</guid><description/></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:22:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</guid><description/></item><item><title>Hamstringletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hamstringletsel/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 10:13:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hamstringletsel/</guid><description>Een operatie is nodig om de ernstigste gevallen te behandelen. Maar de meeste hamstringblessures worden met fysiotherapie behandeld.</description></item><item><title>Complex regionaal pijnsyndroom (CRPS)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/complex-regionaal-pijnsyndroom-crps/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:03:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/complex-regionaal-pijnsyndroom-crps/</guid><description>** **
** **</description></item><item><title>Chronisch pijn syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:58:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</guid><description>** **
De oorzaken van chronische pijn zijn zeer verschillend. Hoewel elke aandoening tot chronische pijn kan leiden, leiden bepaalde aandoeningen vaker tot chronische pijn, waaronder:
Trauma/letsel
Diabetes mellitus
Fibromyalgie
Amputatie van een ledemaat
Reflex of sympathische dystrofie
Sommige ziektes, zoals kanker en artritis, veroorzaken constante pijn. Bij chronische pijn wordt de pijn echter in het zenuwstelsel gecreëerd, zelfs nadat lichaamsweefsel al weer is genezen.</description></item><item><title>Discoide meniscus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/discoide-meniscus/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:31:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/discoide-meniscus/</guid><description>**Een discoide meniscus is een afwijkend gevormde meniscus (het kraakbeen dat als kussen tussen de botten in de knie fungeert), die bij 1% tot 3% van alle mensen voorkomt. De aandoening is het resultaat van de afwijkende vorm van de meniscus gedurende de ontwikkeling in de baarmoeder. Terwijl sommige mensen zich niet bewust zijn van hun discoide meniscus en nooit verwante symptomen ervaren, hebben ze toch een hoger risico op letsel dan mensen met een normale meniscus.</description></item><item><title>Verrekking van de buitenste knieband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 11:52:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</guid><description>Letsel aan de laterale collaterale knieband? De laterale collaterale knieband is een dikke, sterke strook weefsel, die het dijbeen met het scheenbeen verbindt. Het bevindt zich aan de buitenzijde van de knie. Het helpt om de knie stabiel te houden. Het is één van meerdere laterale kniebanden, die de knie ondersteunen. De buitenste knieband kan beschadigd raken als de knie aan de binnenkant is geraakt, waardoor de knie naar buiten drukt, of als de knie te snel of te krachtig gestrekt wordt (hyperextensie), waardoor spanning op de buitenkant van de knie ontstaat.</description></item><item><title>Bunion (hallux valgus)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bunion-hallux-valgus/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:38:10 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bunion-hallux-valgus/</guid><description/></item><item><title>Enkelverstuiking</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:24:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</guid><description>**Verstuiking van de enkel komt vaak voor wanneer de voet verder draait dan het normale bewegingsbereik toelaat, waardoor de enkelbanden overrekken of afscheuren. **
Jonge atleten, militairen en iedereen die vaak rent, springt of snel van richting verandert bij sportuitoefening (‘snijbeweging”) valt in de groep met een verhoogd risico op een verstuikte enkel. Fysiotherapeuten helpen mensen met enkelverstuikingen om de pijn te verminderen, kracht, beweging en evenwicht te herstellen, verder te gaan met de normale activiteiten en nieuw letsel te voorkomen.</description></item><item><title>Enkelbreuk</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:09:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelbreuk/</guid><description>Een enkelbreuk doet zich voor wanneer een bot aan 1 of meerdere zijden van de enkel gedeeltelijk of geheel is gebroken. De meeste enkelbreuken worden veroorzaakt door draailetsel en vallen, of letsel dat ontstaat bij sport en spel. Onder 50 jaar komen enkelbreuken met meest voor bij mannen. Boven 50 jaar hebben vrouwen meer enkelbreuken.
Het type breuk varieert van simpel tot complex en kan 1 of alle 3 botten, waaruit de enkel bestaat, betreffen.</description></item></channel></rss>