<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Slapen on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/slapen/</link><description>Recent content in Slapen on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2017 13:59:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/slapen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Melatonine</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/melatonine/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:59:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/melatonine/</guid><description>Melatonine Dit slaaphormoon komt voor bij zowel mensen, dieren als planten. Het maakt niet alleen slaperig maar het bestuurt tevens lichamelijke functies zoals de spijsvertering of het lichamelijk herstel gedurende de nacht.
Melatonine wordt geproduceerd door de pijnappelklier. Dit is een heel klein gebied in onze hersenen. Via lichtgevoelige sensoren in het netvlies van onze oog, wordt de pijnappelklier gestimuleerd wanneer het &amp;rsquo;s avonds donkerder wordt. Er wordt dan steeds meer Melatonine aangemaakt.</description></item><item><title>Korte nachtrust: de gevolgen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/korte-nachtrust-gevolgen/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:27:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/korte-nachtrust-gevolgen/</guid><description>Mensen die lijden aan slapeloosheid zullen gemiddeld korter leven, is gebleken uit onderzoek. De doodsoorzaak is dan voornamelijk hart-en vaataandoeningen. Uit studies blijkt dat mensen sneller geïrriteerd, minder goed gaan zien en verward raken wanneer de mensen aanhoudend wakker (moeten) blijven. We zijn zelfs na één korte nacht al meer chagrijnig of neerslachtig.
Tevens wordt de hormoonhuishouding beïnvloedt door langdurig te kort aan slaap. Wanneer mensen een paar nachten weinig slapen, zal de hoeveelheid leptine (een hormoon) in het bloed flink dalen.</description></item><item><title>Fibromyalgie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:21:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</guid><description>Fibromyalgie is een chronische aandoening, die moeilijk is vast te stellen, 80% tot 90% zijn vrouwen. Fibromyalgie wordt meestal vastgesteld bij volwassenen tussen de 30 en de 50, maar de symptomen – zoals wijdverspreide chronische pijn en vermoeidheid – kunnen eerder opduiken.
Hoewel er op dit moment geen definitieve genezing mogelijk is, zijn er behandelingen die kunnen helpen. Uw fysiotherapeut kan u helpen door:
Uw pijn te begrijpen en controleren Uw vermoeidheid te verminderen Uw functioneren en de kwaliteit van uw leven te verbeteren</description></item><item><title>Slapeloosheid en moeite met inslapen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slapeloosheid-en-moeite-inslapen/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 07:30:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slapeloosheid-en-moeite-inslapen/</guid><description>Ongeveer vijf tot zeven procent van de Nederlandse bevolking kampt met een slaapstoornis, slapeloosheid of chronische slaapproblemen (insomnia genaamd). Ook is nagenoeg de helft van de Nederlanders ontevreden over zijn / haar slaap en meer dan een kwart is bezorgd over zijn/haar nachtrust en iets minder dan een derde voelt zich overdag slaperig. Deze getallen komen uit een redelijk recent (2014) onderzoek van de Nederlandse Vereniging voor Slaap-Waak Onderzoek (NSWO). Slaapstoornissen komen vaker voor bij ouderen en vrouwen kampen tweemaal zo vaak met slaapklachten dan mannen.</description></item><item><title>Slaapfasen van de hersenen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slaapfasen-van-de-hersenen/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slaapfasen-van-de-hersenen/</guid><description>De hersenen hebben slaap nodig om te herstellen van alle werkzaamheden overdag. Ondanks dat we zelf niets weten te herinneren van de afgelopen nacht, schakelen de hersenen zich niet volledig &amp;lsquo;uit&amp;rsquo; tijdens het slapen. De hersenen blijven in &amp;lsquo;passieve paraatheid&amp;rsquo;. Het is voornamelijk de hersenschors die altijd doorwerkt.
Over wat slapen exact doet in de hersenen, is anno 2016 steeds meer bekend. Tijdens het slapen zijn er een aantal fases die de hersenen doormaken die ieder een functie hebben.</description></item></channel></rss>