<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spierziekte on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/spierziekte/</link><description>Recent content in Spierziekte on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 13:18:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/spierziekte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spinale musculaire atrofie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spinale-musculaire-atrofie/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:18:04 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spinale-musculaire-atrofie/</guid><description/></item><item><title>Spierdystrofie bij kinderen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spierdystrofie-bij-kinderen/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 10:01:06 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/spierdystrofie-bij-kinderen/</guid><description>**Spierdystrofieën omvatten verschillende genetische stoornissen die resulteren in spierzwakte en verlies van spiermassa, vaak “spieratrofie” genoemd. De spieren die de armen en benen controleren (de vrijwillige spieren) worden het vaakst aangedaan, maar ook andere spiergroepen kunnen worden getroffen. **
**Elke vorm van spierdystrofie ontwikkelt zich in een verschillend tempo, maar de spieren zullen in de loop van de tijd zwakker worden en degenereren, en veel mensen verliezen functionele vaardigheden zoals het vermogen om te lopen.</description></item><item><title>Multiple sclerose</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/multiple-sclerose/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 09:41:08 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/multiple-sclerose/</guid><description/></item><item><title>Fibromyalgie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:21:11 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</guid><description>Fibromyalgie is een chronische aandoening, die moeilijk is vast te stellen, 80% tot 90% zijn vrouwen. Fibromyalgie wordt meestal vastgesteld bij volwassenen tussen de 30 en de 50, maar de symptomen – zoals wijdverspreide chronische pijn en vermoeidheid – kunnen eerder opduiken.
Hoewel er op dit moment geen definitieve genezing mogelijk is, zijn er behandelingen die kunnen helpen. Uw fysiotherapeut kan u helpen door:
Uw pijn te begrijpen en controleren Uw vermoeidheid te verminderen Uw functioneren en de kwaliteit van uw leven te verbeteren</description></item></channel></rss>