<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gescheurde enkelband on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/gescheurde-enkelband/</link><description>Recent content in gescheurde enkelband on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2019 08:28:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/gescheurde-enkelband/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Top 8 meest voorkomende tafeltennisblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/top-8-meest-voorkomende-tafeltennis-blessures/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 08:28:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/top-8-meest-voorkomende-tafeltennis-blessures/</guid><description>Tafeltennis is een sport die door veel mensen wordt beoefend. Denk bijvoorbeeld aan het spelen van tafeltennis in de pauze van je werk, op vakantie of bij een sportclub. Naast het feit dat het spelen van tafeltennis een sport is die door beginners en gevorderden gespeeld kan worden, is het ook een sport waarbij blessures veelvuldig voorkomen.
In dit artikel vertellen we je meer over 8 verschillende tafeltennisblessures. Deze 8 verschillende sportblessures zijn in te delen in 3 acute tafeltennisblessures en 5 chronische tafeltennisblessures.</description></item><item><title>Honkbal: de vijf meest voorkomende honkbalblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:52:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</guid><description>Honkbal is een balsport die ook wel baseball wordt genoemd. Het spel wordt gespeeld met negen spelers inclusief slagman per team, een honkbalknuppel en een honkbal. Jongere kinderen kunnen de sport ook spelen, maar dan wordt er gesproken over de light vorm van honkbal of baseball met de naam &amp;lsquo;beeball&amp;rsquo;. Net zoals bij andere sporten ook het geval is, kun je bij het spelen van honkbal helaas te maken krijgen met vervelende blessures.</description></item></channel></rss>