<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>crepitatie on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/crepitatie/</link><description>Recent content in crepitatie on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2017 13:37:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/crepitatie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Knieschijf instabiliteit</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:37:23 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</guid><description>Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken. Om knieschijf instabiliteit te behandelen, schrijven fysiotherapeut normaal gesproken een combinatie van krachtoefeningen voor om de pijn te verlichten en functioneren te verbeteren.
Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken.</description></item><item><title>Artrose van de schouder</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 08:24:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</guid><description>****</description></item><item><title>Artrose van de knie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-knie/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:26:22 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-knie/</guid><description/></item><item><title>Artrose</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item></channel></rss>