<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stofwisseling on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/stofwisseling/</link><description>Recent content in Stofwisseling on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 16 May 2017 08:20:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/stofwisseling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reumatoïde artritis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:20:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</guid><description/></item><item><title>TENS (Transcutane Electro Neuro Stimulatie)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</guid><description>Met TENS apparaten kan je dagelijks geheel zelfstandig en in je eigen omgeving pijn bestrijden. Niet alleen vermindert TENS de pijn, maar kan het ook bijdragen aan vermindering van het gebruik van pijnstillers. Elektrische prikkeling van zenuwen stimuleert namelijk ook de aanmaak van endorfine, een lichaamseigen hormonale pijnstiller. De TENS aanpak kan ook worden toegepast voor verlichting van pijn rond zwangerschap en bevalling.
Hoe werkt TENS
Op lichamelijk (zintuiglijk) niveau beïnvloed TENS de werking van de schakelkastjes, volgens de poorttheorie van Melzack en Wall.</description></item><item><title>Obesitas</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/obesitas/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:57:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/obesitas/</guid><description>**Geschat wordt dat 68% van de volwassen bevolking op dit moment te zwaar is en dat rond de 36% zwaarlijvig is. Geschat wordt dat 10% van de kinderen tussen 2 en 5 jaar, 15% van de kinderen tussen 6 en 11 jaar en 16% van de jongeren tussen 12 en 19 jaar overgewicht hebben. **
Volwassenen en kinderen kunnen door hun body mass index (BMI) te berekenen als normaal, te zwaar of zwaarlijvig worden geclassificeerd.</description></item><item><title>HIV/AIDS</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hivaids/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:11:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hivaids/</guid><description>Fysiotherapeuten:
Bieden behandeling op maat aan, die rekening houdt met HIV Bieden op maat gemaakte oefen- en pijnbeheersingsprogramma’s Helpen mensen met geavanceerde HIV om mobiliteits- en functionele problemen te voorkomen, verminderen of vertragen. Bieden behandeling op maat aan, die rekening houdt met HIV Bieden op maat gemaakte oefen- en pijnbeheersingsprogramma’s Helpen mensen met geavanceerde HIV om mobiliteits- en functionele problemen te voorkomen, verminderen of vertragen.</description></item><item><title>Female athlete triad</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/female-athlete-triad/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 06:57:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/female-athlete-triad/</guid><description>Female athlete triad is een syndroom dat een onevenwichtig verband inhoudt tussen de energieniveaus, botmineraaldichtheid (BMD) en menstruele functie van een vrouwelijke atleet en kan leiden tot een scala van zorgen om de gezondheid. Female athlete triad kan in de vroege stadia van ontwikkeling negatieve effecten hebben en, als vrouwen ouder worden, op de langer termijn effect hebben op de gezondheid en welzijn in het algemeen.</description></item><item><title>Diabetes</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/diabetes/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:20:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/diabetes/</guid><description>Ongeveer 9.3% van de bevolking heeft met diabetes. Bij ongeveer 3/4 van hen is een diagnose gesteld, terwijl 1/4 zich niet bewust is van de ziekte. Ongeveer 86 miljoen mensen hebben “pre-diabetes”, een aandoening waarbij de bloedsuiker (glucose) niveaus afwijken, maar wat nog niet als diabetes wordt beschouwd.</description></item></channel></rss>