<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ontstekingen on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/ontstekingen/</link><description>Recent content in ontstekingen on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/ontstekingen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Artrose</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de elleboog</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 14:32:04 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</guid><description>Slijmbeursontsteking van de elleboog kan veel oorzaken hebben, maar de meest voorkomende is trauma na een directe klap of van kleinere tikken of doorlopende druk. Slijmbeursontsteking van de elleboog komt veel voor bij studenten of kantoormedewerkers, die langere tijd met hun ellebogen op harde bureaus of armsteunen leunen; het komt echter niet specifiek voor bij een bepaalde leeftijd of etnische groep. De aandoening kan ook veroorzaakt worden door ontsteking of aandoeningen van het auto-immuun systeem.</description></item><item><title>Cerebrale parese</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/cerebrale-parese/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:54:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/cerebrale-parese/</guid><description/></item><item><title>Diabetes</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/diabetes/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 12:20:43 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/diabetes/</guid><description>Ongeveer 9.3% van de bevolking heeft met diabetes. Bij ongeveer 3/4 van hen is een diagnose gesteld, terwijl 1/4 zich niet bewust is van de ziekte. Ongeveer 86 miljoen mensen hebben “pre-diabetes”, een aandoening waarbij de bloedsuiker (glucose) niveaus afwijken, maar wat nog niet als diabetes wordt beschouwd.</description></item><item><title>Ziekte van Bechterew</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:30:16 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</guid><description>Het begin van de ziekte van Bechterew wordt meestal bij mensen tussen 17 en 45 jaar oud vastgesteld. Bij mannen wordt 2 tot 3 keer vaker dan bij vrouwen de ziekte van Bechterew vastgesteld en mannen hebben ernstiger symptomen van de ziekte dan vrouwen. Fysiotherapeuten helpen mensen met de ziekte van Bechterew om productief te blijven door met hen te werken aan het verhogen van hun kracht, spierflexibiliteit en gewrichtsmobiliteit en door hun houding te verbeteren.</description></item></channel></rss>