<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>osteoporose on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/osteoporose/</link><description>Recent content in osteoporose on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2017 13:11:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/osteoporose/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Osteoporose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoporose/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 13:11:53 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoporose/</guid><description>Osteoporose is een veel voorkomende ziekte die verdunning en verzwakking van de botten veroorzaakt. Het komt voor bij mensen van alle leeftijden. Vrouwen lopen het meeste risico om de ziekte te krijgen, maar het komt ook bij mannen voor. Osteoporose treft 55% van alle Nedrlanders van boven de 50; de helft van de vrouwen en een kwart van de mannen zal een botbreuk oplopen.
Het is belangrijk om osteoporose vroeg vast te stellen zodat stappen ondernomen kunnen worden om het risico op een breuk te verkleinen.</description></item><item><title>Lage rugpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lage-rugpijn/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:18:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lage-rugpijn/</guid><description>Als uw lage rugpijn vergezeld gaat van de volgende symptomen, moet u direct bij de spoedeisende hulp bij u in de buurt langsgaan:
&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;lt; HEAD:content.orig/_wiki/20170221-lage-rugpijn.md
Verlies van darm- en blaascontrole Gevoelloosheid in de lies of de binnenkant van de dij ======= Verlies van darm- en blaascontrole Gevoelloosheid in de lies of de binnenkant van de dij migratewiki:content/wiki/20170221-lage-rugpijn.md
Deze symptomen kunnen wijzen op een aandoening die het “cauda equina syndroom” wordt genoemd, waarbij zenuwen aan het einde van het ruggenmerg, die de darm- en blaasfunctie controleren samengedrukt worden.</description></item></channel></rss>