<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>slijmbeursontsteking on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/slijmbeursontsteking/</link><description>Recent content in slijmbeursontsteking on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 08 May 2017 06:03:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/slijmbeursontsteking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pes anserinus bursitis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pes-anserinus-bursitis/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 06:03:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/pes-anserinus-bursitis/</guid><description/></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 09:50:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</guid><description>Sporters ontwikkelen slijmbeursontsteking van de schouder vaak na herhaald werpen of zwemmen. De aandoening kan zich gaandeweg of plotseling voordoen of kan het resultaat zijn van een auto-immuun ziekte. Het kan zich ook zonder specifieke oorzaak voordoen. Fysiotherapie kan een zeer effectieve behandeling zijn voor slijmbeursontsteking van de schouder voor het verminderen van pijn, stijfheid en verwante zwakte in de schouder, arm, nek en bovenrug.
Impingement van of een peesontsteking in de schouder kunnen zich samen met slijmbeursontsteking van de schouder voordoen.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-knie/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:09:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-knie/</guid><description/></item><item><title>Trochanter major pijnsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:49:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</guid><description>Wat is het trochanter major pijnsyndroom? Het trochanter major pijnsyndroom is een irritatie van de slijmbeurs, een met vloeistof gevulde zak die bovenop de trochanter major zit, een botuitstulping aan de buitenkant van het heupbot (femur), het meest buitenste deel van de heup. De slijmbeurs werkt als kussen om de wrijving te verminderen tussen de buitenkant van het heupbot en de spieren, die aan het bot vastzitten. Trochanter major pijnsyndroom doet zich voor als de buitenkant van de heup geïrriteerd raakt.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de elleboog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 14:32:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-elleboog/</guid><description>Slijmbeursontsteking van de elleboog kan veel oorzaken hebben, maar de meest voorkomende is trauma na een directe klap of van kleinere tikken of doorlopende druk. Slijmbeursontsteking van de elleboog komt veel voor bij studenten of kantoormedewerkers, die langere tijd met hun ellebogen op harde bureaus of armsteunen leunen; het komt echter niet specifiek voor bij een bepaalde leeftijd of etnische groep. De aandoening kan ook veroorzaakt worden door ontsteking of aandoeningen van het auto-immuun systeem.</description></item><item><title>Honkbal: de vijf meest voorkomende honkbalblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:52:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vijf-meest-voorkomende-honkbalblessures/</guid><description>Honkbal is een balsport die ook wel baseball wordt genoemd. Het spel wordt gespeeld met negen spelers inclusief slagman per team, een honkbalknuppel en een honkbal. Jongere kinderen kunnen de sport ook spelen, maar dan wordt er gesproken over de light vorm van honkbal of baseball met de naam &amp;lsquo;beeball&amp;rsquo;. Net zoals bij andere sporten ook het geval is, kun je bij het spelen van honkbal helaas te maken krijgen met vervelende blessures.</description></item></channel></rss>