<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/posts/</link><description>Recent content in Posts on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2014 08:33:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dragen bandjes en tape heeft effect bij jumpersknee</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/dragen-bandjes-en-tape-heeft-effect-bij-jumpersknee/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2014 08:33:14 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/dragen-bandjes-en-tape-heeft-effect-bij-jumpersknee/</guid><description>Het gebruik van een patellabandje of sporttape door sporters die last hebben van een jumpersknee, zorgt voor een vermindering van de pijn. Dit is vooral het geval als de knie zwaar belast wordt, zoals tijdens springen of squatten. Dit blijkt uit onderzoek van sportartsen en bewegingswetenschappers van het Sportmedisch Centrum UMCG in Groningen.
Een springersknie (jumpersknee) is een chronische blessure van de knieschijfpees. Deze blessure ontstaat meestal door overbelasting. Het komt daarom vaak voor bij sporters die veel springen zoals volleyballers, handballers en basketballers, vandaar de naam springersknie.</description></item><item><title>Blijf bewegen!</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/spierpijn/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2014 06:33:40 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/spierpijn/</guid><description>Eens ze stoppen met bewegen, verdwijnt dat verschil en neemt de kans op borstkanker weer toe. Dat schrijven Franse onderzoekers in het vakblad Cancer Epidemiology, Biomarkers &amp;amp; Prevention.
De studie volgde bijna 60.000 vrouwen gedurende 8,5 jaar. 2155 vrouwen (3,6%) kregen in die periode borstkanker. Vrouwen die minstens 4 uur per week wandelden (inclusief boodschappen doen enz.) of minstens 2 uur intenser bewogen zoals fietsen, hadden tot 10% minder kans op borstkanker dan niet-actieve vrouwen.</description></item><item><title>Whiplash</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/whiplash/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/whiplash/</guid><description>Een aanrijding met de auto, een ongelukkige duik in ondiep water, tijdens het sporten: op verschillende manieren kan iemand een whiplash oplopen. In elk geval heeft uw hoofd een flinke ‘zwiepende’ beweging gemaakt ten opzichte van uw romp. Lang niet iedereen houdt daar klachten aan over, een aantal mensen ondervindt er in het dagelijks leven echter de nodige hinder van. De klachten kunnen direct na het ongeluk gekomen zijn, of pas een dag of twee erna.</description></item><item><title>Rugklachten / Lage rugpijn</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/rugklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:11 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/rugklachten/</guid><description>Lage rugpijn heet ook wel spit of lumbago. Patiënten met lage rugpijn hebben pijn onder in de rug. De pijn kan ook uitstralen naar de bil of het been. Vooral lang staan of zitten, maar ook bewegen, kan flink pijn doen. Lage rugpijn komt veel voor. Vier van de vijf mensen hebben wel eens last van hun rug. Sommigen krijgen het maar één keer, bij anderen komt het geregeld terug, maar dat betekent niet dat het dan ernstig is.</description></item><item><title>Reuma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/reuma/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:44:25 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/reuma/</guid><description>Reumatoïde artritis (RA) is een auto-immuunziekte. Het afweersysteem, ook wel het immuunsysteem, keert zich tegen het eigen lichaam. Hoe dat komt, is nog niet duidelijk. RA kan sluipend beginnen of plotseling ontstaan. Het is een chronische aandoening.
De ziekte gaat in principe niet over. Soms is de ziekte actief en hebt u veel klachten, soms is er een rustige periode. Het verloop is dus grillig. RA komt op alle leeftijden voor, vaker bij vrouwen dan bij mannen.</description></item><item><title>Zeker bewegen met Parkinson</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/parkinson/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:37 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/parkinson/</guid><description>U ervaart elke dag de gevolgen van de ziekte van Parkinson, voornamelijk door problemen in denkprocessen en doordat u moeilijker beweegt. Bekende bewegingsklachten zijn het beven (tremoren), de stijve spieren waardoor het moeilijk is om bewegingen te beginnen, de trage bewegingen en een gebogen houding.
Op termijn ontstaan meestal moeilijkheden met de dagelijkse bezigheden, zoals omdraaien in bed. Er zijn medicijnen en operaties om de verschijnselen te verminderen. Deze zullen uw klachten echter nooit helemaal wegnemen.</description></item><item><title>Op de been blijven met osteoporose</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/osteoporose/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:01 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/osteoporose/</guid><description>Bot is levend weefsel. In ons lichaam wordt voortdurend oud bot afgebroken en nieuw bot aangemaakt. In de regel maken we tot ons vijfendertigste jaar meer bot aan dan er wordt afgebroken en kan onze ‘botmassa’ groeien. Daarna wordt de afbraak geleidelijk groter dan de opbouw.
De botten verliezen hun stevigheid en structuur, waardoor ze brozer worden. Dit is tot op zekere hoogte een natuurlijk verouderingsproces waar iedereen op oudere leeftijd in meer of mindere mate mee te maken krijgt.</description></item><item><title>Tips om zelf uw artroseklachten te verminderen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:39:52 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</guid><description>De oorzaak van artrose is niet duidelijk. Wel is er een aantal factoren die een rol spelen bij het ontstaan van artrose. Deze risicofactoren zijn onder andere overgewicht, hogere leeftijd, lichamelijk zwaar werk, (sport)letsels, en het voorkomen van artrose in de familie. Artrose komt vaker voor bij vrouwen dan bij mannen.
Bij artrose zijn er vaak afwijkingen op de röntgenfoto te zien, maar deze houden slechts in geringe mate verband met klachten als pijn, stijfheid en verminderde gewrichtsbeweeglijkheid.</description></item><item><title>Hernia</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/hernia/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:37:45 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/hernia/</guid><description>Uw herniaoperatie is achter de rug. En natuurlijk wilt u het dagelijkse leven weer snel oppakken. Het kost echter tijd om volledig van de ingreep te herstellen. Uw lichamelijke conditie, leeftijd en eventuele eerdere operaties zijn uiteraard van invloed op uw herstel. Het is daarom zeker belangrijk om, vooral in de eerste zes weken, te letten op uw houding en de bewegingen die u maakt.
Bij een herniaoperatie via microchirurgie (microscoop) of microtube discectomie kunnen bepaalde activiteiten eerder worden opgepakt dan bij een standaard herniaoperatie.</description></item><item><title>Verder lopen met etalagebenen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/etalagebenen/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:36:37 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/etalagebenen/</guid><description>Na een stukje lopen komt pijn, kramp of vermoeidheid in uw been opzetten. Steeds moet u even stilstaan om de pijn te laten zakken. Dat kan wijzen op claudicatio intermittens, beter bekend als ‘etalagebenen’. Want wie met deze klachten in een winkelstraat loopt, lijkt steeds even stil te staan om een etalage te bekijken. Het is echter ook mogelijk dat de klachten pas merkbaar worden als u sneller gaat lopen, fietst, traploopt of op moeilijker begaanbaar terrein loopt, zoals in het bos of op het strand.</description></item><item><title>Enkel verstuiking</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:50 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</guid><description>Staan is pijnlijk en lopen gaat moeilijk. Uw enkel wordt verstevigd door een gewrichtskapsel, pezen en meerdere enkelbanden. Deze lopen langs de binnen- en buitenkant van het gewricht. Bij een verstuiking gaat het meestal om de banden aan de buitenkant van de enkel. De enkelbanden rekken uit waarbij kleine scheurtjes ontstaan. Soms voelt u daadwerkelijk dat er iets knapt of scheurt op het moment dat u de enkel verstuikt. Er kunnen makkelijk bloedvaatjes stuk gaan waardoor de enkel dik en blauw wordt.</description></item><item><title>Beperk luchtwegproblemen door bewegen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/copd/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:03 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/copd/</guid><description>Speciaal voor mensen met COPD is in diverse fysiotherapiepraktijken een beweegprogramma ontwikkeld. Lees hier hoe fysiotherapie kan helpen de lichamelijke problemen te verminderen.
Wat is COPD? De afkorting COPD staat voor Chronic Obstructive Pulmonary Disease (Chronische obstructieve longaandoeningen) en is een verzamelnaam voor longaandoeningen die zich kenmerken door een vernauwing van de luchtwegen die niet of niet geheel omkeerbaar is. Deze vernauwing wordt geleidelijk aan erger en hangt meestal samen met een abnormale ontstekingsreactie van de longen op prikkels van buitenaf, zoals roken of kleine gasdeeltjes of fijnstof.</description></item><item><title>Beroerte / CVA</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 12:57:51 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</guid><description>In de meeste gevallen (80%) gebeurt dat door de afsluiting van een bloedvat, maar het kan ook door een bloeding komen (20%). De gevolgen van een beroerte zijn deels lichamelijk van aard: u kunt problemen met lopen hebben, moeite met uw evenwicht, een arm die ‘niet meewerkt’ of moeite met praten ervaren.
Daarnaast kan een beroerte ook voor psychosociale problemen zorgen, dit merkt u in uw gedachten, gedrag of veranderingen in uw karakter.</description></item><item><title>Knieblessures</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/knieblessures/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2014 13:48:24 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/knieblessures/</guid><description>Voorkomen knieblessures Bouw de intensiteit en de omvang van je trainingen verstandig op, om overbelasting te voorkomen.  Doe de onderstaande voorbeeldoefeningen voor je bovenbenen om een (nieuwe) knieblessure te voorkomen.  Zorg voor een goede warming-up. Daarmee verminder je de kans op een blessure aanzienlijk, want je bereidt de spieren en de rest van je lichaam voor op de inspanning. Kijk voor een goede warming up voor hockey op www.</description></item><item><title>Sterven mensen die veel zitten vroeger?</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/sterven-mensen-die-veel-zitten-vroeger/</link><pubDate>Tue, 06 May 2014 13:43:25 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/sterven-mensen-die-veel-zitten-vroeger/</guid><description>Maar uit meer en meer studies blijkt dat we ook niet mogen stilzitten. Mensen die veel stilzitten, ook als ze geregeld aan sport doen hebben een verhoogde kans op onder meer hart- en vaat ziekten en kanker. Twee recente studies tonen dit opnieuw aan.
Volgens een studie in de Verenigde Staten (in het American Journal of Medicine) bij bijna 100.000 vrouwen tussen de 50 en 79 jaar die gedurende 12 jaar werden gevolgd, blijkt dat de vrouwen die vaak zaten of lagen meer kans hadden om vroegtijdig te sterven in vergelijking met minder sedentaire vrouwen, ook al deden ze aan sport.</description></item><item><title>Beweging bij hart- en vaatziekten en na beroerte is beter dan pillen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/beweging-bij-hart-en-vaatziekten-en-na-beroerte-beter-dan-pillen/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2014 14:12:50 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/beweging-bij-hart-en-vaatziekten-en-na-beroerte-beter-dan-pillen/</guid><description>Dit blijkt uit een studie van de Londen School of Economics en de universiteiten van Harvard en Stanford in het Britisch Medical Journal. De onderzoekers analyseerden 305 studies over het effect van geneesmiddelen en van beweging bij hartpatiënten en mensen die een beroerte hadden gehad.
De onderzoekers ontdekten dat bij patiënten met een hart- en vaatziekte het effect van regelmatige beweging na een hartaanval vergelijkbaar is met dat van geneesmiddelen zoals statines, beta-blokkers, ACE-remmers en plaatjesremmers.</description></item><item><title>'Afrikaanse voeten hebben ingebouwde steunzool'</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/afrikaanse-voeten-hebben-ingebouwde-steunzool/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 08:12:54 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/afrikaanse-voeten-hebben-ingebouwde-steunzool/</guid><description>Dat ontdekte Niki Stolwijk tijdens haar onderzoek naar de beweging en drukverdeling onder de voet tijdens het lopen. Woensdag 26 maart promoveert ze op dit onderzoek aan het Radboudumc.
Naar schatting kampt 10 procent van de Nederlanders met voetklachten. In Afrika komen ze zelden voor.
Dat is opvallend, aangezien het voor Afrikaanse mensen veel gangbaarder is om grote afstanden te lopen. Bovendien lopen zij vaak op blote voeten of op versleten schoenen.</description></item><item><title>Gevolgen artrose wereldwijd onderschat!</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/gevolgen-artrose-wereldwijd-onderschat/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 15:40:15 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/gevolgen-artrose-wereldwijd-onderschat/</guid><description>De gezondheidszorg moet zich voorbereiden op een flinke toename in de vraag naar artrosezorg en -behandeling. Dit stellen Australische wetenschappers na een groot onderzoek dat gebruikmaakte van internationale gegevens.
De onderzoekers vergeleken in een internationale databank de gegevens van knie- en heupartrose met 290 andere aandoeningen. Belangrijke uitkomst: heup- en knieartrose staan op de 11e plaats als het gaat om de ernst van lichamelijke beperkingen en handicaps veroorzaakt door de 291 aandoeningen die meetelden in het onderzoek.</description></item><item><title>Hamstringblessure</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/hamstringblessure/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2014 09:09:57 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/hamstringblessure/</guid><description>&amp;lsquo;Hamstringspieren&amp;rsquo; is een verzamelnaam voor een groep van drie verticaal lopende spieren aan de achterzijde van het bovenbeen. Samen zorgen deze spieren voor het buigen van het been bij de knie en het strekken van het been bij het heupgewricht. Hierdoor kunnen we rennen, lopen en springen.
Verrekte hamstrings treden vaak op wanneer de knie wordt gestrekt en de spier plotseling wordt samengetrokken. Verrekking van de hamstringspieren is een veel voorkomende sportblessure en kan het gevolg zijn van onvoldoende warming-up.</description></item><item><title>Publicatie Agility</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/publicatie-agility/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2014 07:54:37 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/publicatie-agility/</guid><description>De vraagstelling uit de praktijk was: &amp;lsquo;hoe stel ik parameters af en hoe bepaal ik het effect van mijn therapie wanneer pijn meten bij dementie door middel van een self-assessment schaal (bv.: VAS/NRS, iemand geeft zelf aan hoe hoog de pijn is) onmogelijk of onbetrouwbaar is geworden?&amp;rsquo;.
Voor het meten van pijn bij dementie zijn daarom observatieschalen ontwikkeld. Deze bepalen de mate van pijn door gedragskenmerken te observeren. Door middel van het schrijven van een review heeft Mirella bepaalt welke pijnobservatieschaal het beste gebruikt kan worden bij een verzorgingshuis-populatie (Amaris Zuiderheide) tijdens de fysiotherapie.</description></item><item><title>Meer blessures in het begin van het jaar</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/meer-blessures-het-begin-van-het-jaar/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 09:38:29 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/meer-blessures-het-begin-van-het-jaar/</guid><description>Veel mensen hebben hebben goede voornemens en gaan vol goede moed aan de slag. Het gevaar schuilt in het feit dat mensen als goed voornemen te fanatiek gaan sporten. De kunst is om het sporten rustig op te bouwen, zodat er geen blessures ontstaan.
Start men te snel met intensief sporten, dan is de kans groot, dat men ook weer snel afhaakt.
Heb je een tijd niet gesport en wil je dit weer oppakken dan kan je gebruik maken van de begeleiding van een erkende fysiotherapeut.</description></item><item><title>Kwetsbare ouderen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/kwetsbare-ouderen/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2014 09:12:32 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/kwetsbare-ouderen/</guid><description>Kwetsbare ouderen vormen namelijk de laatste jaren een belangrijke doelgroep van het beleid van ministeries, hulpverleningsorganisaties en ouderenbonden.
In dit onderzoek heeft het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP) op verzoek van het ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) antwoorden gezocht op de vragen: Wat is kwetsbaarheid? Welke ouderen zijn kwetsbaar en hoeveel kwetsbare ouderen zijn er in Nederland? Wat is het beloop van kwetsbaarheid tijdens het leven van ouderen? en Wat beschermt ouderen tegen kwetsbaarheid?</description></item><item><title>Minder overstappers zorgverzekering</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/minder-overstappers-zorgverzekering/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2014 11:00:19 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/minder-overstappers-zorgverzekering/</guid><description>Mensen konden tot 1 januari hun zorgverzekering opzeggen. Ze hebben tot 31 januari de tijd om een nieuwe verzekering af te sluiten.
Beperkt Eerder meldden de vergelijkingssites voor zorgverzekeringen dat zeer veel mensen van verzekeraar zouden veranderen. Ook zouden ze massaal het eigen risico willen verhogen en aanvullende verzekeringen willen schrappen om op een lagere premie uit te komen.
Uit recente gegevens van Achmea, VGZ/Univé, CZ en Menzis, samen goed voor 95 procent van de markt, blijkt het tegendeel.</description></item><item><title>Gebroken heup meer impact dan gedacht!</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/gebroken-heup-meer-impact-dan-gedacht/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2013 15:42:56 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/gebroken-heup-meer-impact-dan-gedacht/</guid><description>Van de 55-plussers die hun heup breken kan 50 procent na een jaar niet lopen, of alleen nog met een rollator, terwijl ze voorheen zonder hulpmiddel liepen. “Het is goed als mensen hier meteen van op de hoogte zijn”, vindt Vochteloo. “De verwachtingen zijn vaak te hoog gespannen, zowel bij de patiënten als bij hun naasten.
Je moet voorkomen dat de omgeving een patiënt blijft pushen, terwijl meer vooruitgang gewoon niet haalbaar is.</description></item><item><title>Aanzienlijk spiermassaverlies al na vijf dagen immobiliteit</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/aanzienlijk-spiermassaverlies-al-na-vijf-dagen-immobiliteit/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 13:41:58 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/aanzienlijk-spiermassaverlies-al-na-vijf-dagen-immobiliteit/</guid><description>In de korte periode, die vergelijkbaar is met een gemiddelde ziekenhuisopname, verloren gezonde vrijwilligers zo’n tien procent spierkracht en 150 gram spiermassa aan één been. De resultaten van het onderzoek worden gepubliceerd in het wetenschappelijk tijdschrift Acta Physiologica.
Spiermassaverlies is een veelvoorkomend probleem dat de kop opsteekt bij ouderen. Dat houdt verband met een gebrek aan inspanning en een verminderd voedingspatroon. Dagelijks worden spiervezels opgebouwd en afgebroken, zodat na honderd dagen een complete spier vervangen is door nieuw materiaal.</description></item><item><title>'Gezond overgewicht bestaat niet'</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/gezond-overgewicht-bestaat-niet/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2013 07:46:46 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/gezond-overgewicht-bestaat-niet/</guid><description>Er wordt wel eens gezegd dat mensen met overgewicht niet per se gezondheidsrisico&amp;rsquo;s lopen als ze verder gezond blijven.
Onderzoekers van het Mount Sinai Hospital in Toronto laten nu het tegendeel zien. Zij publiceerden de resultaten van hun onderzoek in Annals of Internal Medicine.
Voor de studie keek onderzoeksleider Ravi Retnakaran met zijn collega&amp;rsquo;s naar verschillende onderzoeken naar de gezondheid van het hart en overgewicht.
Lange termijn Op de lange termijn - de onderzoekers keken naar een periode van tien jaar - leidt overgewicht toch tot eerder overlijden.</description></item><item><title>Injecties met corticosteroïden helpen slechts kort bij carpale tunnelsyndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/injecties-met-corticosteroiden-helpen-slechts-kort-bij-carpale-tunnelsyndroom/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2013 12:50:04 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/injecties-met-corticosteroiden-helpen-slechts-kort-bij-carpale-tunnelsyndroom/</guid><description>Carpaal tunnel syndroom is een veel voorkomende pijnlijke compressie van de zenuw die door de pols loopt waardoor pijn, gevoelloosheid en uitvalsverschijnselen kunnen ontstaan. De aandoening wordt meestal behandeld met rust en speciale spalken. Als dat niet helpt, worden vaak cortisoneinjecties gegeven, en als ook dat niet helpt wordt de zenuw via een kleine operatie vrijgemaakt.
In dit nieuwe onderzoek kregen 111 patiënten met carpaal tunnelsyndroom ofwel een injectie met cortisone ofwel een nepinjectie.</description></item><item><title>Reumafonds slaat alarm over schrappen onbeperkte fysiotherapie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2013 10:28:35 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</guid><description>In een brandbrief aan minister Edith Schippers van Volksgezondheid én de verzekeraars doet het Reumafonds een oproep de patiënten tegemoet te komen. Sija de Jong is manager patiëntenbelangen Reumafonds.</description></item><item><title>Belgische chirurgen ontdekken anterolateraal ligament in de knie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 13:06:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</guid><description>Het was een raadsel voor kniechirurgen waarom sommige sporters, ondanks een perfect uitgevoerde kruisbandoperatie en bijhorende oefentherapie, last bleven hebben van ‘doorzakken’ van de knie.
Daarom startten twee orthopedische chirurgen, dr. Steven Claes en professor Johan Bellemans, vier jaar geleden een onderzoek naar ernstige voorstekruisbandletsels. Vertrekpunt was een artikel van een Franse chirurg uit 1879, dat het bestaan van een bijkomende gewrichtsband aan de buitenzijde van de menselijke knie deed vermoeden.</description></item><item><title>Beoordeling Qualizorg</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2013 08:31:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</guid><description>Deze beoordeling vindt plaats door het bureau Qualizorg in opdracht van de zorgverzekeraars.
Wij zijn erg trots met dit resultaat.</description></item><item><title>Als u slaapt, houdt uw brein grote schoonmaak</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2013 12:11:49 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</guid><description>In ons brein ontstaat afval. Denk bijvoorbeeld aan de stofjes die wanneer ze zich opstapelen Alzheimer kunnen veroorzaken. Een gezond brein laat dat afval echter niet rondslingeren, maar ruimt het netjes op, zo toont recent onderzoek aan.
Kleinere hersencellen Een nieuw onderzoek concludeert nu dat het opruimsysteem in het brein voornamelijk actief is tijdens de slaap. Ook blijkt uit het onderzoek dat de hersencellen tijdens de slaap tot wel zestig procent kleiner worden, waardoor het brein het afval effectiever kan verwijderen.</description></item><item><title>Acupunctuur aan te bevelen bij pijn en andere symptomen MS</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:31:23 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</guid><description>Twintig patiënten die reeds onder behandeling waren bij een acupuncturist, namen deel aan het onderzoek. Zij vulden een vragenlijst in met onder andere vragen over pijnverlichting, slaappatroon, verbetering in stemming, energieniveau, problemen met mobiliteit. Patiënten werden gevraagd om deze aspecten te scoren. Het gebruik van pijnstillers en eventuele bijwerkingen van de acupunctuurbehandelingen werden tevens in kaart gebracht.
Resultaat onderzoek Alle deelnemers beschreven een afname in pijn, waarvan 9 patiënten zelfs een zeer grote afname van pijn ervoeren (een pijnafname van 8 uit 10 of beter).</description></item><item><title>Acupunctuur opvallend effectief bij depressie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2013 16:30:57 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</guid><description>Genoemde verbeteringen werden niet waargenomen bij patiënten die in diezelfde periode alleen reguliere zorg ontvingen.
Het onderzoek is uitgevoerd omdat is gebleken dat antidepressiva bij de helft van de patiënten niet werken. Daarbij komt dat veel patiënten hebben aangegeven een voorkeur te hebben voor een behandeling waarbij ze geen medicijnen hoeven te slikken, zoals acupunctuur of counseling (een laagdrempelige vorm van psychologische hulpverlening). Het was echter onduidelijk of deze behandelingen effect hebben bij een depressie.</description></item><item><title>Walter Bout naar World Parkinson Congress</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/walter-bout-world-parkinson-congress/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:51:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/walter-bout-world-parkinson-congress/</guid><description>Op dit congres komen specialisten van over de hele wereld bij elkaar om te praten over de nieuwste inzichten en behandelmethoden.
Zo kunnen wij als praktijk u de beste behandeling geven op het gebied van M. Parkinson.</description></item><item><title>Fysiotherapie onder de basisverzekering of aanvullende verzekering?</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:45:15 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</guid><description>Fysiotherapie krijg je in sommige situaties vergoed door de basisverzekering. Wat er vergoed wordt, hangt af van je leeftijd en de reden waarom je naar een fysiotherapeut moet. Als jouw kosten niet worden vergoed door de basisverzekering, kun je hiervoor een aanvullende verzekering afsluiten.
Fysiotherapie voor kinderen tot 18 jaar Kinderen tot 18 jaar krijgen de eerste 9 behandelingen fysiotherapie en oefentherapie vergoed. Mochten zij na deze 9 behandelingen nog meer behandelingen nodig hebben dan worden er nog maximaal 9 extra behandelingen vergoed.</description></item><item><title>Hercertificering Plus behaald</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/hercertificering-plus-behaald/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2013 10:38:35 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/hercertificering-plus-behaald/</guid><description>HCA werkt in opdracht van de zorgverzekeraars Achmea en Menzis en middels een strenge audit wordt er gekeken of de praktijk voldoet aan strengste kwaliteitseisen.
Met trots kunnen wij melden dat wij wederom deze audit behaald hebben en aan de hoogste kwaliteitseisen van de zorgverzekeraars voldoen.
Bij Achmea zijn wij een 5-sterren of Plus-praktijk en bij Menzis heet dit Top-praktijk.</description></item><item><title>PECG</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/pecg/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2000 05:25:30 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/pecg/</guid><description>Algemene informatie Het PECG is een eerstelijns samenwerkingsverband bestaande uit de disciplines fysiotherapie, ergotherapie en logopedie. Deze disciplines werken in de thuissituatie van de cliënt nauw met elkaar samen. Dit maakt dat er een centraal punt ontstaat waaruit de zorg aan de cliënt geboden wordt.
De therapeuten in het samenwerkingsverband zijn al jaren werkzaam in de praktijk en thuissituatie, ze zijn enorm ervaren en gedisciplineerd. De therapeuten van de PECG streven naar de beste zorg voor de cliënt.</description></item><item><title>Haptotherapie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/haptotherapie/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 1999 07:17:24 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/haptotherapie/</guid><description>Wanneer deze spanning lang aanblijft kan dat voor lichamelijke klachten zorgen of lichamelijke klachten negatief beïnvloeden. Denk bijvoorbeeld aan stress, ziekte, pijn en ander groot ongemak. Veel mensen raken hier gespannen van. Haptotherapie kan helpen om het contact met je lichaam en met je gevoelens te herstellen of te versterken . Door meer in contact met je lichaam en je gevoel te staan ontdek je nieuwe manieren om met de lastige situatie om te gaan zodat je weer in balans kunt raken.</description></item></channel></rss>