<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/posts/</link><description>Recent content in Posts on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Fri, 14 Sep 2018 10:08:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Casco oplevering nieuwbouw paramedisch centrum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/casco-oplevering-nieuwbouw-paramedisch-centrum/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 10:08:33 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/casco-oplevering-nieuwbouw-paramedisch-centrum/</guid><description>Naast Fysiotherapie Douma komen in dit centrum ook Ergotherapie Gooi en Omstreken, DPS Dieetkunde, Spreektaal Logopedisten, Amaris Thuiszorg, Inovum Thuiszorg en medicijnuitgifte van Benu Apotheek Kok-Minderhoud.
De komende tijd wordt er gestart met de afbouw van het paramedisch centrum, zodat wij eind januari onze deuren kunnen openen op onze nieuwe locatie aan de Diependaalselaan 337A in Hilversum Nieuw Zuid.</description></item><item><title>Voortgang nieuwbouw juli 2018</title><link>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-juli-2018/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 12:15:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-juli-2018/</guid><description>Begin oktober 2018 wordt de begane grond opgeleverd aan ons bouwbedrijf en dan kunnen we starten met de afbouw van het paramedisch centrum. Het beloofd heel mooi te worden.
Eind januari 2019 verwachten wij open te kunnen op onze nieuwe locatie.</description></item><item><title>Voortgang nieuwbouw december 2017</title><link>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:37:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/voortgang-nieuwbouw-december-2017/</guid><description>Indeling van Hilversum Nieuw Zuid, de gebouwen heten:
Alba Rubina Saphira Alporti Volante en zijn vernoemd naar heideplanten waar de omgeving rijk aan is. Net als de heideplanten verschillen de gebouwen in vorm, kleur en uitstraling. Ruime en complete appartementen In alle vijf gebouwen vindt u ruime en complete appartementen waar u prettig en betaalbaar kunt wonen. De appartementen variëren in oppervlakte van 50-80 m² en bestaan uit een woonkamer en één of twee slaapkamers.</description></item><item><title>Wie komen er in de nieuwbouw?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 06:45:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/komen-er-nieuwbouw/</guid><description>In Alba, het eerste gebouw dat wordt gebouwd, komt namelijk een paramedisch centrum. Naast de genoemde zorgverleners komen hierin ook een apotheek en thuiszorg met de wijkverpleegkundige.
Gezondheidsproblemen voorkomen De zorgverleners helpen de bewoners en omwonenden van Nieuw Zuid bij het zelfstandig wonen, het zelfstandig functioneren en het gezond blijven. Dat doen ze als er gezondheidsproblemen zijn maar ook om gezondheidsproblemen te voorkomen. Zo geven ze voedingsadvies, bewegen voor ouderen, trainingen om vallen te voorkomen enzovoorts.</description></item><item><title>Ondertekening huurovereenkomst Dudok Wonen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 07:00:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/ondertekening-huurovereenkomst-dudok-wonen/</guid><description>Hilversum – De intentie was er al, maar nu is het ook definitief: de nieuwe woonbuurt Nieuw Zuid krijgt een paramedisch centrum. Deze week tekenden SEHZ Facilitair en Dudok Wonen het huurcontract voor het 599 m2 grote paramedisch centrum op de begane grond van het woongebouw Alba. In het centrum komen fysiotherapie, ergotherapie, logopedie, diëtetiek, medicijnuitgifte van de apotheek en thuiszorg. Voor een deel is dit vervangende huisvesting voor praktijken uit het voormalige Amaris Zuiderheide.</description></item><item><title>Slapeloosheid en slecht slapen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/slapeloosheid-en-slecht-slapen/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 08:52:10 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/slapeloosheid-en-slecht-slapen/</guid><description>Was voordat je naar bed gaat altijd je gezicht, handen en voeten. Ga dan op de rand van je bed zitten en zie jezelf als een objectieve toeschouwer. Vervolgens neem je de dag in chronologische volgorde door. Begin bij het opstaan.
Hoe voelde je je? Wat heb je ontbeten? Wat heb je na het ontbijt gedaan? Etc. Wanneer je merkt dat je een stuk vergeet, ga dan gewoon verder en keer niet terug in de tijd.</description></item><item><title>Soepel je bed uit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/soepel-je-bed-uit/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2016 06:26:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/soepel-je-bed-uit/</guid><description>Tip 1: doe er een schepje bovenop Gewrichten worden minder soepel met de jaren. Het bindweefsel wordt minder elastisch, de hoeveelheid kraakbeen neemt af en een belangrijke vloeistof in het gewricht, het synovia, wordt minder stroperig. Tijdens de slaap staat bovendien de bloedsomloop op een lager pitje en dat doet vooral het bindweefsel en het synovia geen goed. Dat alles kan leiden tot ochtendstijfheid.
Ochtendstijfheid Net even wat extra bewegen, dat is de beste manier om stijve gewrichten te voorkomen.</description></item><item><title>Spieren</title><link>https://www.fysiodouma.nl/spieren/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2016 07:51:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/spieren/</guid><description>Spieren kun je trainen, zijn van belang bij bewegen en kunnen pijnlijk, stijf of stram zijn. Wat zouden we nog meer moeten weten over deze krachtbundels?
Samen met de botten en de huid geven de spieren vorm aan ons lichaam. Ook zijn ze belangrijk bij de handhaving van de samenhang tussen de botten en de bescherming van de ingewanden, bloedvaten en zenuwen. Maar de spieren vormen ook een warmtebron. Warmte is namelijk een bijproduct dat ontstaat als de spieren samentrekken.</description></item><item><title>Spierkramp</title><link>https://www.fysiodouma.nl/spierkramp/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2016 18:08:19 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/spierkramp/</guid><description>Andere fanatiekelingen hebben juist na het sporten kramp. Of ze schieten er &amp;rsquo;s nachts van wakker.
1. Wat is spierkramp? &amp;ldquo;Spierkrampen ontstaan wanneer spiervezels spontaan samentrekken en elkaar niet meer vanzelf loslaten. Over deze samentrekking heeft u vaak geen controle. Kramp is veelvoorkomend en vrijwel altijd onschuldig. Toch kan het bij steeds terugkerende kramp zo zijn dat er een onderliggende oorzaak is. Soms is het dus slim om even een arts te raadplegen, want er zijn natuurlijk altijd uitzonderingen.</description></item><item><title>Betere gezondheidsresultaten zwangere vrouwen met groepszorg</title><link>https://www.fysiodouma.nl/betere-gezondheidsresultaten-zwangere-vrouwen-groepszorg/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 14:20:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/betere-gezondheidsresultaten-zwangere-vrouwen-groepszorg/</guid><description>Zo hebben vrouwen die hun eerste kind krijgen en groepszorg volgen beduidend minder vaak pijnmedicatie nodig dan vrouwen met individuele begeleiding. Ook gebruiken zij minder keren medicijnen om de weeën te stimuleren, geven vaker borstvoeding, worden minder doorverwezen naar de gynaecoloog, bevallen minder vaak in het ziekenhuis onder verantwoordelijkheid van een gynaecoloog bevallen vaker thuis
Dat blijkt uit een onderzoek van TNO in opdracht van KNOV naar de implementatie van Centering Pregnancy (CP) - een vorm van prenatale groepszorg – in Nederland.</description></item><item><title>Ouderen vallen veel minder vaak door gerichte therapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</link><pubDate>Thu, 12 May 2016 11:23:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</guid><description>De oudere krijgt in samenspraak op maat gesneden adviezen en volgt een praktisch oefen-programma dat aansluit op de persoonlijke mogelijkheden. Resultaat: 30% minder valincidenten binnenshuis. Op 12 mei promoveert Tanja Dorresteijn op een onderzoek dat dit aantoont.
In de persoonlijke ‘aan-huis-therapie’ komt de zorgprofessional – veelal een verpleegkundige van de thuiszorg, of fysio- of ergotherapeut – 3 keer op bezoek bij de oudere en heeft daarnaast een 4-tal keren telefonisch contact.</description></item><item><title>Valangst bij heupfractuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:48:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</guid><description>Het breken van een heup op hoge leeftijd is een ernstige gebeurtenis, die vaak een belangrijke deuk in de zelfredzaamheid betekent. Een belangrijk obstakel bij het herstel, zo vond specialist ouderengeneeskunde en onderzoeker Jan Visschedijk, is valangst.
Valangst bij ouderen is een bekend verschijnsel, maar nog niet eerder is gekeken naar valangst bij ouderen die een heup gebroken hebben. Door het onderzoek van Visschedijk weten we beter hoe valangst ontstaat en wordt met een speciale benadering getest of ouderen na een heupfractuur weer letterlijk ‘op de been’ kunnen komen.</description></item><item><title>Ski-duim?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/ski-duim/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 13:19:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/ski-duim/</guid><description>Smit: “Het bandje aan de binnenkant van hun duim scheurt of het botje waaraan dit bandje zit, breekt. Vervelend, want het bandje zorgt voor stabiliteit van de duim. Slachtoffers kunnen bijvoorbeeld geen veters strikken of sleutel omdraaien.”
De ski-duim is ook een bekende blessure bij keepers. De kwetsuur wordt daarom ook wel ‘goal keepers thumb’ genoemd. Smit: “Als minder mensen gips of een operatie nodig hebben om te herstellen van een ski-duim, betekent dit dat minder zorgkosten hoeven te worden gemaakt.</description></item><item><title>Spanningshoofdpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hoofdpijn/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 08:32:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hoofdpijn/</guid><description>Heeft u spanningshoofdpijn?
De hoofdpijn voldoet aan minstens twee van de volgende kenmerken:
Lichte tot matige pijn. Pijn wordt niet erger bij lichamelijke inspanning. Pijn aan weerszijden van het hoofd. Bandgevoel om het hoofd. Verder kunnen ook nog optreden:
Pijn vanuit de nek naar het hoofd. Depressiviteit, met name bij chronische spanningshoofdpijn. Schouders zijn stijf en pijnlijk. Misselijkheid, zonder braken. Gevoeligheid voor harde geluiden of fel licht. Vaak spelen er wel uitlokkende factoren een rol:</description></item><item><title>Hardlooponderzoek</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hardlooponderzoek/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:17:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hardlooponderzoek/</guid><description>HAN-onderzoeker,(sport)fysiotherapeut en bewegingswetenschapper Maarten van der Worp wilde weten welke factoren het risico op het ontstaan van blessures bij hardlopen vergroten en is dit hetzelfde voor mannen als vrouwen?
Uit metingen is gebleken dat een eerdere blessure en te veel trainen de kans op een blessure vergroten.
Het is op basis van het onderzoek daarom raadzaam om hier -met gericht advies en door het aanbieden van oefeningen in combinatie met individuele hardloopbegeleiding- preventief op in te spelen.</description></item><item><title>Krachttraining met trilling levert meer resultaat op</title><link>https://www.fysiodouma.nl/krachttraining-met-trilling-levert-meer-resultaat-op/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 13:53:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/krachttraining-met-trilling-levert-meer-resultaat-op/</guid><description>Dat ontdekten onderzoekers van de TU/e. Hun resultaat is van belang voor onder meer revalidatiepatiënten, die sterker moeten worden, maar moeilijk de benodigde spierkracht kunnen leveren voor de oefeningen.
De onderzoekers bouwden op basis van hun werk een nieuw soort fitnessapparaat, waarmee ook sporters sneller sterker kunnen worden.
De basis voor het toegenomen trainingseffect is het fenomeen dat spieren in reactie op een trilling samentrekken. Onderzoeksleider Massimo Mischi doet sinds 2005 onderzoek naar de mogelijkheid om dit fenomeen te gebruiken om meer effect uit krachttraining te halen.</description></item><item><title>Eerst screenen bij Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/eerst-screenen-bij-parkinson/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2016 09:57:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/eerst-screenen-bij-parkinson/</guid><description>De samenhang wordt namelijk beïnvloed door stemmingsstoornissen (depressie of angst).
Dit blijkt uit het proefschrift ‘The impact of fatigue on daily activity in patients with Parkinson’s disease’ van fysiotherapeut Roy Elbers (VUmc).
Elbers raadt aan om parkinsonpatiënten eerst te screenen op depressie- of angststoornissen en waar nodig te behandelen voordat de vermoeidheid zelf behandeld wordt.
Ook kan het zijn dat een combinatie van oefentherapie én medicatie grotere effecten op het verminderen van vermoeidheid heeft dan oefentherapie of medicatie alleen, maar dit moet nog beter onderzocht worden.</description></item><item><title>Zere benen worden te snel gedotterd</title><link>https://www.fysiodouma.nl/zere-benen-worden-te-snel-gedotterd/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 18:58:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/zere-benen-worden-te-snel-gedotterd/</guid><description>De acute pijn, veroorzaakt door vernauwde slagaders in de benen, zou kunnen worden verholpen door intensieve looptherapie. Dat schrijft Trouw maandag op basis van een studie van het Eindhovense Catharina Ziekenhuis.
Jaarlijks verwijden vaatchirurgen en radiologen de bloedvaten met een dotterbehandeling bij rond de zesduizend patiënten. Bij het grootste gedeelte van deze mensen zou de looptherapie minstens zo effectief zijn.
De therapie is gemiddeld zes keer zo goedkoop als de dotterbehandeling en zou de oorzaak van het probleem aanpakken.</description></item><item><title>Fysiotherapie in de basisverzekering?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie-in-de-basisverzekering/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2015 18:51:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie-in-de-basisverzekering/</guid><description>Er lijkt een economische reden om fysiotherapie niet in het basispakket op te nemen: uit een rondvraag van TNS NIPO blijkt dat 55 procent van de aanvullende verzekerden deze verzekering neemt vanwege de fysiotherapie.
Een commentaar van hoogleraar paramedische wetenschappen Ria Nijhuis-van der Sanden De dekking in de aanvullende verzekering varieert, maar bedraagt meestal vanaf negen behandelingen. Belangrijk in deze discussie is natuurlijk de vraag of fysiotherapie ook werkzaam is bij mensen met chronische klachten.</description></item><item><title>Stijgend aantal valongevallen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:21:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</guid><description>Het kan leiden tot ziekenhuisopname en ook tot (permanent) verminderde mobiliteit. Met als gevolg dat ouderen afhankelijk(er) worden van zorg, dat ze angstiger worden, dat hun sociale leefwereld verkleint, dat ze aanpassingen moeten realiseren in hun woning en zelfs tot (tijdelijke) opname in een verpleeghuis of revalidatiecentrum.
In 2014 zette de stijging van valongevallen bij ouderen door. 88.000 ouderen belandden na een val op de spoedeisende hulp, 40.000 ouderen werden opgenomen in het ziekenhuis en een kleine 3.</description></item><item><title>Beweging is goed voor dementerende ouderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beweging-is-goed-voor-dementerende-ouderen/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2015 11:37:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beweging-is-goed-voor-dementerende-ouderen/</guid><description>Dat blijkt uit het promotieonderzoek van Willem Bossers van het (UMCG).
Volgens Bossers zorgt meer beweging voor een betere kwaliteit van leven. Maar zodra dementerende ouderen stoppen met beweging, verdwijnt het positieve effect ook meteen.
De onderzoeker ziet dan ook graag dat beweging en krachttraining in het dagelijkse zorgprogramma van ouderen komt.
Uit eerder onderzoek blijkt dat slechts tien procent van deze ouderen één keer per jaar of vaker twintig minuten aaneengesloten beweegt.</description></item><item><title>enkeltape en - brace</title><link>https://www.fysiodouma.nl/enkeltape-en-brace/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 15:41:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/enkeltape-en-brace/</guid><description>Ongeveer 40% van de enkelletsels wordt (para)medisch behandeld. Wat de beste behandeling is, is echter nog onduidelijk. Kemler vergeleek de effecten van een behandeling van vier weken met een soft brace met die met een enkeltape op herhaling en restklachten, een jaar na de behandeling.
Deze klinische studie gaf geen uitsluitsel over de beste behandelmethode. De kosten voor de behandeling met een soft enkelbrace waren lager dan voor de behandeling met enkeltape, maar dit verschil was statistisch niet significant.</description></item><item><title>Jongeren die veel bewegen concentreren zich beter</title><link>https://www.fysiodouma.nl/jongeren-die-veel-bewegen-concentreren-zich-beter/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2015 12:27:08 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/jongeren-die-veel-bewegen-concentreren-zich-beter/</guid><description>De onderzoeker liet 440 havo- en vwo-leerlingen een week lang 24 uur/ dag een bewegingsmeter op hun bovenbeen dragen. Een jaar later herhaalde hij het onderzoek bij de leerlingen.
Van Dijk concludeert dat leerlingen die veel bewegen beter presteren op taken die vragen om concentratie en aandacht. Uit het onderzoek kwam niet naar voren dat ook hun cijfers beter zijn. &amp;ldquo;Mijn vermoeden is dat leerlingen die veel bewegen minder tijd besteden aan huiswerk, al heb ik daar geen hard bewijs voor&amp;rdquo;, zegt Van Dijk.</description></item><item><title>Paracetamol bij lage rugklachten</title><link>https://www.fysiodouma.nl/paracetamol-of-placebo-bij-lage-rugklachten/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 12:35:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/paracetamol-of-placebo-bij-lage-rugklachten/</guid><description>Dit onderzoek is gepubliceerd in het wetenschappelijke tijdschrift The Lancet.
De wetenschappers onderzochten ruim 1600 patiënten met klachten aan de onderrug, waarvan een derde drie keer per dag paracetamol kreeg, een derde mocht zelf kiezen wanneer er een paracetamol werd genomen en een derde kreeg een placebo.
Patiënten die paracetamol slikten, waren na gemiddeld 17 dagen weer pijnvrij. Mensen die een placebo kregen, hadden na 16 dagen geen pijn meer.</description></item><item><title>3D-print maakt beter kraakbeenherstel mogelijk</title><link>https://www.fysiodouma.nl/3d-print-maakt-beter-kraakbeenherstel-mogelijk/</link><pubDate>Wed, 06 May 2015 11:55:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/3d-print-maakt-beter-kraakbeenherstel-mogelijk/</guid><description>“Hiermee zijn op termijn wellicht grotere delen van een gewricht, zoals in de knie of de heup, te repareren dan met de huidige technieken”, zegt Jos Malda, universitair hoofddocent bij de Universiteit Utrecht en het UMC Utrecht.
“Bovendien is dankzij de 3D-technologie mogelijk de originele vorm van het gewricht te construeren.”.
De resultaten verschenen in het tijdschrift Nature Communications.
_Bron: http://bit.ly/1IMYzMk_</description></item><item><title>Hartrevalidatie reduceert sterfte</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hartrevalidatie-reduceert-sterfte/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2015 17:30:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hartrevalidatie-reduceert-sterfte/</guid><description>Dit blijkt uit onderzoek van de afdeling Klinische Informatiekunde van het AMC, de Nederlandse Vereniging voor Cardiologie en Zilveren Kruis Achmea. Dit effect trad op ongeacht leeftijd, diagnose, type interventie en aard van de klachten.
Dit is het eerste onderzoek dat het effect van hartrevalidatie aantoont bij een representatieve groep Nederlandse hartpatiënten. De resultaten zijn recent verschenen in het European Heart Journal.
Bron: AMC</description></item><item><title>Nederlandse gezondheidszorg is weer de beste van Europa</title><link>https://www.fysiodouma.nl/nederlandse-gezondheidszorg-weer-de-beste-van-europa/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2015 17:40:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/nederlandse-gezondheidszorg-weer-de-beste-van-europa/</guid><description>Met een score van 898 van de mogelijke 1.000 punten heeft ons land bovendien een record gehaald. Niet eerder vergaarde een land zoveel punten in de Euro Health Consumer Index.
Op een tweede plaats komt, net als in 2013, Zwitserland met 855 punten, nipt voor Noorwegen met 851 punten. Opvallend is dat Nederland is uitgelopen op de nummer twee. In 2013 bedroeg de voorsprong 19 punten, in 2014 was dat opgelopen tot 43 punten.</description></item><item><title>Zinnige en zuinige zorg</title><link>https://www.fysiodouma.nl/zinnige-en-zuinige-zorg/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 19:01:47 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/zinnige-en-zuinige-zorg/</guid><description>Dit was afgelopen week te lezen in Trouw.
NOV en KNGF: eerst fysiotherapie, dan pas opereren Afgelopen week hebben wij met het bestuur van orthopedenvereniging NOV onder meer gesproken over stepped care in de artrosezorg: eerst fysiotherapie en andere conservatieve behandelopties benutten, daarna pas opereren. We hebben afgesproken dat we gezamenlijk bij zorgverzekeraars pleiten voor de inzet van fysiotherapie als zogenoemde ‘voorliggende’ behandeling voor een orthopedische en duurdere ingreep. Dit moet dan voor alle fysiotherapiepraktijken gaan gelden, en niet exclusief voor pluspraktijken.</description></item><item><title>Dragen bandjes en tape heeft effect bij jumpersknee</title><link>https://www.fysiodouma.nl/dragen-bandjes-en-tape-heeft-effect-bij-jumpersknee/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2014 08:33:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/dragen-bandjes-en-tape-heeft-effect-bij-jumpersknee/</guid><description>Dit is vooral het geval als de knie zwaar belast wordt, zoals tijdens springen of squatten. Dit blijkt uit onderzoek van sportartsen en bewegingswetenschappers van het Sportmedisch Centrum UMCG in Groningen.
Een springersknie (jumpersknee) is een chronische blessure van de knieschijfpees. Deze blessure ontstaat meestal door overbelasting. Het komt daarom vaak voor bij sporters die veel springen zoals volleyballers, handballers en basketballers, vandaar de naam springersknie. Ongeveer tien procent van de basketballers, volleyballers en handballers kampt met deze blessure.</description></item><item><title>Blijf bewegen!</title><link>https://www.fysiodouma.nl/spierpijn/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2014 06:33:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/spierpijn/</guid><description>Eens ze stoppen met bewegen, verdwijnt dat verschil en neemt de kans op borstkanker weer toe. Dat schrijven Franse onderzoekers in het vakblad Cancer Epidemiology, Biomarkers &amp;amp; Prevention.
De studie volgde bijna 60.000 vrouwen gedurende 8,5 jaar. 2155 vrouwen (3,6%) kregen in die periode borstkanker. Vrouwen die minstens 4 uur per week wandelden (inclusief boodschappen doen enz.) of minstens 2 uur intenser bewogen zoals fietsen, hadden tot 10% minder kans op borstkanker dan niet-actieve vrouwen.</description></item><item><title>Whiplash</title><link>https://www.fysiodouma.nl/whiplash/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/whiplash/</guid><description>Een aanrijding met de auto, een ongelukkige duik in ondiep water, tijdens het sporten: op verschillende manieren kan iemand een whiplash oplopen. In elk geval heeft uw hoofd een flinke ‘zwiepende’ beweging gemaakt ten opzichte van uw romp. Lang niet iedereen houdt daar klachten aan over, een aantal mensen ondervindt er in het dagelijks leven echter de nodige hinder van. De klachten kunnen direct na het ongeluk gekomen zijn, of pas een dag of twee erna.</description></item><item><title>Rugklachten / Lage rugpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/rugklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:45:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/rugklachten/</guid><description>Lage rugpijn heet ook wel spit of lumbago. Patiënten met lage rugpijn hebben pijn onder in de rug. De pijn kan ook uitstralen naar de bil of het been. Vooral lang staan of zitten, maar ook bewegen, kan flink pijn doen. Lage rugpijn komt veel voor. Vier van de vijf mensen hebben wel eens last van hun rug. Sommigen krijgen het maar één keer, bij anderen komt het geregeld terug, maar dat betekent niet dat het dan ernstig is.</description></item><item><title>Reuma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/reuma/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:44:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/reuma/</guid><description>Reumatoïde artritis (RA) is een auto-immuunziekte. Het afweersysteem, ook wel het immuunsysteem, keert zich tegen het eigen lichaam. Hoe dat komt, is nog niet duidelijk. RA kan sluipend beginnen of plotseling ontstaan. Het is een chronische aandoening.
De ziekte gaat in principe niet over. Soms is de ziekte actief en hebt u veel klachten, soms is er een rustige periode. Het verloop is dus grillig. RA komt op alle leeftijden voor, vaker bij vrouwen dan bij mannen.</description></item><item><title>Zeker bewegen met Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/parkinson-2/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/parkinson-2/</guid><description>U ervaart elke dag de gevolgen van de ziekte van Parkinson, voornamelijk door problemen in denkprocessen en doordat u moeilijker beweegt. Bekende bewegingsklachten zijn het beven (tremoren), de stijve spieren waardoor het moeilijk is om bewegingen te beginnen, de trage bewegingen en een gebogen houding.
Op termijn ontstaan meestal moeilijkheden met de dagelijkse bezigheden, zoals omdraaien in bed. Er zijn medicijnen en operaties om de verschijnselen te verminderen. Deze zullen uw klachten echter nooit helemaal wegnemen.</description></item><item><title>Op de been blijven met osteoporose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/osteoporose/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:41:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/osteoporose/</guid><description>Bot is levend weefsel. In ons lichaam wordt voortdurend oud bot afgebroken en nieuw bot aangemaakt. In de regel maken we tot ons vijfendertigste jaar meer bot aan dan er wordt afgebroken en kan onze ‘botmassa’ groeien. Daarna wordt de afbraak geleidelijk groter dan de opbouw.
De botten verliezen hun stevigheid en structuur, waardoor ze brozer worden. Dit is tot op zekere hoogte een natuurlijk verouderingsproces waar iedereen op oudere leeftijd in meer of mindere mate mee te maken krijgt.</description></item><item><title>Tips om zelf uw artroseklachten te verminderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:39:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/verminder-artroseklachten/</guid><description>De oorzaak van artrose is niet duidelijk. Wel is er een aantal factoren die een rol spelen bij het ontstaan van artrose. Deze risicofactoren zijn onder andere overgewicht, hogere leeftijd, lichamelijk zwaar werk, (sport)letsels, en het voorkomen van artrose in de familie. Artrose komt vaker voor bij vrouwen dan bij mannen.
Bij artrose zijn er vaak afwijkingen op de röntgenfoto te zien, maar deze houden slechts in geringe mate verband met klachten als pijn, stijfheid en verminderde gewrichtsbeweeglijkheid.</description></item><item><title>Hernia</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hernia/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:37:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hernia/</guid><description>Uw herniaoperatie is achter de rug. En natuurlijk wilt u het dagelijkse leven weer snel oppakken. Het kost echter tijd om volledig van de ingreep te herstellen. Uw lichamelijke conditie, leeftijd en eventuele eerdere operaties zijn uiteraard van invloed op uw herstel. Het is daarom zeker belangrijk om, vooral in de eerste zes weken, te letten op uw houding en de bewegingen die u maakt.
Bij een herniaoperatie via microchirurgie (microscoop) of microtube discectomie kunnen bepaalde activiteiten eerder worden opgepakt dan bij een standaard herniaoperatie.</description></item><item><title>Verder lopen met etalagebenen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/etalagebenen/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:36:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/etalagebenen/</guid><description>Na een stukje lopen komt pijn, kramp of vermoeidheid in uw been opzetten. Steeds moet u even stilstaan om de pijn te laten zakken. Dat kan wijzen op claudicatio intermittens, beter bekend als ‘etalagebenen’. Want wie met deze klachten in een winkelstraat loopt, lijkt steeds even stil te staan om een etalage te bekijken. Het is echter ook mogelijk dat de klachten pas merkbaar worden als u sneller gaat lopen, fietst, traploopt of op moeilijker begaanbaar terrein loopt, zoals in het bos of op het strand.</description></item><item><title>Enkel verstuiking</title><link>https://www.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/enkel-verstuiking/</guid><description>Staan is pijnlijk en lopen gaat moeilijk. Uw enkel wordt verstevigd door een gewrichtskapsel, pezen en meerdere enkelbanden. Deze lopen langs de binnen- en buitenkant van het gewricht. Bij een verstuiking gaat het meestal om de banden aan de buitenkant van de enkel. De enkelbanden rekken uit waarbij kleine scheurtjes ontstaan. Soms voelt u daadwerkelijk dat er iets knapt of scheurt op het moment dat u de enkel verstuikt. Er kunnen makkelijk bloedvaatjes stuk gaan waardoor de enkel dik en blauw wordt.</description></item><item><title>Beperk luchtwegproblemen door bewegen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/copd/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 13:35:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/copd/</guid><description>Speciaal voor mensen met COPD is in diverse fysiotherapiepraktijken een beweegprogramma ontwikkeld. Lees hier hoe fysiotherapie kan helpen de lichamelijke problemen te verminderen.
Wat is COPD? De afkorting COPD staat voor Chronic Obstructive Pulmonary Disease (Chronische obstructieve longaandoeningen) en is een verzamelnaam voor longaandoeningen die zich kenmerken door een vernauwing van de luchtwegen die niet of niet geheel omkeerbaar is. Deze vernauwing wordt geleidelijk aan erger en hangt meestal samen met een abnormale ontstekingsreactie van de longen op prikkels van buitenaf, zoals roken of kleine gasdeeltjes of fijnstof.</description></item><item><title>Beroerte / CVA</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2014 12:57:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beroerte-cva/</guid><description>In de meeste gevallen (80%) gebeurt dat door de afsluiting van een bloedvat, maar het kan ook door een bloeding komen (20%). De gevolgen van een beroerte zijn deels lichamelijk van aard: u kunt problemen met lopen hebben, moeite met uw evenwicht, een arm die ‘niet meewerkt’ of moeite met praten ervaren.
Daarnaast kan een beroerte ook voor psychosociale problemen zorgen, dit merkt u in uw gedachten, gedrag of veranderingen in uw karakter.</description></item><item><title>Knieblessures</title><link>https://www.fysiodouma.nl/knieblessures/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2014 13:48:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/knieblessures/</guid><description>Voorkomen knieblessures Bouw de intensiteit en de omvang van je trainingen verstandig op, om overbelasting te voorkomen.  Doe de onderstaande voorbeeldoefeningen voor je bovenbenen om een (nieuwe) knieblessure te voorkomen.  Zorg voor een goede warming-up. Daarmee verminder je de kans op een blessure aanzienlijk, want je bereidt de spieren en de rest van je lichaam voor op de inspanning. Kijk voor een goede warming up voor hockey op www.</description></item><item><title>Sterven mensen die veel zitten vroeger?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/sterven-mensen-die-veel-zitten-vroeger/</link><pubDate>Tue, 06 May 2014 13:43:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/sterven-mensen-die-veel-zitten-vroeger/</guid><description>Maar uit meer en meer studies blijkt dat we ook niet mogen stilzitten. Mensen die veel stilzitten, ook als ze geregeld aan sport doen hebben een verhoogde kans op onder meer hart- en vaat ziekten en kanker. Twee recente studies tonen dit opnieuw aan.
Volgens een studie in de Verenigde Staten (in het American Journal of Medicine) bij bijna 100.000 vrouwen tussen de 50 en 79 jaar die gedurende 12 jaar werden gevolgd, blijkt dat de vrouwen die vaak zaten of lagen meer kans hadden om vroegtijdig te sterven in vergelijking met minder sedentaire vrouwen, ook al deden ze aan sport.</description></item><item><title>Beweging bij hart- en vaatziekten en na beroerte is beter dan pillen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beweging-bij-hart-en-vaatziekten-en-na-beroerte-beter-dan-pillen/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2014 14:12:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beweging-bij-hart-en-vaatziekten-en-na-beroerte-beter-dan-pillen/</guid><description>Dit blijkt uit een studie van de Londen School of Economics en de universiteiten van Harvard en Stanford in het Britisch Medical Journal. De onderzoekers analyseerden 305 studies over het effect van geneesmiddelen en van beweging bij hartpatiënten en mensen die een beroerte hadden gehad.
De onderzoekers ontdekten dat bij patiënten met een hart- en vaatziekte het effect van regelmatige beweging na een hartaanval vergelijkbaar is met dat van geneesmiddelen zoals statines, beta-blokkers, ACE-remmers en plaatjesremmers.</description></item><item><title>'Afrikaanse voeten hebben ingebouwde steunzool'</title><link>https://www.fysiodouma.nl/afrikaanse-voeten-hebben-ingebouwde-steunzool/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 08:12:54 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/afrikaanse-voeten-hebben-ingebouwde-steunzool/</guid><description>Dat ontdekte Niki Stolwijk tijdens haar onderzoek naar de beweging en drukverdeling onder de voet tijdens het lopen. Woensdag 26 maart promoveert ze op dit onderzoek aan het Radboudumc.
Naar schatting kampt 10 procent van de Nederlanders met voetklachten. In Afrika komen ze zelden voor.
Dat is opvallend, aangezien het voor Afrikaanse mensen veel gangbaarder is om grote afstanden te lopen. Bovendien lopen zij vaak op blote voeten of op versleten schoenen.</description></item><item><title>Gevolgen artrose wereldwijd onderschat!</title><link>https://www.fysiodouma.nl/gevolgen-artrose-wereldwijd-onderschat/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 15:40:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/gevolgen-artrose-wereldwijd-onderschat/</guid><description>De gezondheidszorg moet zich voorbereiden op een flinke toename in de vraag naar artrosezorg en -behandeling. Dit stellen Australische wetenschappers na een groot onderzoek dat gebruikmaakte van internationale gegevens.
De onderzoekers vergeleken in een internationale databank de gegevens van knie- en heupartrose met 290 andere aandoeningen. Belangrijke uitkomst: heup- en knieartrose staan op de 11e plaats als het gaat om de ernst van lichamelijke beperkingen en handicaps veroorzaakt door de 291 aandoeningen die meetelden in het onderzoek.</description></item><item><title>Hamstringblessure</title><link>https://www.fysiodouma.nl/hamstringblessure/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2014 09:09:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/hamstringblessure/</guid><description>&amp;lsquo;Hamstringspieren&amp;rsquo; is een verzamelnaam voor een groep van drie verticaal lopende spieren aan de achterzijde van het bovenbeen. Samen zorgen deze spieren voor het buigen van het been bij de knie en het strekken van het been bij het heupgewricht. Hierdoor kunnen we rennen, lopen en springen.
Verrekte hamstrings treden vaak op wanneer de knie wordt gestrekt en de spier plotseling wordt samengetrokken. Verrekking van de hamstringspieren is een veel voorkomende sportblessure en kan het gevolg zijn van onvoldoende warming-up.</description></item><item><title>Publicatie Agility</title><link>https://www.fysiodouma.nl/publicatie-agility/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2014 07:54:37 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/publicatie-agility/</guid><description>De vraagstelling uit de praktijk was: &amp;lsquo;hoe stel ik parameters af en hoe bepaal ik het effect van mijn therapie wanneer pijn meten bij dementie door middel van een self-assessment schaal (bv.: VAS/NRS, iemand geeft zelf aan hoe hoog de pijn is) onmogelijk of onbetrouwbaar is geworden?&amp;rsquo;.
Voor het meten van pijn bij dementie zijn daarom observatieschalen ontwikkeld. Deze bepalen de mate van pijn door gedragskenmerken te observeren. Door middel van het schrijven van een review heeft Mirella bepaalt welke pijnobservatieschaal het beste gebruikt kan worden bij een verzorgingshuis-populatie (Amaris Zuiderheide) tijdens de fysiotherapie.</description></item><item><title>Meer blessures in het begin van het jaar</title><link>https://www.fysiodouma.nl/meer-blessures-het-begin-van-het-jaar/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 09:38:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/meer-blessures-het-begin-van-het-jaar/</guid><description>Veel mensen hebben hebben goede voornemens en gaan vol goede moed aan de slag. Het gevaar schuilt in het feit dat mensen als goed voornemen te fanatiek gaan sporten. De kunst is om het sporten rustig op te bouwen, zodat er geen blessures ontstaan.
Start men te snel met intensief sporten, dan is de kans groot, dat men ook weer snel afhaakt.
Heb je een tijd niet gesport en wil je dit weer oppakken dan kan je gebruik maken van de begeleiding van een erkende fysiotherapeut.</description></item><item><title>Kwetsbare ouderen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/kwetsbare-ouderen/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2014 09:12:32 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/kwetsbare-ouderen/</guid><description>Kwetsbare ouderen vormen namelijk de laatste jaren een belangrijke doelgroep van het beleid van ministeries, hulpverleningsorganisaties en ouderenbonden.
In dit onderzoek heeft het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP) op verzoek van het ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (VWS) antwoorden gezocht op de vragen: Wat is kwetsbaarheid? Welke ouderen zijn kwetsbaar en hoeveel kwetsbare ouderen zijn er in Nederland? Wat is het beloop van kwetsbaarheid tijdens het leven van ouderen? en Wat beschermt ouderen tegen kwetsbaarheid?</description></item><item><title>Minder overstappers zorgverzekering</title><link>https://www.fysiodouma.nl/minder-overstappers-zorgverzekering/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2014 11:00:19 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/minder-overstappers-zorgverzekering/</guid><description>Mensen konden tot 1 januari hun zorgverzekering opzeggen. Ze hebben tot 31 januari de tijd om een nieuwe verzekering af te sluiten.
Beperkt Eerder meldden de vergelijkingssites voor zorgverzekeringen dat zeer veel mensen van verzekeraar zouden veranderen. Ook zouden ze massaal het eigen risico willen verhogen en aanvullende verzekeringen willen schrappen om op een lagere premie uit te komen.
Uit recente gegevens van Achmea, VGZ/Univé, CZ en Menzis, samen goed voor 95 procent van de markt, blijkt het tegendeel.</description></item><item><title>Gebroken heup meer impact dan gedacht!</title><link>https://www.fysiodouma.nl/gebroken-heup-meer-impact-dan-gedacht/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2013 15:42:56 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/gebroken-heup-meer-impact-dan-gedacht/</guid><description>Van de 55-plussers die hun heup breken kan 50 procent na een jaar niet lopen, of alleen nog met een rollator, terwijl ze voorheen zonder hulpmiddel liepen. “Het is goed als mensen hier meteen van op de hoogte zijn”, vindt Vochteloo. “De verwachtingen zijn vaak te hoog gespannen, zowel bij de patiënten als bij hun naasten.
Je moet voorkomen dat de omgeving een patiënt blijft pushen, terwijl meer vooruitgang gewoon niet haalbaar is.</description></item><item><title>Aanzienlijk spiermassaverlies al na vijf dagen immobiliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/aanzienlijk-spiermassaverlies-al-na-vijf-dagen-immobiliteit/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 13:41:58 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/aanzienlijk-spiermassaverlies-al-na-vijf-dagen-immobiliteit/</guid><description>In de korte periode, die vergelijkbaar is met een gemiddelde ziekenhuisopname, verloren gezonde vrijwilligers zo’n tien procent spierkracht en 150 gram spiermassa aan één been. De resultaten van het onderzoek worden gepubliceerd in het wetenschappelijk tijdschrift Acta Physiologica.
Spiermassaverlies is een veelvoorkomend probleem dat de kop opsteekt bij ouderen. Dat houdt verband met een gebrek aan inspanning en een verminderd voedingspatroon. Dagelijks worden spiervezels opgebouwd en afgebroken, zodat na honderd dagen een complete spier vervangen is door nieuw materiaal.</description></item><item><title>'Gezond overgewicht bestaat niet'</title><link>https://www.fysiodouma.nl/gezond-overgewicht-bestaat-niet/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2013 07:46:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/gezond-overgewicht-bestaat-niet/</guid><description>Er wordt wel eens gezegd dat mensen met overgewicht niet per se gezondheidsrisico&amp;rsquo;s lopen als ze verder gezond blijven.
Onderzoekers van het Mount Sinai Hospital in Toronto laten nu het tegendeel zien. Zij publiceerden de resultaten van hun onderzoek in Annals of Internal Medicine.
Voor de studie keek onderzoeksleider Ravi Retnakaran met zijn collega&amp;rsquo;s naar verschillende onderzoeken naar de gezondheid van het hart en overgewicht.
Lange termijn Op de lange termijn - de onderzoekers keken naar een periode van tien jaar - leidt overgewicht toch tot eerder overlijden.</description></item><item><title>Injecties met corticosteroïden helpen slechts kort bij carpale tunnelsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/injecties-met-corticosteroiden-helpen-slechts-kort-bij-carpale-tunnelsyndroom/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2013 12:50:04 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/injecties-met-corticosteroiden-helpen-slechts-kort-bij-carpale-tunnelsyndroom/</guid><description>Carpaal tunnel syndroom is een veel voorkomende pijnlijke compressie van de zenuw die door de pols loopt waardoor pijn, gevoelloosheid en uitvalsverschijnselen kunnen ontstaan. De aandoening wordt meestal behandeld met rust en speciale spalken. Als dat niet helpt, worden vaak cortisoneinjecties gegeven, en als ook dat niet helpt wordt de zenuw via een kleine operatie vrijgemaakt.
In dit nieuwe onderzoek kregen 111 patiënten met carpaal tunnelsyndroom ofwel een injectie met cortisone ofwel een nepinjectie.</description></item><item><title>Reumafonds slaat alarm over schrappen onbeperkte fysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2013 10:28:35 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/reumafonds-slaat-alarm-schrappen-onbeperkte-fysiotherapie/</guid><description>In een brandbrief aan minister Edith Schippers van Volksgezondheid én de verzekeraars doet het Reumafonds een oproep de patiënten tegemoet te komen. Sija de Jong is manager patiëntenbelangen Reumafonds.</description></item><item><title>Belgische chirurgen ontdekken anterolateraal ligament in de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 13:06:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/belgische-chirurgen-ontdekken-anterolateraal-ligament-de-knie/</guid><description>Het was een raadsel voor kniechirurgen waarom sommige sporters, ondanks een perfect uitgevoerde kruisbandoperatie en bijhorende oefentherapie, last bleven hebben van ‘doorzakken’ van de knie.
Daarom startten twee orthopedische chirurgen, dr. Steven Claes en professor Johan Bellemans, vier jaar geleden een onderzoek naar ernstige voorstekruisbandletsels. Vertrekpunt was een artikel van een Franse chirurg uit 1879, dat het bestaan van een bijkomende gewrichtsband aan de buitenzijde van de menselijke knie deed vermoeden.</description></item><item><title>Beoordeling Qualizorg</title><link>https://www.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2013 08:31:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/beoordeling-qualizorg/</guid><description>Deze beoordeling vindt plaats door het bureau Qualizorg in opdracht van de zorgverzekeraars.
Wij zijn erg trots met dit resultaat.</description></item><item><title>Als u slaapt, houdt uw brein grote schoonmaak</title><link>https://www.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2013 12:11:49 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/u-slaapt-houdt-uw-brein-grote-schoonmaak/</guid><description>In ons brein ontstaat afval. Denk bijvoorbeeld aan de stofjes die wanneer ze zich opstapelen Alzheimer kunnen veroorzaken. Een gezond brein laat dat afval echter niet rondslingeren, maar ruimt het netjes op, zo toont recent onderzoek aan.
Kleinere hersencellen Een nieuw onderzoek concludeert nu dat het opruimsysteem in het brein voornamelijk actief is tijdens de slaap. Ook blijkt uit het onderzoek dat de hersencellen tijdens de slaap tot wel zestig procent kleiner worden, waardoor het brein het afval effectiever kan verwijderen.</description></item><item><title>Acupunctuur aan te bevelen bij pijn en andere symptomen MS</title><link>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 14:31:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-bevelen-pijn-andere-symptomen-ms/</guid><description>Twintig patiënten die reeds onder behandeling waren bij een acupuncturist, namen deel aan het onderzoek. Zij vulden een vragenlijst in met onder andere vragen over pijnverlichting, slaappatroon, verbetering in stemming, energieniveau, problemen met mobiliteit. Patiënten werden gevraagd om deze aspecten te scoren. Het gebruik van pijnstillers en eventuele bijwerkingen van de acupunctuurbehandelingen werden tevens in kaart gebracht.
Resultaat onderzoek Alle deelnemers beschreven een afname in pijn, waarvan 9 patiënten zelfs een zeer grote afname van pijn ervoeren (een pijnafname van 8 uit 10 of beter).</description></item><item><title>Acupunctuur opvallend effectief bij depressie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2013 16:30:57 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur-opvallend-effectief-depressie/</guid><description>Genoemde verbeteringen werden niet waargenomen bij patiënten die in diezelfde periode alleen reguliere zorg ontvingen.
Het onderzoek is uitgevoerd omdat is gebleken dat antidepressiva bij de helft van de patiënten niet werken. Daarbij komt dat veel patiënten hebben aangegeven een voorkeur te hebben voor een behandeling waarbij ze geen medicijnen hoeven te slikken, zoals acupunctuur of counseling (een laagdrempelige vorm van psychologische hulpverlening). Het was echter onduidelijk of deze behandelingen effect hebben bij een depressie.</description></item><item><title>Fysiotherapie onder de basisverzekering of aanvullende verzekering?</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 11:45:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapiebasisofaanvullend/</guid><description>Fysiotherapie krijg je in sommige situaties vergoed door de basisverzekering. Wat er vergoed wordt, hangt af van je leeftijd en de reden waarom je naar een fysiotherapeut moet. Als jouw kosten niet worden vergoed door de basisverzekering, kun je hiervoor een aanvullende verzekering afsluiten.
Fysiotherapie voor kinderen tot 18 jaar Kinderen tot 18 jaar krijgen de eerste 9 behandelingen fysiotherapie en oefentherapie vergoed. Mochten zij na deze 9 behandelingen nog meer behandelingen nodig hebben dan worden er nog maximaal 9 extra behandelingen vergoed.</description></item><item><title>PECG</title><link>https://www.fysiodouma.nl/pecg/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2000 05:25:30 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/pecg/</guid><description>Algemene informatie Het PECG is een eerstelijns samenwerkingsverband bestaande uit de disciplines fysiotherapie, ergotherapie en logopedie. Deze disciplines werken in de thuissituatie van de cliënt nauw met elkaar samen. Dit maakt dat er een centraal punt ontstaat waaruit de zorg aan de cliënt geboden wordt.
De therapeuten in het samenwerkingsverband zijn al jaren werkzaam in de praktijk en thuissituatie, ze zijn enorm ervaren en gedisciplineerd. De therapeuten van de PECG streven naar de beste zorg voor de cliënt.</description></item><item><title>Haptotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/haptotherapie/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 1999 07:17:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/haptotherapie/</guid><description>Wanneer deze spanning lang aanblijft kan dat voor lichamelijke klachten zorgen of lichamelijke klachten negatief beïnvloeden. Denk bijvoorbeeld aan stress, ziekte, pijn en ander groot ongemak. Veel mensen raken hier gespannen van. Haptotherapie kan helpen om het contact met je lichaam en met je gevoelens te herstellen of te versterken . Door meer in contact met je lichaam en je gevoel te staan ontdek je nieuwe manieren om met de lastige situatie om te gaan zodat je weer in balans kunt raken.</description></item></channel></rss>