<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>valpreventie on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/valpreventie/</link><description>Recent content in valpreventie on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 12 May 2016 11:23:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/valpreventie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ouderen vallen veel minder vaak door gerichte therapie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</link><pubDate>Thu, 12 May 2016 11:23:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</guid><description>De oudere krijgt in samenspraak op maat gesneden adviezen en volgt een praktisch oefen-programma dat aansluit op de persoonlijke mogelijkheden. Resultaat: 30% minder valincidenten binnenshuis. Op 12 mei promoveert Tanja Dorresteijn op een onderzoek dat dit aantoont.
In de persoonlijke ‘aan-huis-therapie’ komt de zorgprofessional – veelal een verpleegkundige van de thuiszorg, of fysio- of ergotherapeut – 3 keer op bezoek bij de oudere en heeft daarnaast een 4-tal keren telefonisch contact.</description></item><item><title>Valangst bij heupfractuur</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:48:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</guid><description>Het breken van een heup op hoge leeftijd is een ernstige gebeurtenis, die vaak een belangrijke deuk in de zelfredzaamheid betekent. Een belangrijk obstakel bij het herstel, zo vond specialist ouderengeneeskunde en onderzoeker Jan Visschedijk, is valangst.
Valangst bij ouderen is een bekend verschijnsel, maar nog niet eerder is gekeken naar valangst bij ouderen die een heup gebroken hebben. Door het onderzoek van Visschedijk weten we beter hoe valangst ontstaat en wordt met een speciale benadering getest of ouderen na een heupfractuur weer letterlijk ‘op de been’ kunnen komen.</description></item><item><title>Stijgend aantal valongevallen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:21:03 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</guid><description>Het kan leiden tot ziekenhuisopname en ook tot (permanent) verminderde mobiliteit. Met als gevolg dat ouderen afhankelijk(er) worden van zorg, dat ze angstiger worden, dat hun sociale leefwereld verkleint, dat ze aanpassingen moeten realiseren in hun woning en zelfs tot (tijdelijke) opname in een verpleeghuis of revalidatiecentrum.
In 2014 zette de stijging van valongevallen bij ouderen door. 88.000 ouderen belandden na een val op de spoedeisende hulp, 40.000 ouderen werden opgenomen in het ziekenhuis en een kleine 3.</description></item></channel></rss>