<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>valpreventie on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/tags/valpreventie/</link><description>Recent content in valpreventie on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2016 13:02:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/tags/valpreventie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Valpreventieweek 2016</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/valpreventieweek-2016/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2016 13:02:51 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/valpreventieweek-2016/</guid><description>Valpreventieweek van 1 t/m 7 oktober
In Nederland moet iedere 6 minuten een 65+er als gevolg van een val behandeld worden op een Spoedeisende Hulpafdeling van een ziekenhuis. VeiligheidNL organiseert jaarlijks de landelijke valpreventieweek om aandacht te besteden aan het verlagen van valrisico bij ouderen.
Ouderen langer mobiel
De valpreventieweek 2016 staat in het teken van Mobiliteit. Mobiel blijven is voor ouderen erg belangrijk. Het draagt bij aan de kwaliteit van leven en zorgt voor een lager valrisico.</description></item><item><title>Ouderen vallen veel minder vaak door gerichte therapie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</link><pubDate>Thu, 12 May 2016 11:23:27 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/ouderen-vallen-minder-vaak-gerichte-therapie-2/</guid><description>Jaarlijks sterven duizenden 65 plussers na een val. In de nieuwe therapie &amp;lsquo;Zicht op Evenwicht&amp;rsquo; van de Universiteit Maastricht zoekt de zorgprofessional de oudere thuis op om daar 1-op-1 samen te werken aan vermindering van valangst en verbetering van zijn of haar functioneren. De oudere krijgt in samenspraak op maat gesneden adviezen en volgt een praktisch oefen-programma dat aansluit op de persoonlijke mogelijkheden. Resultaat: 30% minder valincidenten binnenshuis. Op 12 mei promoveert Tanja Dorresteijn op een onderzoek dat dit aantoont.</description></item><item><title>Valangst bij heupfractuur</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:48:55 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/valangst-bij-heupfractuur/</guid><description>Jaarlijks breken bijna 20.000 Nederlanders een heup. Dit zijn voornamelijk ouderen, vaak boven de 80 jaar. Het breken van een heup op hoge leeftijd is een ernstige gebeurtenis, die vaak een belangrijke deuk in de zelfredzaamheid betekent. Een belangrijk obstakel bij het herstel, zo vond specialist ouderengeneeskunde en onderzoeker Jan Visschedijk, is valangst.
Valangst bij ouderen is een bekend verschijnsel, maar nog niet eerder is gekeken naar valangst bij ouderen die een heup gebroken hebben.</description></item><item><title>Stijgend aantal valongevallen</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:21:03 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/stijgend-aantal-valongevallen/</guid><description>Alleen al door de vergrijzing neemt het aantal ernstige valongevallen sterk toe. Een val op hogere leeftijd heeft in veel gevallen verstrekkende gevolgen. Het kan leiden tot ziekenhuisopname en ook tot (permanent) verminderde mobiliteit. Met als gevolg dat ouderen afhankelijk(er) worden van zorg, dat ze angstiger worden, dat hun sociale leefwereld verkleint, dat ze aanpassingen moeten realiseren in hun woning en zelfs tot (tijdelijke) opname in een verpleeghuis of revalidatiecentrum. In 2014 zette de stijging van valongevallen bij ouderen door.</description></item></channel></rss>