<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>stijfheid on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/stijfheid/</link><description>Recent content in stijfheid on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 08 May 2017 05:47:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/stijfheid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Peesontsteking aan de pols</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-aan-pols/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 05:47:43 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-aan-pols/</guid><description/></item><item><title>Letsel aan de achterste kruisband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:29:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</guid><description>Sporters, die aan sporten doen zoals American football of voetbal, maar ook skiërs, kunnen te maken krijgen met letsel aan de achterste kruisband. Een recentere oorzaak van letsel aan de achterste kruisband is de trend onder dansers om na een hoge sprong op de voorkant van hun scheenbeen te landen. Fysiotherapeuten behandelen letsel aan de achterste kruisband om te helpen bij het bestrijden van pijn, zwelling, stijfheid en andere verwante zwaktes in de knie of de onderste ledematen.</description></item><item><title>Ziekte van Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-parkinson/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 12:03:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-parkinson/</guid><description/></item><item><title>Trochanter major pijnsyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:49:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/trochanter-major-pijnsyndroom/</guid><description>Wat is het trochanter major pijnsyndroom? Het trochanter major pijnsyndroom is een irritatie van de slijmbeurs, een met vloeistof gevulde zak die bovenop de trochanter major zit, een botuitstulping aan de buitenkant van het heupbot (femur), het meest buitenste deel van de heup. De slijmbeurs werkt als kussen om de wrijving te verminderen tussen de buitenkant van het heupbot en de spieren, die aan het bot vastzitten. Trochanter major pijnsyndroom doet zich voor als de buitenkant van de heup geïrriteerd raakt.</description></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:22:44 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-heup/</guid><description/></item><item><title>Frozen shoulder (adhesieve capsulitis)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/frozen-shoulder-adhesieve-capsulitis/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 06:47:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/frozen-shoulder-adhesieve-capsulitis/</guid><description>Adhesieve capsulitis, vaak een stijve schouder of “frozen shoulder” genoemd, komt voor bij ongeveer 2% tot 5% van de bevolking. Vrouwen hebben er meer last van dan mannen en het komt vooral voor bij mensen die ouder dan 45 zijn. Van de mensen, die een frozen shoulder hebben gehad, krijgt 20% tot 30% het ook in de andere schouder.</description></item><item><title>Fibromyalgie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:21:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</guid><description>Fibromyalgie is een chronische aandoening, die moeilijk is vast te stellen, 80% tot 90% zijn vrouwen. Fibromyalgie wordt meestal vastgesteld bij volwassenen tussen de 30 en de 50, maar de symptomen – zoals wijdverspreide chronische pijn en vermoeidheid – kunnen eerder opduiken.
Hoewel er op dit moment geen definitieve genezing mogelijk is, zijn er behandelingen die kunnen helpen. Uw fysiotherapeut kan u helpen door:
Uw pijn te begrijpen en controleren Uw vermoeidheid te verminderen Uw functioneren en de kwaliteit van uw leven te verbeteren</description></item><item><title>Chronisch vermoeidheidssyndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-vermoeidheidssyndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:01:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-vermoeidheidssyndroom/</guid><description>** **</description></item><item><title>Chronisch pijn syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 18:58:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/chronisch-pijn-syndroom/</guid><description>** **
De oorzaken van chronische pijn zijn zeer verschillend. Hoewel elke aandoening tot chronische pijn kan leiden, leiden bepaalde aandoeningen vaker tot chronische pijn, waaronder:
Trauma/letsel Diabetes mellitus
Fibromyalgie
Amputatie van een ledemaat
Reflex of sympathische dystrofie
Sommige ziektes, zoals kanker en artritis, veroorzaken constante pijn. Bij chronische pijn wordt de pijn echter in het zenuwstelsel gecreëerd, zelfs nadat lichaamsweefsel al weer is genezen.</description></item><item><title>Verrekking van de buitenste knieband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 11:52:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/verrekking-buitenste-knieband/</guid><description>Letsel aan de laterale collaterale knieband? De laterale collaterale knieband is een dikke, sterke strook weefsel, die het dijbeen met het scheenbeen verbindt. Het bevindt zich aan de buitenzijde van de knie. Het helpt om de knie stabiel te houden. Het is één van meerdere laterale kniebanden, die de knie ondersteunen. De buitenste knieband kan beschadigd raken als de knie aan de binnenkant is geraakt, waardoor de knie naar buiten drukt, of als de knie te snel of te krachtig gestrekt wordt (hyperextensie), waardoor spanning op de buitenkant van de knie ontstaat.</description></item><item><title>Ziekte van Bechterew</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:30:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</guid><description>Het begin van de ziekte van Bechterew wordt meestal bij mensen tussen 17 en 45 jaar oud vastgesteld. Bij mannen wordt 2 tot 3 keer vaker dan bij vrouwen de ziekte van Bechterew vastgesteld en mannen hebben ernstiger symptomen van de ziekte dan vrouwen. Fysiotherapeuten helpen mensen met de ziekte van Bechterew om productief te blijven door met hen te werken aan het verhogen van hun kracht, spierflexibiliteit en gewrichtsmobiliteit en door hun houding te verbeteren.</description></item><item><title>Enkelverstuiking</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:24:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/enkelverstuiking/</guid><description>**Verstuiking van de enkel komt vaak voor wanneer de voet verder draait dan het normale bewegingsbereik toelaat, waardoor de enkelbanden overrekken of afscheuren. **
Jonge atleten, militairen en iedereen die vaak rent, springt of snel van richting verandert bij sportuitoefening (‘snijbeweging”) valt in de groep met een verhoogd risico op een verstuikte enkel. Fysiotherapeuten helpen mensen met enkelverstuikingen om de pijn te verminderen, kracht, beweging en evenwicht te herstellen, verder te gaan met de normale activiteiten en nieuw letsel te voorkomen.</description></item><item><title>Osteoartritis (artrose)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoartritis-artrose/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:18:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoartritis-artrose/</guid><description>Wat is osteoartritis (artrose)? **Osteoartritis (artrose) is de meest voorkomende vorm van artritis en wordt meestal veroorzaakt door beschadiging van een gewricht. Meestal worden de gewichtsdragende gewrichten aangetast; met name de knie en de heup. ‘Artritis’ is een term die wordt gebruikt om gewrichtsontsteking te beschrijven. **
Fysiotherapeuten kunnen patiënten helpen om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om pijn te verminderen en beweging te verbeteren. Bovendien kunnen fysiotherapeuten informatie geven over een gezonde leefstijl en overgewicht.</description></item></channel></rss>