<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bovenarm on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/bovenarm/</link><description>Recent content in Bovenarm on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 08:25:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/bovenarm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schouder uit de kom ("schouder luxatie"): behandeling na een operatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-kom-schouder-luxatie-behandeling-operatie/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:25:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-kom-schouder-luxatie-behandeling-operatie/</guid><description/></item><item><title>Schouder impingement</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-impingement/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:17:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-impingement/</guid><description/></item><item><title>Proximale humerusfractuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerusfractuur/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:56:31 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/proximale-humerusfractuur/</guid><description>Proximale humerusfractuur
Een proximale humerusfractuur is een ernstige blessure van het humerus bot in of tegen het schoudergewricht aan, die direct moet worden behandeld om de functie van de schouder te behouden.
Een proximale humerusfractuur is het mogelijke gevolg van een traumatische gebeurtenis zoals een val of een zware botsing. Afhankelijk van de exacte locatie en het soort proximale humerusfractuur kan een operatie nodig zijn. Fysiotherapie is, ongeacht of operatieve of niet-operatieve behandeling nodig is, essentieel om de schouderfunctie veilig en effectief te herstellen en iemand weer de normale dingen te kunnen laten doen.</description></item><item><title>Totale schouderprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-schouderprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 06:36:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-schouderprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Snapping scapula syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-scapula-syndroom/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 06:36:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-scapula-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Labrumscheur in de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-schouder/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:21:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-schouder/</guid><description>Labrumscheur schouder Letsel aan het labrum komt veel voor, kan voor veel pijn zorgen en kan het bewegen van de arm bemoeilijken. Een labrumscheur kan ontstaan na een val of door herhaalde activiteiten of sport waarbij de armen boven het hoofd getild worden.
Sommige labrumscheuren kunnen met fysiotherapie onder controle gekregen worden; in ernstige gevallen kan een operatie nodig zijn om het gescheurde labrum te repareren.</description></item><item><title>Fantoompijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fantoompijn/</link><pubDate>Tue, 02 May 2017 09:21:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fantoompijn/</guid><description/></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 09:50:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</guid><description>Sporters ontwikkelen slijmbeursontsteking van de schouder vaak na herhaald werpen of zwemmen. De aandoening kan zich gaandeweg of plotseling voordoen of kan het resultaat zijn van een auto-immuun ziekte. Het kan zich ook zonder specifieke oorzaak voordoen. Fysiotherapie kan een zeer effectieve behandeling zijn voor slijmbeursontsteking van de schouder voor het verminderen van pijn, stijfheid en verwante zwakte in de schouder, arm, nek en bovenrug.
Impingement van of een peesontsteking in de schouder kunnen zich samen met slijmbeursontsteking van de schouder voordoen.</description></item><item><title>Artrose van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 08:24:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</guid><description>****</description></item><item><title>Lymfoedeem</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lymfoedeem/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 09:27:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/lymfoedeem/</guid><description>Raadpleeg, om vast te stellen of u lymfoedeem heeft, direct uw arts of fysiotherapeut als u zwelling in één van uw ledematen heeft en u:
&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;lt; HEAD:content/dutch/wiki/20170221-lymfoedeem.md
Kanker heeft of behandeld bent tegen kanker Een hart- nier- of leveraandoening heeft ======= Raadpleeg, om vast te stellen of u lymfoedeem heeft, direct uw arts of fysiotherapeut als u zwelling in één van uw ledematen heeft en u: Kanker heeft of behandeld bent tegen kanker Een hart- nier- of leveraandoening heeft</description></item><item><title>Gebroken elleboog</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 10:04:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/gebroken-elleboog/</guid><description>Fysiotherapeuten ontwerpen persoonlijke behandelprogramma’s voor mensen met een gebroken elleboog, waardoor mobiliteit en kracht in de elleboog wordt verbeterd, de zwelling verminderd en het gebruik van de arm voor het dagelijks leven en voor sport herstelt. Ze helpen ook om problemen met andere gebieden in de arm (hand, pols, schouder) te voorkomen, die zich voor kunnen doen wanneer de elleboog is geïmmobiliseerd met gips of een spalk.</description></item><item><title>Cubitaal tunnel syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:07:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/cubitaal-tunnel-syndroom/</guid><description>**Cubitaal tunnel syndroom is de op één na meest voorkomende zenuwbeknelling in de arm (carpaal tunnel syndroom is de meest voorkomende). Het is een aandoening die wordt veroorzaakt door toegenomen druk op de elleboogzenuw (nervus ulnaris). Deze druk kan leiden tot aanzienlijk ongemak en kan uitmonden in functieverlies in de hand. **
Cubitaal tunnel syndroom treft meer mannen dan vrouwen, vooral bij mensen met werk dat herhaalde elleboogbewegingen en langdurig buigen van de elleboog noodzaakt.</description></item><item><title>Bicepspeesruptuur</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:34:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bicepspeesruptuur/</guid><description/></item><item><title>Biceps Tendinopathie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:30:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/biceps-tendinopathie/</guid><description/></item></channel></rss>