<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>evenwichtproblemen on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/evenwichtproblemen/</link><description>Recent content in evenwichtproblemen on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2017 07:28:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/evenwichtproblemen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Binnenoorletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/binnenoorletsel/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 07:28:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/binnenoorletsel/</guid><description/></item><item><title>Duizeligheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 06:51:54 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/duizeligheid/</guid><description>Duizeligheid – en de evenwichtsproblemen, die erbij optreden – kan ontstaan door een aantal factoren:
Binnenoorstoornissen (“vestibulaire stoornissen”) zoals benigne paroxismale positieduizeligheid Letsel of trauma aan het binnenoor Ziektes zoals artritis of diabetes Hersenaandoeningen zoals ziekte van Parkinson of beroerte Aandoeningen zoals lage bloeddruk Gebruik van bepaalde medicijnen</description></item><item><title>Vallen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:31:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/vallen/</guid><description>Er zijn meestal verschillende redenen voor een val. Fysiotherapeuten kunnen u helpen om uw valrisico te verkleinen door:
Uw valrisico te beoordelen U te helpen om uw huis zo veilig mogelijk te maken U te onderrichten over de medische risicofactoren in verband met vallen Een persoonlijk oefenprogramma en evenwichtstraining op te stellen Met andere zorgprofessionals en buurtdiensten samen te werken om een programma te creëren voor mensen, die hun valrisico willen verkleinen</description></item><item><title>Hersenschudding</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hersenschudding/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:16:56 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/hersenschudding/</guid><description>Een fysiotherapeut kan de symptomen beoordelen om vast te stellen of sprake is van een hersenschudding en het letsel behandelen door de patiënt te begeleiden met een veilig en persoonlijk herstelprogramma.
Een fysiotherapeut kan de symptomen beoordelen om vast te stellen of sprake is van een hersenschudding en het letsel behandelen door de patiënt te begeleiden met een veilig en persoonlijk herstelprogramma.</description></item></channel></rss>