<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/page/</link><description>Recent content in Pages on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2021 10:29:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Online Fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/online-fitness/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:29:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/online-fitness/</guid><description>Online fitness groepsles Werk vanaf thuis of iedere andere locatie aan je fitheid met de online groepslessen van Fysiotherapie Douma
Inschrijven Home / Online Fitness Meer over online fitness Online fitness is voor iedereen die wil werken aan zijn of haar gezondheid en conditie. Het voordeel van online fitness is dat je het van iedere locatie kunt doen waar jij internet hebt. Zo kun je dus lekker vanuit huis sporten maar dan mét begeleiding van een ervaren fysiotherapeut.</description></item><item><title>Specialisaties van Fysiotherapie Douma Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/specialisaties/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/specialisaties/</guid><description> Specialisaties van Fysiotherapie Douma Hilversum Fysiotherapie Duizeligheid Bekkenfysiotherapie Manuele therapie Geriatriefysiotherapie Fysiotherapie na Coronavirus Meer specialisaties van Fysiotherapie Douma Oedeemtherapie Kaakfysiotherapie Dry Needling Acupunctuur Orthopedische revalidatie Medical taping Bedrijfsfitheidsscan Hersenletsel (NAH) Zwangerfit Parkinson</description></item><item><title>Fysiotherapie na Coronavirus ( COVID-19 )</title><link>https://www.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 12:52:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</guid><description>Fysiotherapie bij herstel na coronavirus (COVID-19) Een besmetting met het Coronavirus (COVID-19) kan een forse impact hebben op uw gezondheid. Het is belangrijk om na een ziekenhuisopname zo snel mogelijk te starten met fysiotherapie. Ook als u niet opgenomen bent in het ziekenhuis kan begeleiding door een fysiotherapeut noodzakelijk zijn, omdat u langdurig inactief bent geweest.
Afspraak maken Home / Fysiotherapie na Coronavirus ( COVID-19 ) 🇬🇧 Ook als u niet opgenomen bent in het ziekenhuis kan begeleiding door een fysiotherapeut noodzakelijk zijn, omdat u langdurig inactief bent geweest.</description></item><item><title>Coronavirus updates - Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/coronavirus/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 11:37:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/coronavirus/</guid><description>Corona en fysiotherapie Bij Fysiotherapie Douma volgen wij de ontwikkelingen rondom het COVID-19 virus op de [voet](/categories/voet/). Lees hieronder onze laatste update.
Fysiotherapie na corona? Home / Coronavirus updates - Fysiotherapie Douma Coronavirus (COVID-19) Update 08-02-2022 Wij zijn open voor alle fysiotherapie, vrij trainen en groepslessen
Wat verwachten wij van jou: Hygiëne maatregelen Draag een mondkapje. Bij voorkeur een medisch type II masker. Was je handen minimaal 20 seconden bij binnenkomst met water en zeep.</description></item><item><title>Bekkenfysiotherapie in Hilversum - Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:03:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</guid><description>Bekkenfysiotherapie Hilversum Bekkenfysiotherapie is gericht op het verbeteren van de functie van de spieren in en rond het bekken.
Afspraak maken Home / Bekkenfysiotherapie in Hilversum - Fysiotherapie Douma Indicaties voor bekkenfysiotherapie Verlies van urine, vaak moeten plassen Verlies van ontlasting of windjes, veel aandrang, of juist obstipatie Pijn bij vrijen Diastase Pijn in de bekkenbodem Bij vrouwen: verzakking, bekkenpijn rond de zwangerschap Bij mannen: erectie- en ejaculatieproblemen Heb jij last van één van deze klachten?</description></item><item><title>Circulatie training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/circulatie-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/circulatie-training/</guid><description>Circulatie Training bij hart- en vaatziekten Bent u boven de 70 en nog fit? Wilt u fit blijven of fitter worden?
Doe dan eens mee met onze gezellige sportgroep
Inschrijven Home / Circulatie training Waarom Circulatie Training? Deze training is speciaal ontwikkeld voor mensen met hart- en vaatziekten die weer willen sporten. Tijdens de training wordt er expliciet gefocust op het verbeteren van het uithoudingsvermogen. Dit heeft een positief effect heeft op hart- en vaatziekten.</description></item><item><title>Core Stability Training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/core-stability-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/core-stability-training/</guid><description>Core Stability Training Train je rompstabiliteit in slechts 30 minuten.
Inschrijven Home / Core Stability Training Waarom de Core Stability Training? Het is belangrijk om een goede rompstabiliteit te hebben, omdat de romp is betrokken bij vrijwel alle bewegingen van het lichaam. Met deze effectieve Core Stability training wordt er hard gewerkt aan de rug- en buikspieren. Zo kun je als sporter blessures voorkomen en beter presteren.</description></item><item><title>Fitness en Sporten met een sportfysiotherapeut? Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fitness-en-sporten/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 09:18:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fitness-en-sporten/</guid><description>Fitness in Hilversum Voor iedereen die wil sporten onder begeleiding van Fysiotherapeuten. Behaal jouw fitness doelen behalen alleen of in een team.
Abonnement kiezen Home / Fitness en Sporten met een sportfysiotherapeut? Fysiotherapie Douma Fitnessen in groepsverband Haal alles uit jezelf met de groepslessen van Fysio Douma. Met onze groepsfitnesss in Hilversum behaal je jouw doelen én heb je het gezellig. Het is voor ons belangrijk dat jij plezier hebt in sporten en dat gaat vaak beter in een groep, onder begeleiding van een professional.</description></item><item><title>COPD Groep</title><link>https://www.fysiodouma.nl/copd-groep/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 13:30:26 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/copd-groep/</guid><description>[COPD](/wiki/copd-chronic-obstructive-pulmonary-disease/) Trainingsgroep in Hilversum Een speciale training voor COPD-patiënten om kortademigheid te verminderen.
Inschrijven Home / COPD Groep Waarom de COPD groep? Wanneer je last hebt van COPD, ben je snel buiten adem. Zeker wanneer je wilt sporten is kortademigheid vervelend. Daarom is deze COPD trainingsgroep ontwikkeld.
Met deze trainingen versterken wij jouw weerstand, trainen we je spieren en verbeteren we jouw uithoudingsvermogen. Zo zal de kortademigheid afnemen en zal je je een stuk fijner voelen in het dagelijks leven.</description></item><item><title>BBB Training in Hilversum - Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bbb-training/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:56:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bbb-training/</guid><description>Benen, Billen, Core Groepsles in Hilversum Train je benen, billen en core voor een goede basiskracht en dat strakke lichaam.
Afspraak maken Home / BBB Training in Hilversum - Fysiotherapie Douma Waarom Benen, Billen, Core? Met de BBC Training pak je drie spiergroepen aan in kore tijd: de beenspieren, bilspieren en je core. Een goede balans tussen cardiotraining en krachttraining zorgt ervoor dat je niet alleen veel calorieën verbrandt, maar ook nog eens sterker en strakker wordt.</description></item><item><title>70 Plus Fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/70-plus-fitness/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2019 07:01:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/70-plus-fitness/</guid><description>Sportgroepen voor ouderen, 70-plus Bent u boven de 70 en nog fit? Wilt u fit blijven of fitter worden?
Doe dan eens mee met onze gezellige sportgroep
Abonnement kiezen Home / 70 Plus Fitness Waarom de 70+ sportgroep? Gezellig met leeftijdsgenoten sporten in een groep, ieder op zijn of haar eigen niveau. De groep is voor actieve ouderen die meer willen dan alleen zittend gymnastiek doen.
Fit blijven of weer fit worden staat centraal binnen de trainingen, maar de gezelligheid en het sociale aspect mag zeker niet ontbreken.</description></item><item><title>55-plus Fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/55-plus-fitness/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 09:04:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/55-plus-fitness/</guid><description>55&amp;#43; Fitness Ben je boven de 55 en wil je nog fit blijven? Dan zijn deze trainingen wat voor jou!
Inschrijven Home / 55-plus Fitness Voor wie zijn de 55+ Fitness trainingen? De 55 plus fitness is iedereen boven de 55 jaar die nog lekker fit wil blijven. Het is het niet alleen goed voor je conditie en spierkracht leuk vinden om in een groep te sporten.</description></item><item><title>Bedrijfsfitheidsscan, hoe fit zijn uw medewerkers? - Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:36:07 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</guid><description>Hoe fit zijn werknemers in uw bedrijf? Doe de bedrijfsfitheidscan Gemiddeld verhoogt u hiermee de arbeidsproductiviteit met 12,5% en verlaagt u het verzuim met 2%.
Afspraak maken Home / Bedrijfsfitheidsscan, hoe fit zijn uw medewerkers? - Fysiotherapie Douma Meer over de fitheidsscan voor bedrijven Veel bedrijven worstelen met een hoog verzuim en een te lage arbeidsproductiviteit. Een belangrijke factor hierin is de gezondheid en het welzijn van uw medewerkers.</description></item><item><title>Medisch fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medisch-fitness/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:34:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medisch-fitness/</guid><description>Medisch Fitness Training Wil je zelf meer bewegen, werken aan je conditie en spierkracht?
Dan is Medisch Fitness onder begeleiding iets voor jou.
Inschrijven Home / Medisch fitness Meer over medisch fitness Medisch Fitness helpt u uw gezondheid te onderhouden of te verbeteren. Om genoeg energie voor uw dagelijks leven te hebben, wilt u wel uw conditie verbeteren of afvallen maar niet in een grootschalig fitness centrum met topfitte sporters om u heen.</description></item><item><title>Maak een afspraak bij Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/aanmelden/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:31:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/aanmelden/</guid><description>Maak een afspraak Via het formulier kun je je eenvoudig aanmelden voor een afspraak fysiotherapie bij onze praktijk. Zodra wij dit formulier ontvangen hebben, bellen wij je binnen 1 werkdag op voor het maken van een afspraak.
Versturen van dit formulier gebeurt via een beveiligde SSL-verbinding (zie het hangslotje in de adresbalk) en kan dus niet door derden worden onderschept.
Aanmeldingsformulier fysiotherapie Velden die gemarkeerd zijn met een * zijn verplichte velden.</description></item><item><title>Privacy Policy</title><link>https://www.fysiodouma.nl/privacy/</link><pubDate>Tue, 08 May 2018 14:04:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/privacy/</guid><description>Fysiotherapie Douma Hilversum hecht veel waarde aan de bescherming van uw persoonsgegevens. In deze Privacy policy willen we heldere en transparante informatie geven over hoe wij omgaan met persoonsgegevens.
Wij doen er alles aan om uw privacy te waarborgen en gaan daarom zorgvuldig om met persoonsgegevens. houdt zich in alle gevallen aan de toepasselijke wet- en regelgeving, waaronder de Algemene Verordening Gegevensbescherming. Dit brengt met zich mee dat wij in ieder geval:</description></item><item><title>WGBO: Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wgbo/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 12:49:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wgbo/</guid><description>Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst (WGBO) De Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst (WGBO) regelt rechten en plichten van de individuele patiënt en de zorgverlener in hun onderlinge relatie. Ze is vooral gericht op versterking van de positie van de patiënt en is van toepassing op alle handelingen op het gebied van de geneeskunst, dat wil zeggen alle verrichtingen – inclusief onderzoek en advies – die rechtstreeks betrekking hebben op een persoon en het verbeteren van zijn gezondheid.</description></item><item><title>Klachtenregeling</title><link>https://www.fysiodouma.nl/klachtenregeling/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 12:00:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/klachtenregeling/</guid><description>Klachtenregeling U mag er vanuit gaan dat de therapeuten werkzaam bij Fysiotherapie Douma het vak zo goed mogelijk uitoefenen. Heeft u toch klachten over de behandeling of de manier waarop de fysiotherapeuten met u omgaan, dan is het goed om dit kenbaar te maken. Voor uzelf, voor andere patiënten en voor de kwaliteit van de praktijk.
Om te beginnen raden wij u altijd aan om een gesprek aan te gaan met uw behandelend fysiotherapeut of contact op te nemen met de directie van de praktijk.</description></item><item><title>Over Fysiotherapie Douma in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/over-ons/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2013 07:35:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/over-ons/</guid><description>Over ons Fysiotherapie Douma is een fysiotherapie praktijk met drie locaties in het zuiden van Hilversum
Afspraak maken Home / Over Ons Wij staan voor Persoonlijke aandacht
Doelmatigheid van zorg
Klanttevredenheid
Gegarandeerd hoge kwaliteit van behandelen
Meer over onze praktijken In de praktijk wordt altijd volgens de meest recente inzichten en richtlijnen gewerkt en daarnaast worden wij jaarlijks geauditeerd.</description></item><item><title>Vragen voor Fysiotherapie Douma? Neem contact op</title><link>https://www.fysiodouma.nl/contact/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 06:20:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/contact/</guid><description>Contact met Fysiotherapie Douma Heeft u een klacht of wilt u graag meer informatie? Wij staan graag voor u klaar.
Telefonische bereikbaarheid
maandag t/m vrijdag: 8:00 – 17:00 uur
zaterdag: 9:00 – 12:00 uur
Bel ons Stuur een mail Onze openingstijden Maak een afspraak
Home / Vragen voor Fysiotherapie Douma? Neem contact op Aanmeldingsformulier fysiotherapie Velden die gemarkeerd zijn met een * zijn verplichte velden.</description></item><item><title>Kwaliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/kwaliteit/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 13:44:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/kwaliteit/</guid><description>Kwaliteit De titel fysiotherapeut is wettelijk beschermd. Wie de officiële studie heeft afgerond, aan alle basiseisen voldoet en staat ingeschreven in het BIG-register van de overheid, mag zelfstandig patiënten behandelen als fysiotherapeut.
Om de kwaliteit van fysiotherapie nog verder te stimuleren is het Centraal Kwaliteitsregister Fysiotherapie (CKR) in het leven geroepen door de beroepsorganisatie Koninklijk Nederlands Genootschap voor Fysiotherapie (KNGF). Wie aan alle kwaliteitseisen voor behandeling, praktijkervaring, (bij)scholing en vakoverleg voldoet en werkt volgens de KNGF-richtlijnen, mag zich in het CKR inschrijven.</description></item><item><title>Vergoedingen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/vergoedingen/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/vergoedingen/</guid><description>Vergoedingen Wij hebben met elke zorgverzekeraar in Nederland een contract, u krijgt dan ook voor de behandelingen die vergoed worden geen rekening van ons. De rekening gaat rechtstreeks naar de zorgverzekeraar.
Elke Nederlander is verplicht verzekerd in de basisverzekering en kan daarnaast een aanvullende verzekering kiezen. De meeste aandoeningen waarvoor u behandeld kan worden door de fysiotherapeut worden niet vergoed vanuit de basisverzekering. Een goede aanvullende verzekering is daarom van belang.</description></item></channel></rss>