<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/page/</link><description>Recent content in Pages on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2020 12:52:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fysiotherapie na Coronavirus ( COVID-19 )</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 12:52:11 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</guid><description>Ook als u niet opgenomen bent in het ziekenhuis kan begeleiding door een fysiotherapeut noodzakelijk zijn, omdat u langdurig inactief bent geweest.
Fysiotherapie na Intensive Care (PICS) Als u ernstig ziek bent geweest door het coronavirus moet u ook na uw ziekenhuis- en/of IC opname intensieve revalidatie krijgen. Vaak gebeurt dit in eerste instantie in een revalidatiecentrum, maar ook in de periode daarna moet u nog lang werken aan uw herstel.</description></item><item><title>Coronavirus</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/coronavirus/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 11:37:18 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/coronavirus/</guid><description>Corona en fysiotherapie Bij Fysiotherapie Douma volgen wij de ontwikkelingen rondom het COVID-19 virus op de voet.
Lees hieronder onze laatste update.
Klik hier voor fysiotherapie na COVID-19 (coronavirus)
Coronavirus (COVID-19) Update 26-3-2020 Fysiotherapie Douma blijft open voor noodzakelijke zorg
Het Coronavirus heeft inmiddels ook Nederland bereikt en beheerst het dagelijks leven.
Sinds dinsdag 24 maart heeft de overheid besloten dat fysiotherapiepraktijken nog maar beperkt open mogen zijn voor noodzakelijke zorg.</description></item><item><title>Bekkenfysiotherapie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:03:40 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</guid><description>Bekkenfysiotherapie is gericht op het verbeteren van de functie van de spieren in en rond het bekken.
Indicaties voor bekkenfysiotherapie Verlies van urine, vaak moeten plassen Verlies van ontlasting of windjes, veel aandrang, of juist obstipatie Pijn bij vrijen Diastase Pijn in de bekkenbodem Bij vrouwen: verzakking, bekkenpijn rond de zwangerschap Bij mannen: erectie- en ejaculatieproblemen Heb jij last van één van deze klachten? Maak dan een afspraak.</description></item><item><title>Circuit Training</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/circuit-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/circuit-training/</guid><description>Waarom een Circuit Training? Doorloop een circuit en train je hele lichaam op een effectieve manier. Je doet verschillende oefeningen achter elkaar. Dit kan zijn op basis van een aantal herhalingen of op tijd. Doordat je per oefeningen steeds een andere spiergroep aanpakt, hoef je niet compleet uitgeput te raken en kun je de oefeningen goed blijven uitvoeren.
Ben jij klaar voor de start? Bekijk de tarieven.
Wat houdt deze Circuit Training Groepsles in?</description></item><item><title>Circulatie training</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/circulatie-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/circulatie-training/</guid><description>Waarom Circulatie Training? Deze training is speciaal ontwikkeld voor mensen met hart- en vaatziekten die weer willen sporten. Tijdens de training wordt er expliciet gefocust op het verbeteren van het uithoudingsvermogen. Dit heeft een positief effect heeft op hart- en vaatziekten. U wordt gedurende de hele training gemonitord, zodat we er zeker van zijn dat de training een positief effect heeft op uw gezondheid. Ben jij klaar voor de start? Bekijk de tarieven.</description></item><item><title>Core Stability Training</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/core-stability-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/core-stability-training/</guid><description>Waarom de Core Stability Training? Het is belangrijk om een goede rompstabiliteit te hebben, omdat de romp is betrokken bij vrijwel alle bewegingen van het lichaam. Met deze effectieve Core Stability training wordt er hard gewerkt aan de rug- en buikspieren. Zo kun je als sporter blessures voorkomen en beter presteren. Als niet sporter is het goed voor je algemene fitheid en houding. Met een sterke Core kun je namelijk beter rechtop zitten waardoor je rugklachten kunt voorkomen.</description></item><item><title>BBB Training</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/bbb-training/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:56:41 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/bbb-training/</guid><description>Train je benen, billen en core voor een goede basiskracht en dat strakke lichaam.
Waarom Benen, Billen, Core? Met de BBC Training pak je drie spiergroepen aan in kore tijd: de beenspieren, bilspieren en je core. Een goede balans tussen cardiotraining en krachttraining zorgt ervoor dat je niet alleen veel calorieën verbrandt, maar ook nog eens sterker en strakker wordt. Deze training is in groepsverband, dus je kunt extra resultaat behalen door samen te werken.</description></item><item><title>Bedrijfsfitheidsscan</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:36:07 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</guid><description>Gemiddeld verhoogt u hiermee de arbeidsproductiviteit met 12,5% en verlaagt u het verzuim met 2%.
Meer over de fitheidsscan voor bedrijven Veel bedrijven worstelen met een hoog verzuim en een te lage arbeidsproductiviteit. Een belangrijke factor hierin is de gezondheid en het welzijn van uw medewerkers.
Met de bedrijfsfitheidsscan kijken wij niet naar het verzuim in het bedrijf, maar kijken wij naar de (on)gezondheid van de werknemers. Dit combineren wij met een algemene gezondheidsscan van het bedrijf.</description></item><item><title>Acupunctuur-behandeling in Hilversum</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:31:06 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/acupunctuur/</guid><description>Als u nog nooit eerder een acupunctuur behandeling heeft gehad, gaan wij eerst uitgebreid met u in gesprek om de klacht(en) goed in kaart te brengen. Vervolgens volgt een lichamelijk onderzoek om u goed te kunnen helpen. Lees hier meer over een behandeling.
Meer over Acupunctuur Deze traditionele Chinese geneeskunde gaat ervan uit dat binnen in het lichaam een energie circuleert. Deze energie wordt ook wel de “qi“ genoemd. Deze energie circuleert langs denkbeeldige lijnen, ook wel de meridianen.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/contact/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 06:20:51 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/contact/</guid><description/></item></channel></rss>