<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/page/</link><description>Recent content in Pages on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Specialisaties van Fysiotherapie Douma Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/specialisaties/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/specialisaties/</guid><description> Specialisaties van Fysiotherapie Douma Hilversum Fysiotherapie Duizeligheid Bekkenfysiotherapie Manuele therapie Geriatriefysiotherapie Fysiotherapie na Coronavirus Meer specialisaties van Fysiotherapie Douma Oedeemtherapie Kaakfysiotherapie Dry Needling Acupunctuur Orthopedische revalidatie Medical taping Bedrijfsfitheidsscan Hersenletsel (NAH) Zwangerfit Parkinson</description></item><item><title>Fysiotherapie na Coronavirus ( COVID-19 )</title><link>https://www.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 12:52:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/covid19-fysiotherapie/</guid><description>Fysiotherapie bij herstel na coronavirus (COVID-19) Een besmetting met het Coronavirus (COVID-19) kan een forse impact hebben op uw gezondheid. Het is belangrijk om na een ziekenhuisopname zo snel mogelijk te starten met fysiotherapie. Ook als u niet opgenomen bent in het ziekenhuis kan begeleiding door een fysiotherapeut noodzakelijk zijn, omdat u langdurig inactief bent geweest.
Afspraak maken Home/Fysiotherapie na Coronavirus ( COVID-19 ) Ook als u niet opgenomen bent in het ziekenhuis kan begeleiding door een fysiotherapeut noodzakelijk zijn, omdat u langdurig inactief bent geweest.</description></item><item><title>Coronavirus</title><link>https://www.fysiodouma.nl/coronavirus/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 11:37:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/coronavirus/</guid><description>Corona en fysiotherapie Bij Fysiotherapie Douma volgen wij de ontwikkelingen rondom het COVID-19 virus op de voet. Lees hieronder onze laatste update.
Fysiotherapie na corona? Home/Coronavirus Coronavirus (COVID-19) Update 01-05-2021 Ook tijdens de lockdown blijven wij gewoon open voor alle fysiotherapie.
Wat verwachten wij van jou: Hygiëne maatregelen Draag een mondkapje. Heb je geen mondkapje, dan kan je deze kosteloos van ons krijgen. Scan de QR code bij binnenkomst en beantwoord de vragen van het Checkgesprek en toon de uitslag aan je therapeut (locatie Nieuw Zuid) Was je handen minimaal 20 seconden bij binnenkomst met water en zeep.</description></item><item><title>Bekkenfysiotherapie in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:03:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bekkenfysiotherapie/</guid><description>Bekkenfysiotherapie Hilversum Bekkenfysiotherapie is gericht op het verbeteren van de functie van de spieren in en rond het bekken.
Afspraak maken Home/Bekkenfysiotherapie in Hilversum Indicaties voor bekkenfysiotherapie Verlies van urine, vaak moeten plassen Verlies van ontlasting of windjes, veel aandrang, of juist obstipatie Pijn bij vrijen Diastase Pijn in de bekkenbodem Bij vrouwen: verzakking, bekkenpijn rond de zwangerschap Bij mannen: erectie- en ejaculatieproblemen Heb jij last van één van deze klachten?</description></item><item><title>Circulatie training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/circulatie-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/circulatie-training/</guid><description>Circulatie Training bij hart- en vaatziekten Bent u boven de 70 en nog fit? Wilt u fit blijven of fitter worden?
Doe dan eens mee met onze gezellige sportgroep
Inschrijven Home/Circulatie training Waarom Circulatie Training? Deze training is speciaal ontwikkeld voor mensen met hart- en vaatziekten die weer willen sporten. Tijdens de training wordt er expliciet gefocust op het verbeteren van het uithoudingsvermogen. Dit heeft een positief effect heeft op hart- en vaatziekten.</description></item><item><title>Core Stability Training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/core-stability-training/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:27:18 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/core-stability-training/</guid><description>Core Stability Training Train je rompstabiliteit in slechts 30 minuten.
Inschrijven Home/Core Stability Training Waarom de Core Stability Training? Het is belangrijk om een goede rompstabiliteit te hebben, omdat de romp is betrokken bij vrijwel alle bewegingen van het lichaam. Met deze effectieve Core Stability training wordt er hard gewerkt aan de rug- en buikspieren. Zo kun je als sporter blessures voorkomen en beter presteren. Als niet sporter is het goed voor je algemene fitheid en houding.</description></item><item><title>Fitness en Sporten</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fitness-en-sporten/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 09:18:05 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fitness-en-sporten/</guid><description>Fitness in Hilversum Voor iedereen die wil sporten onder begeleiding van Fysiotherapeuten. Behaal jouw fitness doelen behalen alleen of in een team.
Abonnement kiezen Home/Fitness en Sporten Fitnessen in groepsverband Haal alles uit jezelf met de groepslessen van Fysio Douma. Met onze groepsfitnesss in Hilversum behaal je jouw doelen én heb je het gezellig. Het is voor ons belangrijk dat jij plezier hebt in sporten en dat gaat vaak beter in een groep, onder begeleiding van een professional.</description></item><item><title>COPD Groep</title><link>https://www.fysiodouma.nl/copd-groep/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 13:30:26 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/copd-groep/</guid><description>COPD Trainingsgroep in Hilversum Een speciale training voor COPD-patiënten om kortademigheid te verminderen.
Inschrijven Home/COPD Groep Waarom de COPD groep? Wanneer je last hebt van COPD, ben je snel buiten adem. Zeker wanneer je wilt sporten is kortademigheid vervelend. Daarom is deze COPD trainingsgroep ontwikkeld.
Met deze trainingen versterken wij jouw weerstand, trainen we je spieren en verbeteren we jouw uithoudingsvermogen. Zo zal de kortademigheid afnemen en zal je je een stuk fijner voelen in het dagelijks leven.</description></item><item><title>BBB Training</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bbb-training/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:56:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bbb-training/</guid><description>Benen, Billen, Core Groepsles in Hilversum Train je benen, billen en core voor een goede basiskracht en dat strakke lichaam.
Afspraak maken Home/BBB Training Waarom Benen, Billen, Core? Met de BBC Training pak je drie spiergroepen aan in kore tijd: de beenspieren, bilspieren en je core. Een goede balans tussen cardiotraining en krachttraining zorgt ervoor dat je niet alleen veel calorieën verbrandt, maar ook nog eens sterker en strakker wordt.</description></item><item><title>70 Plus Fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/70-plus-fitness/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2019 07:01:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/70-plus-fitness/</guid><description>Sportgroepen voor ouderen, 70-plus Bent u boven de 70 en nog fit? Wilt u fit blijven of fitter worden?
Doe dan eens mee met onze gezellige sportgroep
Abonnement kiezen Home/70 Plus Fitness Waarom de 70+ sportgroep? Gezellig met leeftijdsgenoten sporten in een groep, ieder op zijn of haar eigen niveau. De groep is voor actieve ouderen die meer willen dan alleen zittend gymnastiek doen.
Fit blijven of weer fit worden staat centraal binnen de trainingen, maar de gezelligheid en het sociale aspect mag zeker niet ontbreken.</description></item><item><title>55-plus Fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/55-plus-fitness/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 09:04:14 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/55-plus-fitness/</guid><description>55&amp;#43; Fitness Ben je boven de 55 en wil je nog fit blijven? Dan zijn deze trainingen wat voor jou!
Inschrijven Home/55-plus Fitness Voor wie zijn de 55+ Fitness trainingen? De 55 plus fitness is iedereen boven de 55 jaar die nog lekker fit wil blijven. Het is het niet alleen goed voor je conditie en spierkracht leuk vinden om in een groep te sporten. Deze training staat onder begeleiding van fysiotherapeut of een docent ‘sport en bewegen’.</description></item><item><title>Fysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:45:19 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/fysiotherapie/</guid><description>Fysiotherapie in Hilversum Op zoek naar een betrouwbare fysiotherapeut in Hilversum? Fysiotherapie Douma helpt u graag. Onze therapeuten begeleiden u met veel plezier en persoonlijke aandacht.
Afspraak maken Home/Fysiotherapie Maak een afspraak bij Fysio Douma Bij Fysiotherapie Douma in Hilversum werken ervaren fysiotherapeuten met ieder zijn of haar eigen specialisaties. Bij fysiotherapie staan klachten op het gebied van bewegen centraal. Op diverse wijzen pakken wij uw klachten aan.</description></item><item><title>Duizeligheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/duizeligheid/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:41:48 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/duizeligheid/</guid><description>Duizeligheid Duizeligheid kan zich in vele vormen uiten. Wat u zelf voelt als patiënt kan verschillen van persoon tot persoon.
Afspraak maken Home/Duizeligheid Meer over Duizeligheid U kan zich draaierig voelen of zweverig. U kan het gevoel hebben alsof de wereld om u heen draait of juist het idee hebben dat u zelf rond tolt. Soms weet u niet meer waar u bent en heeft u het gevoel om te vallen.</description></item><item><title>ZwangerFit en Mamafit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/zwangerfit/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:40:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/zwangerfit/</guid><description>ZwangerFit en Mamafit Ben je op zoek naar een actieve les om lekker in beweging te blijven tijdens en na de zwangerschap en wil je tegelijk meer informatie over deze periode en wat komen gaat,dan is ZwangerFit of MamaFit wat voor jou!
Afspraak maken Home/ZwangerFit en Mamafit Ben je op zoek naar een actieve les om lekker in beweging te blijven tijdens en na de zwangerschap en wil je tegelijk meer informatie over deze periode en wat komen gaat,dan is ZwangerFit of MamaFit wat voor jou!</description></item><item><title>Parkinson</title><link>https://www.fysiodouma.nl/parkinson/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:39:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/parkinson/</guid><description>Parkinson Fysiotherapie Douma is aangesloten bij ParkinsonNet.
Het netwerk voor van zorgverleners voor Parkinson patiënten.
Afspraak maken Home/Parkinson Wat is Parkinson? De ziekte van Parkinson is een aandoening waarbij de patiënt het controle verliest over zijn of haar bewegingen. Dit komt door het verlies van zenuwcellen in de hersenen die dopamine aanmaken. Deze chemische stof is belangrijk bij het controleren van bewegingen.
De precieze oorzaak van de ziekte van Parkinson is nog niet bekend.</description></item><item><title>Niet aangeboren hersenletsel</title><link>https://www.fysiodouma.nl/niet-aangeboren-hersenletsel/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:37:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/niet-aangeboren-hersenletsel/</guid><description>Niet Aangeboren Hersenletsel Hersenletsel dat is ontstaan na de geboorte, bijvoorbeeld door een ongeluk.
Afspraak maken Home/Niet aangeboren hersenletsel Fysiotherapie Douma is sterk verbonden met de patiënten categorie niet- aangeboren hersenletsel. Niet-aangeboren hersenletsel of NAH bij patiënten houdt in dat er schade aan de hersenen is, ontstaan in de loop van het leven. Dit hersenletsel is in te delen in twee categorieën namelijk; traumatische hersenletsel en niet-traumatisch hersenletsel.</description></item><item><title>Bedrijfsfitheidsscan</title><link>https://www.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:36:07 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/bedrijfsfitheidsscan/</guid><description>Hoe fit zijn werknemers in uw bedrijf? Doe de bedrijfsfitheidscan Gemiddeld verhoogt u hiermee de arbeidsproductiviteit met 12,5% en verlaagt u het verzuim met 2%.
Afspraak maken Home/Bedrijfsfitheidsscan Meer over de fitheidsscan voor bedrijven Veel bedrijven worstelen met een hoog verzuim en een te lage arbeidsproductiviteit. Een belangrijke factor hierin is de gezondheid en het welzijn van uw medewerkers.
Met de bedrijfsfitheidsscan kijken wij niet naar het verzuim in het bedrijf, maar kijken wij naar de (on)gezondheid van de werknemers.</description></item><item><title>Medisch fitness</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medisch-fitness/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:34:41 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medisch-fitness/</guid><description>Medisch Fitness Training Wil je zelf meer bewegen, werken aan je conditie en spierkracht?
Dan is Medisch Fitness onder begeleiding iets voor jou.
Inschrijven Home/Medisch fitness Meer over medisch fitness Medisch Fitness helpt u uw gezondheid te onderhouden of te verbeteren. Om genoeg energie voor uw dagelijks leven te hebben, wilt u wel uw conditie verbeteren of afvallen maar niet in een grootschalig fitness centrum met topfitte sporters om u heen.</description></item><item><title>Medical Taping</title><link>https://www.fysiodouma.nl/medical-taping/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:33:40 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/medical-taping/</guid><description>Medical Taping door een Fysiotherapeut Medical Taping is een behandelwijze waarbij spieractiviteit meehelpt bij het herstel van blessures.
Spieren verzorgen mede de toevoer van bloed en de afvoer van afvalstoffen door het lichaam.
Afspraak maken Home/Medical Taping Meer over medical taping Het Medical Taping gebruikt elastische tapes die spieren ondersteunen zonder ze te beperken. De normale spieractiviteit verbetert de weefseldoorbloeding en bevordert zo het herstel.
Medical Tape vs Sporttape medical tape hilversumMedical taping is de opvolger van de conventionele sporttape.</description></item><item><title>Orthopedische revalidatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/orthopedische-revalidatie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:32:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/orthopedische-revalidatie/</guid><description>Orthopedische Revalidatie Revalidatie na een knie-, heup- of schouderoperatie.
Afspraak maken Home/Orthopedische revalidatie Meer over orthopedische revalidatie Orthopedische revalidatie is geschikt voor patiënten die een orthopedische ingreep hebben ondergaan in het ziekenhuis. Ook kan het voor komen dat er geen operatie heeft plaatsgevonden, maar dat een orthopedische chirurg u direct doorverwijst naar de fysiotherapeut. Veel voorkomende orthopedische ingrepen zijn heup- en knieoperaties zoals een totale heupprothese, knieprothese, voorste kruisband-, meniscus- of kijkoperatie.</description></item><item><title>Acupunctuur-behandeling in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:31:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/acupunctuur/</guid><description>Acupunctuur in Hilversum Een veel toegepaste geneeswijze (vooral in China) waarbij naalden op zeer bepaalde punten in het onderhuidse bindweefsel gestoken worden.
Afspraak maken Home/Acupunctuur-behandeling in Hilversum Als u nog nooit eerder een acupunctuur behandeling heeft gehad, gaan wij eerst uitgebreid met u in gesprek om de klacht(en) goed in kaart te brengen. Vervolgens volgt een lichamelijk onderzoek om u goed te kunnen helpen. Lees hier meer over een behandeling.</description></item><item><title>Maak een afspraak</title><link>https://www.fysiodouma.nl/aanmelden/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:31:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/aanmelden/</guid><description>Maak een afspraak Via het formulier kun je je eenvoudig aanmelden voor een afspraak fysiotherapie bij onze praktijk. Zodra wij dit formulier ontvangen hebben, bellen wij je binnen 1 werkdag op voor het maken van een afspraak.
Versturen van dit formulier gebeurt via een beveiligde SSL-verbinding (zie het hangslotje in de adresbalk) en kan dus niet door derden worden onderschept.
Aanmeldingsformulier fysiotherapie Velden die gemarkeerd zijn met een * zijn verplichte velden.</description></item><item><title>Dry Needling</title><link>https://www.fysiodouma.nl/dry-needling/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:29:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/dry-needling/</guid><description>Dry Needling Hilversum Dry needling is een behandeltechniek, waarbij een zeer dunne naald in huid en spier wordt gestoken. Dry needling is uiterst effectief voor behandeling van myofasciale pijn en triggerpoints. Triggerpoints zijn kleine verhardingen in een spier, die voor uitstralende pijnklachten kunnen zorgen. “Dry” duidt aan dat er niets wordt geïnjecteerd met de naald: er wordt alleen geprikt in het triggerpoint.
Afspraak maken Home/Dry Needling Dry needling is een behandeltechniek, waarbij een zeer dunne naald in huid en spier wordt gestoken.</description></item><item><title>Kaakfysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/kaakfysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:28:47 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/kaakfysiotherapie/</guid><description>Kaakfysiotherapie De belangrijkste onderdelen van het kauwstelsel zijn het kaakgewricht, het gebit en de kauwspieren.
Afspraak maken Home/Kaakfysiotherapie Meer over Kaakfysiotherapie De meest voorkomende klachten bij kaak- en aangezichtsproblemen zijn:
Pijn of vermoeidheid van de kauwspieren Het niet goed kunnen openen van de mond Pijn rond het kaakgewricht (vóór het oor) Knappende of krakende kaakgewrichten Overgevoelige of pijnlijke tanden en kiezen Abnormale slijtage van het gebit Oorpijn Hoofdpijn Nekpijn Herkent u één of meer van deze symptomen, dan is de kans groot dat u last heeft van kaak en aangezichtsproblemen.</description></item><item><title>Oedeemtherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/oedeemtherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:27:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/oedeemtherapie/</guid><description>Oedeemtherapie De lymfklieren liggen dichtbij de organen en bevatten de ruimers van het lichaam, de witte bloedlichamen. Door een verstoord evenwicht tussen de aan- en afvoer van vocht ontstaat er een abnormale ophoping van vocht in het weefsel, ook wel oedeem genoemd.
Afspraak maken Home/Oedeemtherapie De lymfklieren liggen dichtbij de organen en bevatten de ruimers van het lichaam, de witte bloedlichamen. Door een verstoord evenwicht tussen de aan- en afvoer van vocht ontstaat er een abnormale ophoping van vocht in het weefsel, ook wel oedeem genoemd.</description></item><item><title>Geriatriefysiotherapie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/geriatriefysiotherapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:24:24 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/geriatriefysiotherapie/</guid><description>Geriatriefysiotherapie in Hilversum Geriatrie is het medisch specialisme dat zich bezighoudt met de behandeling van ouderen en mensen die door ziekte, verschijnselen kunnen vertonen van ouderdom (bijvoorbeeld de ziekte van Parkinson of Reumatoïde Artritis)
Afspraak maken Home/Geriatriefysiotherapie Meer over Geriatriefysiotherapie Geriatrie gaat dus niet alleen over klachten met betrekking tot bijvoorbeeld geheugenproblematiek of dementie maar gaat over het geheel: alle (lichamelijke en geestelijke) klachten en problemen.
Het onderkennen en herkennen van geriatrische problematiek is een apart specialisme.</description></item><item><title>Manuele Therapie in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/manuele-therapie/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/manuele-therapie/</guid><description>Manuele therapie in Hilversum Het doel van manuele therapie is enerzijds het beter laten functioneren van de gewrichten en anderzijds het verbeteren van de houding en beweging. Hiervoor gebruikt de manueel therapeut een aantal specifieke technieken die in de gewrichten kunnen worden toegepast.
Afspraak maken Home/Manuele Therapie in Hilversum Meer over Manuele Therapie De effecten van manuele therapie zijn vaak direct merkbaar: u voelt een verbetering van de bewegingsvrijheid en een afname van pijn.</description></item><item><title>Privacy Policy</title><link>https://www.fysiodouma.nl/privacy/</link><pubDate>Tue, 08 May 2018 14:04:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/privacy/</guid><description>Fysiotherapie Douma Hilversum hecht veel waarde aan de bescherming van uw persoonsgegevens. In deze Privacy policy willen we heldere en transparante informatie geven over hoe wij omgaan met persoonsgegevens.
Wij doen er alles aan om uw privacy te waarborgen en gaan daarom zorgvuldig om met persoonsgegevens. houdt zich in alle gevallen aan de toepasselijke wet- en regelgeving, waaronder de Algemene Verordening Gegevensbescherming. Dit brengt met zich mee dat wij in ieder geval:</description></item><item><title>WGBO: Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wgbo/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 12:49:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wgbo/</guid><description>Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst (WGBO) De Wet op de Geneeskundige BehandelingsOvereenkomst (WGBO) regelt rechten en plichten van de individuele patiënt en de zorgverlener in hun onderlinge relatie. Ze is vooral gericht op versterking van de positie van de patiënt en is van toepassing op alle handelingen op het gebied van de geneeskunst, dat wil zeggen alle verrichtingen – inclusief onderzoek en advies – die rechtstreeks betrekking hebben op een persoon en het verbeteren van zijn gezondheid.</description></item><item><title>Klachtenregeling</title><link>https://www.fysiodouma.nl/klachtenregeling/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 12:00:01 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/klachtenregeling/</guid><description>Klachtenregeling U mag er vanuit gaan dat de therapeuten werkzaam bij Fysiotherapie Douma het vak zo goed mogelijk uitoefenen. Heeft u toch klachten over de behandeling of de manier waarop de fysiotherapeuten met u omgaan, dan is het goed om dit kenbaar te maken. Voor uzelf, voor andere patiënten en voor de kwaliteit van de praktijk.
Om te beginnen raden wij u altijd aan om een gesprek aan te gaan met uw behandelend fysiotherapeut of contact op te nemen met de directie van de praktijk.</description></item><item><title>Over Fysiotherapie Douma in Hilversum</title><link>https://www.fysiodouma.nl/over-ons/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2013 07:35:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/over-ons/</guid><description>Over ons Fysiotherapie Douma is een fysiotherapie praktijk met drie locaties in het zuiden van Hilversum
Afspraak maken Home/Over Ons Wij staan voor Persoonlijke aandacht
Doelmatigheid van zorg
Klanttevredenheid
Gegarandeerd hoge kwaliteit van behandelen
Meer over onze praktijken In de praktijk wordt altijd volgens de meest recente inzichten en richtlijnen gewerkt en daarnaast worden wij jaarlijks geauditeerd.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://www.fysiodouma.nl/contact/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 06:20:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/contact/</guid><description>Contact met Fysiotherapie Douma Heeft u een klacht of wilt u graag meer informatie? Wij staan graag voor u klaar.
Telefonische bereikbaarheid
maandag t/m vrijdag: 8:00 – 17:00 uur
zaterdag: 9:00 – 12:00 uur
Bel ons Stuur een mail Onze openingstijden Maak een afspraak
Home/Contact Aanmeldingsformulier fysiotherapie Velden die gemarkeerd zijn met een * zijn verplichte velden.
Voorletters * Achternaam * Telefoonnummer * E-mail * Geboortedatum * Geslacht * Man</description></item><item><title>Kwaliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/kwaliteit/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 13:44:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/kwaliteit/</guid><description>Kwaliteit De titel fysiotherapeut is wettelijk beschermd. Wie de officiële studie heeft afgerond, aan alle basiseisen voldoet en staat ingeschreven in het BIG-register van de overheid, mag zelfstandig patiënten behandelen als fysiotherapeut.
Om de kwaliteit van fysiotherapie nog verder te stimuleren is het Centraal Kwaliteitsregister Fysiotherapie (CKR) in het leven geroepen door de beroepsorganisatie Koninklijk Nederlands Genootschap voor Fysiotherapie (KNGF). Wie aan alle kwaliteitseisen voor behandeling, praktijkervaring, (bij)scholing en vakoverleg voldoet en werkt volgens de KNGF-richtlijnen, mag zich in het CKR inschrijven.</description></item><item><title>Vergoedingen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/vergoedingen/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/vergoedingen/</guid><description>Vergoedingen Wij hebben met elke zorgverzekeraar in Nederland een contract, u krijgt dan ook voor de behandelingen die vergoed worden geen rekening van ons. De rekening gaat rechtstreeks naar de zorgverzekeraar.
Elke Nederlander is verplicht verzekerd in de basisverzekering en kan daarnaast een aanvullende verzekering kiezen. De meeste aandoeningen waarvoor u behandeld kan worden door de fysiotherapeut worden niet vergoed vanuit de basisverzekering. Een goede aanvullende verzekering is daarom van belang.</description></item></channel></rss>