<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>doorslapen on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/tags/doorslapen/</link><description>Recent content in doorslapen on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2017 13:59:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/tags/doorslapen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Melatonine</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/melatonine/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:59:20 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/melatonine/</guid><description>Melatonine Dit slaaphormoon komt voor bij zowel mensen, dieren als planten. Het maakt niet alleen slaperig maar het bestuurt tevens lichamelijke functies zoals de spijsvertering of het lichamelijk herstel gedurende de nacht.
Melatonine wordt geproduceerd door de pijnappelklier. Dit is een heel klein gebied in onze hersenen. Via lichtgevoelige sensoren in het netvlies van onze oog, wordt de pijnappelklier gestimuleerd wanneer het &amp;rsquo;s avonds donkerder wordt. Er wordt dan steeds meer Melatonine aangemaakt.</description></item><item><title>Korte nachtrust: de gevolgen</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/korte-nachtrust-gevolgen/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:27:21 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/korte-nachtrust-gevolgen/</guid><description>Mensen die lijden aan slapeloosheid zullen gemiddeld korter leven, is gebleken uit onderzoek. De doodsoorzaak is dan voornamelijk hart-en vaataandoeningen. Uit studies blijkt dat mensen sneller geïrriteerd, minder goed gaan zien en verward raken wanneer de mensen aanhoudend wakker (moeten) blijven. We zijn zelfs na één korte nacht al meer chagrijnig of neerslachtig.
Tevens wordt de hormoonhuishouding beïnvloedt door langdurig te kort aan slaap. Wanneer mensen een paar nachten weinig slapen, zal de hoeveelheid leptine (een hormoon) in het bloed flink dalen.</description></item></channel></rss>