<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gewrichten on Fysiotherapie Douma</title><link>https://www.fysiodouma.nl/categories/gewrichten/</link><description>Recent content in Gewrichten on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 11:43:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fysiodouma.nl/categories/gewrichten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Snapping hip syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-hip-syndroom/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 11:43:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-hip-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Scoliose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/scoliose/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 09:00:29 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/scoliose/</guid><description/></item><item><title>Schoudergordelsyndroom (thoracic outlet syndroom)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schoudergordelsyndroom-thoracic-outlet-syndroom/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:56:45 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schoudergordelsyndroom-thoracic-outlet-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Schouder uit de kom ("schouder luxatie"): behandeling na een operatie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-kom-schouder-luxatie-behandeling-operatie/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:25:51 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-kom-schouder-luxatie-behandeling-operatie/</guid><description/></item><item><title>Schouder impingement</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-impingement/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:17:36 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/schouder-impingement/</guid><description/></item><item><title>Sarcopenie en kwetsbaarheid</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sarcopenie-en-kwetsbaarheid/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 08:04:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/sarcopenie-en-kwetsbaarheid/</guid><description>Frailty Kwetsbaarheid (frailty) is een veel voorkomend syndroom onder ouderen. Het wordt in verband gebracht met een toegenomen valrisico en ziekenhuisopname, invaliditeit en overlijden.
Het risico om kwetsbaar te worden neem toe bij de alleroudsten, met name boven de 80 jaar. De meeste ouderen in verpleeghuizen zijn kwetsbaar. Sarcopenie, wat een afname is van de spierkwantiteit en –kwaliteit, draagt in hoge mate bij aan kwetsbaarheid. De 5 factoren voor kwetsbaarheid zijn:</description></item><item><title>Reumatoïde artritis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 08:20:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/reumatoide-artritis/</guid><description/></item><item><title>Plica syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/plica-syndroom/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 07:51:15 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/plica-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Totale schouderprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-schouderprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 06:36:06 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-schouderprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Spondylolyse</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spondylolyse/</link><pubDate>Fri, 12 May 2017 05:56:17 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/spondylolyse/</guid><description/></item><item><title>Peesontsteking van het rotatorenmanchet</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-van-het-rotatorenmanchet/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 06:47:03 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/peesontsteking-van-het-rotatorenmanchet/</guid><description/></item><item><title>Snapping scapula syndroom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-scapula-syndroom/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 06:36:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/snapping-scapula-syndroom/</guid><description/></item><item><title>Totale knieprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-knieprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 14:11:42 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-knieprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Totale heupprothese (artroplastiek)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-heupprothese-artroplastiek/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 07:27:12 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/totale-heupprothese-artroplastiek/</guid><description/></item><item><title>Letsel aan het ulnaire collaterale ligament</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-ulnaire-collaterale-ligament/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:35:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-ulnaire-collaterale-ligament/</guid><description>Letsel aan het ulnaire collaterale ligament Letsel aan het ulnaire collaterale ligament (UCL) doet zich voor als door herhaalde druk de binnenkant van de elleboog is beschadigd. UCL-letsel komt steeds vaker voor vanwege de populariteit van “bovenhandse” sporten zoals volleybal, handbal en honkbal.
Ze worden vaak “Tommy John”-blessures genoemd, naar de beroemde honkbal-pitcher die in 1974 de eerste UCL-operatie onderging. Een fysiotherapeut kan u helpen om kracht en bewegingsbereik in uw arm, en de algemene stabiliteit en evenwicht in uw lichaam na UCL-letsel te verbeteren.</description></item><item><title>Letsel aan de achterste kruisband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:29:52 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/letsel-aan-achterste-kruisband/</guid><description>Sporters, die aan sporten doen zoals American football of voetbal, maar ook skiërs, kunnen te maken krijgen met letsel aan de achterste kruisband. Een recentere oorzaak van letsel aan de achterste kruisband is de trend onder dansers om na een hoge sprong op de voorkant van hun scheenbeen te landen. Fysiotherapeuten behandelen letsel aan de achterste kruisband om te helpen bij het bestrijden van pijn, zwelling, stijfheid en andere verwante zwaktes in de knie of de onderste ledematen.</description></item><item><title>Labrumscheur in de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-schouder/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 09:21:25 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/labrumscheur-in-de-schouder/</guid><description>Labrumscheur schouder Letsel aan het labrum komt veel voor, kan voor veel pijn zorgen en kan het bewegen van de arm bemoeilijken. Een labrumscheur kan ontstaan na een val of door herhaalde activiteiten of sport waarbij de armen boven het hoofd getild worden.
Sommige labrumscheuren kunnen met fysiotherapie onder controle gekregen worden; in ernstige gevallen kan een operatie nodig zijn om het gescheurde labrum te repareren.</description></item><item><title>Epifysiolyse (SCFE)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/epifysiolyse-scfe/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 13:17:39 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/epifysiolyse-scfe/</guid><description/></item><item><title>Dysfunctie van het sacro-iliacale gewricht (SI)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dysfunctie-sacro-iliacale-gewricht/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 08:30:34 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/dysfunctie-sacro-iliacale-gewricht/</guid><description/></item><item><title>Compressiefractuur van de wervelkolom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/compressiefractuur-van-de-wervelkolom/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 08:15:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/compressiefractuur-van-de-wervelkolom/</guid><description/></item><item><title>Slijmbeursontsteking van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 09:50:38 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/slijmbeursontsteking-van-de-schouder/</guid><description>Sporters ontwikkelen slijmbeursontsteking van de schouder vaak na herhaald werpen of zwemmen. De aandoening kan zich gaandeweg of plotseling voordoen of kan het resultaat zijn van een auto-immuun ziekte. Het kan zich ook zonder specifieke oorzaak voordoen. Fysiotherapie kan een zeer effectieve behandeling zijn voor slijmbeursontsteking van de schouder voor het verminderen van pijn, stijfheid en verwante zwakte in de schouder, arm, nek en bovenrug.
Impingement van of een peesontsteking in de schouder kunnen zich samen met slijmbeursontsteking van de schouder voordoen.</description></item><item><title>Flossband</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:50 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/flossband/</guid><description>**Het gaat bij flossing om een intervalmethode van compressie die bedoeld is om gewrichten te mobiliseren, waardoor een volledige bewegingsomvang wordt verkregen. ** **Middels deze manier hoopt men sneller de training op te kunnen pakken. Het zou kunnen dat spieren de regeneratie en bewerkstelligen activeren. Daarnaast kan de mechanica in het gewricht **verbeteren en kan het bindweefsel verklevingen tegengaan.
Therapeutische werking:
Verbeterde resorptie van weefselvocht Verminderen van pijngevoel (evt. tijdens de beweging wordt een grotere bewegingsradius verdragen) Positief effect op bindweefsel Distractiekracht (flexion gapping) aan het gewricht; na bloedstuwing ontstaat intensieve nieuwe toevoer naar het gewricht en/of /weefsel.</description></item><item><title>TENS (Transcutane Electro Neuro Stimulatie)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/tens/</guid><description>Met TENS apparaten kan je dagelijks geheel zelfstandig en in je eigen omgeving pijn bestrijden. Niet alleen vermindert TENS de pijn, maar kan het ook bijdragen aan vermindering van het gebruik van pijnstillers. Elektrische prikkeling van zenuwen stimuleert namelijk ook de aanmaak van endorfine, een lichaamseigen hormonale pijnstiller. De TENS aanpak kan ook worden toegepast voor verlichting van pijn rond zwangerschap en bevalling.
Hoe werkt TENS
Op lichamelijk (zintuiglijk) niveau beïnvloed TENS de werking van de schakelkastjes, volgens de poorttheorie van Melzack en Wall.</description></item><item><title>Bekkenpijn</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenpijn/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:06:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/bekkenpijn/</guid><description/></item><item><title>Osteochondritis dissecans</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:30:28 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteochondritis-dissecans/</guid><description/></item><item><title>Knieschijf instabiliteit</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:37:23 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/knieschijf-instabiliteit/</guid><description>Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken. Om knieschijf instabiliteit te behandelen, schrijven fysiotherapeut normaal gesproken een combinatie van krachtoefeningen voor om de pijn te verlichten en functioneren te verbeteren.
Als iemand een periode van knieschijf instabiliteit heeft doorgemaakt, is sprake van verhoogd risico op nog een periode met 15% tot 44% die het daadwerkelijk nog een keer doormaken.</description></item><item><title>Artrose van de wervelkolom</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-wervelkolom/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 08:30:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-wervelkolom/</guid><description>Wat is artrose van de wervelkolom? Als we ouder worden kunnen de tussenwervelschijven slijten, gaan uitpuilen en versmallen. Deze veranderingen kunnen het kraakbeen, de banden en gewrichten in het aangedane deel van de wervelkolom overbelasten en pijn opleveren. De vernauwing van de tussenwervelschijven leidt vernauwing van de ruimte tussen de wervelgewrichten, de zogenaamde “facet gewrichten”. Gewicht-dragende krachten op de gewrichten nemen toe door deze veranderingen van de tussenwervelschijven. Ten gevolge hiervan kan het gewrichtsoppervlak gaan rafelen en wegslijten.</description></item><item><title>Artrose van de schouder</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 08:24:55 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-schouder/</guid><description>** **</description></item><item><title>Artrose van de knie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-knie/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:26:22 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-knie/</guid><description/></item><item><title>Artrose van de heup</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-heup/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:11:59 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose-van-de-heup/</guid><description>25% van alle mensen op 85-jarige leeftijd pijnlijke artrose van de heup kan ontwikkelen. Er is geen specifieke oorzaak van de aandoening bekend; iedereen loopt evenveel risico om het te krijgen. Recent onderzoek vond – kijkend naar op ras, geslacht, gewicht en opleidingsniveau – geen verschil in hoe vaak artrose van de heup in het algemeen bij mensen voorkomt.
In meer ernstige gevallen kan een operatie om de heup te vervangen nodig zijn.</description></item><item><title>Artrose</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:53:46 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/artrose/</guid><description>Artrose heeft invloed op het dagelijks leven en is de meest voorkomende oorzaak van invaliditeit in de volwassen bevolking van Nederland. Hoewel bij artrose niet altijd een operatie zoals vervanging van een gewricht nodig is, wordt verwacht dat het gebruik van volledige gewrichtsvervanging in Nederland in het jaar 2030 met 174% zal zijn toegenomen voor heupen en met 673% voor knieën.
Fysiotherapeuten helpen patiënten om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om de pijn te verlichten en beweging te verbeteren.</description></item><item><title>Mediale apophysitis</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 10:48:02 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/mediale-apophysitis/</guid><description/></item><item><title>Fibromyalgie</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:21:11 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/fibromyalgie/</guid><description>Fibromyalgie is een chronische aandoening, die moeilijk is vast te stellen, 80% tot 90% zijn vrouwen. Fibromyalgie wordt meestal vastgesteld bij volwassenen tussen de 30 en de 50, maar de symptomen – zoals wijdverspreide chronische pijn en vermoeidheid – kunnen eerder opduiken.
Hoewel er op dit moment geen definitieve genezing mogelijk is, zijn er behandelingen die kunnen helpen. Uw fysiotherapeut kan u helpen door:
Uw pijn te begrijpen en controleren Uw vermoeidheid te verminderen Uw functioneren en de kwaliteit van uw leven te verbeteren</description></item><item><title>Goedaardig hypermobiliteitssyndroom (GHMS)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/goedaardig-hypermobiliteitssyndroom-ghms/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/goedaardig-hypermobiliteitssyndroom-ghms/</guid><description>GHMS kan een beperkende aandoening zijn; fysiotherapeuten helpen mensen met het syndroom om strategieën te ontwikkelen om gewrichtsstabiliteit te vergroten, pijn te verminderen en het functioneren te verbeteren.</description></item><item><title>Ziekte van Bechterew</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:30:16 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bechterew/</guid><description>Het begin van de ziekte van Bechterew wordt meestal bij mensen tussen 17 en 45 jaar oud vastgesteld. Bij mannen wordt 2 tot 3 keer vaker dan bij vrouwen de ziekte van Bechterew vastgesteld en mannen hebben ernstiger symptomen van de ziekte dan vrouwen. Fysiotherapeuten helpen mensen met de ziekte van Bechterew om productief te blijven door met hen te werken aan het verhogen van hun kracht, spierflexibiliteit en gewrichtsmobiliteit en door hun houding te verbeteren.</description></item><item><title>Osteoartritis (artrose)</title><link>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoartritis-artrose/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 12:18:27 +0000</pubDate><guid>https://www.fysiodouma.nl/wiki/osteoartritis-artrose/</guid><description>Wat is osteoartritis (artrose)? **Osteoartritis (artrose) is de meest voorkomende vorm van artritis en wordt meestal veroorzaakt door beschadiging van een gewricht. Meestal worden de gewichtsdragende gewrichten aangetast; met name de knie en de heup. ‘Artritis’ is een term die wordt gebruikt om gewrichtsontsteking te beschrijven. **
Fysiotherapeuten kunnen patiënten helpen om artrose en de complicaties ervan te begrijpen, en bieden behandelingen om pijn te verminderen en beweging te verbeteren. Bovendien kunnen fysiotherapeuten informatie geven over een gezonde leefstijl en overgewicht.</description></item></channel></rss>