<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hoofd on Fysiotherapie Douma</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/categories/hoofd/</link><description>Recent content in Hoofd on Fysiotherapie Douma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 16 May 2017 06:53:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dev.fysiodouma.nl/categories/hoofd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Traumatisch hersenletsel</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/traumatisch-hersenletsel/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 06:53:05 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/traumatisch-hersenletsel/</guid><description/></item><item><title>Torticollis</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:57:03 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/torticollis/</guid><description>In 1992 begon de American Academy of Pediatrics met de “Back to Sleep” campagne om het Sudden Infant Death Syndrome (wiegendood) terug te dringen. Door de campagne verminderde het aantal gevallen van wiegendood in de Verenigde Staten met 40%, maar onbedoeld werd bijgedragen aan de ontwikkeling van CMT bij ongeveer 1 op elke 250 zuigelingen.
Als symptomen zoals moeite met ademhalen of slikken, zwakte in armen of benen, moeilijk praten, moeite met lopen, tintelingen of gevoelloosheid in de armen of benen, of urine of ontlasting incontinentie samengaan met de kanteling van het hoofd – ga dan direct naar een arts.</description></item><item><title>Temporomandibulaire dysfunctie</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/temporomandibulaire-dysfunctie/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 12:31:51 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/temporomandibulaire-dysfunctie/</guid><description/></item><item><title>Hoofdpijn</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/hoofdpijn/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:37:38 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/hoofdpijn/</guid><description>De International Headache Society beschrijft verschillende categorieën hoofdpijn:
Spanningshoofdpijn Migraine en clusterhoofdpijn Secundaire hoofdpijnen vanuit een onderliggende aandoening, zoals koorts, infectieziekte, sinusaandoening of, in zeldzame gevallen, een tumor of een meer serieuze ziekte Craniale neuralgieën, aangezichtspijn en andere hoofdpijnen De meeste hoofdpijnen zijn onschuldig en lossen zichzelf op, maar ernstige hoofdpijnen die regelmatig terugkomen kunnen uw vermogen om uw dagelijkse activiteiten uit te voeren aantasten en uw kwaliteit van leven verminderen.</description></item><item><title>Hersenschudding</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/hersenschudding/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:16:56 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/hersenschudding/</guid><description>Een fysiotherapeut kan de symptomen beoordelen om vast te stellen of sprake is van een hersenschudding en het letsel behandelen door de patiënt te begeleiden met een veilig en persoonlijk herstelprogramma.
Een fysiotherapeut kan de symptomen beoordelen om vast te stellen of sprake is van een hersenschudding en het letsel behandelen door de patiënt te begeleiden met een veilig en persoonlijk herstelprogramma.</description></item><item><title>Container baby syndroom</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 19:05:17 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/container-baby-syndroom/</guid><description>** **
Een “container baby” is een pasgeboren baby of zuigeling die dagelijks buitensporig lang in een container (bak) wordt gelegd. Een fysiotherapeut kan een persoonlijk behandelplan ontwerpen om de problemen van een container baby aan te pakken en helpen om kracht op te bouwen, beweging te herstellen en misvormingen van het skelet aan te pakken.
Wat is container baby syndroom? Container baby syndroom (CBS) is een verzameling bewegings-, gedrags- en andere problemen veroorzaakt doordat een baby of zuigeling teveel tijd in een “container” doorbrengt; elke vorm van gebruikelijke baby-apparatuur die op een container lijkt, zoals:</description></item><item><title>Ziekte van Bell</title><link>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bell/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 10:09:44 +0000</pubDate><guid>https://dev.fysiodouma.nl/wiki/ziekte-van-bell/</guid><description/></item></channel></rss>